[大學怪談] 時間表多咗一科，要完成「試題」先可以畢業（2）

課程概要
APS1114 贖罪心理學

課業評核：
考試（100％）
同學須親自接觸一名以往結怨的仇人，並成功獲得他們原諒。

課業要求：
每名同學將獲發一張贖罪券。同學需令仇人在券上親筆簽名，證明得到他／她的徹底原諒。

評分準則：
1）一經仇人在贖罪券上簽名，即時獲評為A等；

2）WEEK 13前尚未獲得簽名的同學，直接獲評為不合格。

3）獲取簽名的過程和手段將不予評分。

4）雖過程不予評分，講師仍然有權觀察同學在贖罪期間的表現。

5）遺失或損毀贖罪券者，將不獲補發及被取消資格，直接獲評為不合格。

備註：
1）一旦報讀，不得中途退修。
2）未能取得合格者，將無法如期畢業。
3）**課程內容必須保密。外洩試題者當作弊論，直接獲評為不合格。或有機會接受紀律處分。
4）上課途中，同學或需承擔個人風險。安全起見，必須遵從講師指示。

－－－

POST 1：
FACEBOOK：
紙言打包：

現在進度： WEEK 6
？宗罪撮要：

（續）

午飯時間，逢星期二和四莉莉都會和史提芬吃飯。他堅持星期一三五要和同事吃飯，打好關係對將來工作肯定有好處。機會無價，每星期幾頓過百元但完全不充肚的午餐根本算不上甚麼。

「等陣我想去地鐵站嗰邊行下。」莉莉一邊用鐵叉輕敲碟邊，眼卻一直往窗外瞟：「你估佢哋lunch hour會唔會喺度？」
她整頓飯都心不在焉，史提芬知道她是在說今早那群學生。
「唔使擔心啦。」他用餐巾抹抹嘴角，還是有點餓：「你屋企層居屋都買咗喏。」

不是這個問題吧。莉莉回答，我想那班學生也不致要睡天橋底。
可是他們仍然為這些事情如此賣力，那是為甚麼？她說，她想知道答案。

莉莉打開她的Céline手提包，那是史提芬最近送她的禮物。莉莉實習的公司是國際金融企業，他不想她在同事前丟臉，用信用卡分期買了她一個名牌手袋，充撐場面是必要的。

她從手提包取出今早在他不在意時接過的單張，在桌上攤平。史提芬當下有那麼一刻真想說說她，為甚麼要將單張收進手提包裏？這些單張整天被人掉在地上又撿回來派發，很髒的。可是在莉莉面前，他還是嚥下了這些不滿。

「呢份研究話香港有廿萬人住緊喺劏房，其中三成係廿五歲以下嘅年輕人。」莉莉指著單張照片上的年輕人：「你想唔想像到呢個年代，我哋仲會有同學或者身邊嘅人住喺呢啲地方。」

「跨代貧窮嘛，你中學有讀LS㗎。」史提芬聳聳肩，中學知識已經甚少有機會可以賣弄：「佢哋父母教育程度偏低，唔識理財，又無教下一代規劃未來。變咗窮二代都無意識要力爭上游，不求上進咪繼續窮落去囉。」他還補充，那是咎由自取，能怪誰囉。

莉莉翻開單張的背面，史提芬的眼也跟著翻到天上去。
「單喺一年，香港嘅人口就增加咗接近七萬。當中有六成人係大陸新移民。」她說過多新移民遷入令房屋供不應求，內地投資者炒高樓價更是雪上加霜。她說史提芬你應該比我更清楚：「你中學有讀Econ㗎。」這些都是社會政策所導致，貧窮問題是有根可尋的。

當基本生活條件都不滿足，甚至生存都成問題的時候，談何力爭上游？

說罷，莉莉付過自己的帳單就先行離座。留下史提芬和桌上的宣傳單張。
史提芬覺得，莉莉和我在一起居然要擔心將來住劏房。他覺得有點自責，害她沒有安全感是我的責任。

那次之後的某個星期五，史提芬和同事們吃午飯。星期五大家都習慣吃得好一點，意思即是去比平日還要貴的餐廳。路過地鐵站，他再次見到那群學生的蹤影。

「先生，」這次來的女學生不是上次的一個，也可能是同一個，只是史提芬不認得：「幫手聯署削減單程證配額吖。」反正除了莉莉，任何女生他都沒興趣。

「唔使啦，」史提芬本想說下去的一句唔該，卻因上次被揶揄的經歷而嚥下了：「我趕時間。」

「我明白呀先生。」女學生貌似很識趣的回答，卻繼續擋在史提芬前面：「其實香港好多問題都好趕，刻不容緩㗎。先生你知唔知每日嘅單程證配額係幾多？其實每——」
女學生的遊說戛然被一陣刺耳的嗡嗡聲打斷，離遠只見一個女生尷尬地拿著揚聲器。剛才的尖音是她不擅使用揚聲器所發出的噪音。
那人不是學生，她穿著粉色的雪紡恤衫，高雅的碎花高腰裙，臂上挽著昂貴的Céline手提包。

她的聲音放在揚聲器，陌生得來還是很好認。擅長演說的她，在任何舞台都揮灑自如：「大家可能唔知，十年前，講緊十年前嘅單程證持有人有八成半係識講廣東話嘅。而家大家知唔知得返幾多成人係識講呢個地方嘅語言？美國移民嘅入籍考試除咗要考語文，仲有考文化題，例如幾時獨立日，同埋一啲公民制度相關知識。咁點解持單程證嘅……」熟悉的聲音在說著一些他無法理解的話。史提芬很詫異，她為甚麼會知道這些事？

他在過馬路前就離隊，逕自走向她所在的方向。她很投入，就像平日在課室一樣充滿自信，對著匆匆路過的行人演說。沒有人停下來聽，她的說話也沒有停下來。

「臭雞，美國畀咗幾多錢你哋搞亂香港呀。」一個叼著紅雙喜，赤著胸膊的阿伯走過，指著她大罵。

聽眾不再是膜拜這位優異生的同學和教授，而是一言不合就屌埋你祖先的人。

莉莉終於沒有說話。她直視阿伯，緊抿嘴唇。深呼吸，然後繼續本來的說話。阿伯看莉莉不反駁便以為自己贏了，得寸進尺的罵。直至他看見不遠處的垃圾筒有人剛掉下半根未抽的煙蒂，他才拖著掉了一邊帶的人字拖連跑帶跳的走過去拾遺。

史提芬一直在旁邊看，他的風度頓時消失不見。在莉莉被指罵的時候，他不知為何自己沒有湧現為她出頭的想法。換著平日他肯定會去仆倒去當那個護花的人。

是他根本不明白她為何要站出來，那當然找不到擋在她前面的理由。

終於開到POST 2 多謝同學們捧場
睇完記得留低正皮同留言，唔係唔計attendance

紙言：
廣告：

LM

開心 有文

新po留名支持
想睇多d呢類故

有文

俾咗正評，嚟繼續上online course

到宜家都係唔明
明明話要仇人簽名 證明得到佢既原諒 咁呢科就可以拎a
前設就係用a就可以證明b
但宜家有a又話唔係b
但當初就應該係得到仇人徹底既原諒並係贖罪劵上簽名

正有文

新post lm

我都係第一次寫呢類咋
大家多多指教

每次出文前take attendance

係咪講緊艾倫個case？
佢雖然攞到簽名，但佢個原諒者講到明為咗寵物而唔可以原諒佢，所以達唔到徹底原諒嘅條件
Anyway到最後最後都會有個詳細解釋

新課室報到

繼續online course

原來史提芬係出賣

刻不容緩

唔係同一個channel嘅點都唔會sync...好慘

可唔可以一晚多d

好 等你

遲啲就知

唔同政見嘅，真係無可能一齊到

新post繼續留名

好睇狀態 我盡力

都大概估到點解

舊讀者lm繼續支持新post

推

岩岩訓醒
樓主寫到有甜未？

咁要出上課時間表喎

我唔寫甜的

咁都係算啦

未睇先入嚟留名推post
繼續支持樓主

好睇

莉莉係手足

正評左先睇文

出賣好似係買學位嗰個呀牛

史提芬會唔會係背叛

2）WEEK 13前尚未獲得簽名的同學，直接獲評為不合格。

咁其實係咪唔一定要係一個禮拜內搞掂攞到簽名

史提芬係篤灰狗

好記性

嚴格嚟講都係，所以史提芬申請延後係可以的

多謝大家正評留言 收到晒大家嘅支持好滾動
你哋嘅猜測好多都好準確，但唔逐個覆住了，留返喺故事講
而家進度我諗去到六至七成左右，仲有三個人完全未考試
不過大家開始估史提芬個「罪」係咩，即係都開始get到點玩

今晚繼續online course

Dr. Man最後係咪會落場玩埋一份？

新讀者 好好睇

有道理

好期待！越爆越好！

估史提芬係自私或者服從

樓主加油

留名

續 Week 6

史提芬終歸還是沒有去和莉莉打招呼，他怕她會怪責自己。
就在那個時候，一道馬路之隔，他們越走越遠。
他匆忙追回同事急促的腳步，吃半自助午餐遲到就虧大本了。

「史提芬，那位是你的朋友？」有同事注意到他剛才離隊，隨口和他調侃。
他不自覺的輕咳兩聲，連喝了幾口他以為免費的礦泉水：「呃，是的。」史提芬按住褲袋的銀包，鎮靜地回答：她是我的同學。

當天晚上，他去接莉莉下班。實習讓大學生初嘗上班族的感覺，每個星期六變得尤其可貴。史提芬雀躍地提議，明天我們去哪裏玩？他一直在掃手機，看新假期最近推薦甚麼。他最愛在那些網站找約會的靈感，哪管莉莉告訴過他那些多半都是鱔稿，他還是對速食的懶人包無法自拔：「逛這個周末市集好不好？」

莉莉顯得有點累，掉了大半的妝容更顯憔悴。聽見史提芬興致勃勃的邀請，她面帶歉意的說明天有約。
他來不及流露失望的神情，她就忙不迭補充，但你可以來陪我的。我只是去探望新認識的朋友。莉莉就是這樣懂人情世故，盡力不讓任何人失落。

她還向史提芬介紹，就是上次在地鐵站找我們聯署的一班中學生。她透過社交網站找到他們的組織，發現雖然成員以學生為主，但他們還需要義工。年齡身份不拘，理念相同就足夠。

「我今天中午也去幫他們了。」她按捺不住打呵欠，還是很懂禮貌的掩著口。
史提芬對於莉莉的坦白感到欣慰。其實他一整天都在忐忑，他不敢主動跟莉莉提起中午見到她的事，同時又怕莉莉有事向他隱瞞。兩人一向無所不談，他就知道她不會瞞著我的。

翌日是難得的假期，莉莉讓史提芬睡晚一點，說下午來接她就好。史提芬出門時看到巴士改道的消息，才得悉今天原來是七一。
史提芬好不容易才擠到去莉莉分享的實時位置。他長這麼大從來沒去過遊行，此刻卻因為要會合女友而混到隊伍當中。

同樣是商廈林立的港島，但史提芬不喜歡待在這裏。沒有原因。

他從不知道原來遊行可以如此多人，比起上班的高峰時間還要人山人海。人群不時在他耳邊喊話叫口號，他覺得有點刺耳，快點走過。還好的是，他離遠就見到她穿著黑色牛仔褲，直接騎在摺梯最頂端拿著揚聲器喊話。她捲起汗衣衣袖，身上貼滿不同口號的貼紙。額上劉海早是一團糟，大汗淋漓的將毛巾綁在手臂上。
他心底有點不快，她這個模樣會不會太粗魯。同時默默為她擔心，這裏可是灣仔，要是她被同事見到的話要怎麼解釋才好。

史提芬好不容易擠到她所在的街站，那群學生換上了和莉莉一樣的汗衫，烈日當空下同樣曬得汗流浹背。他不明白，公事的女同事們都很怕曬黑，午膳時都要補幾層防曬霜，還要撐傘戴帽戴太陽眼鏡才可以勉強外出。可是這些女學生不怕，莉莉也不怕。烈日當空把皮膚曬得通紅，她們隨手抹去臉上的汗，眼睛是被鹽分醃到的難受，半睜半合。派單張的繼續派，喊話的繼續喊。她甚至沒發現他已經來了。

直至那個女學生第三次前來給史提芬發單張，莉莉才察覺到他的存在。她收斂地將衣袖放下，撕去身上的貼紙移至筆記本上好好保存，便陪史提芬去逛網上介紹的極邪惡市集。出發前，她從背包取出早已準備好的止汗香劑和替換衣衫。
她說自己不想失禮史提芬，以防萬一他會即興想去和同事慣常消遣的餐廳和酒吧。他莞爾而笑，莉莉是全世界最善解人意的女孩。

打後每年的七一，兩人行程還是一樣。她有她的大汗淋漓，他有他的新假期。短短一年間，莉莉由幫忙擺街站，到負責統籌活動和外界洽商、接受訪問。但她堅稱自己只是團隊的義工。主導活動和走向的核心成員仍是學生們。

「未來終究是屬於年輕一輩的。」她這樣說，霎時間就忘了自己都不過是大學三年級生。

史提芬有點難以理解，但他沒有追問下去。他生怕莉莉又會說著些他不明白的話，這樣會讓他很困擾。
待莉莉在街站忙完，他約莉莉去元氣壽司吃飯。他記得她喜歡吃日本菜，暗暗自詡真是一個稱職的男朋友。
她來到的時候皺著眉頭，但無減漂亮。也許是天氣太熱讓她心情不好，他心想，很期待今天和莉莉分享一件開心事。

「我接到MT的面試了。」他說的時候暗暗自豪。故意壓低聲線，裝作不太願意透露：「是M公司。」
明明來年才畢業，大企業卻早在一年前開始招聘有意入行的培訓生。他是同儕中第一批接到面試的人。但他無意跟任何人炫耀，除了她。他想在她面前威風一遍。

莉莉也為他開心，他最喜歡看她笑的樣子。她說自己也遇到一件開心事，就是今天有個白髮蒼蒼的老人來街站跟他們說加油。不良於行的老人都願意走出來，她不明白，有些人還能不聞不問。
說罷，她靜靜呷了一口綠茶粉未被拌均的開水，轉問史提芬甚麼時候面試。

「下星期三。」史提芬談起這回事就滿心歡喜，他問莉莉，你呢，報了哪幾家公司？
他說，如果畢業後能像實習的時候，和你一起在中環上班下班，這樣就好了。言談間就假定莉莉已經被取錄一樣。

莉莉輕輕搖頭，說她沒有報名。
整個暑假，她只忙著和中學生義補、給聯招排序提建議、傳授面試技巧。未來是他們的，我的如何都沒所謂。

史提芬係拋棄？

星期三是史提芬的大日子。
為著這天，他去修了一個醒目的髮型，買了一套合身的西裝和刮腳的尖頭皮鞋。儘管這僅僅是第一輪面試。
在挨肩並足的地鐵上，他留意到身邊有個樣子比他更年輕的少年，同樣一臉惺忪的穿著西裝。這個時間會作這個打扮的人，大多都是實習生。

少年和他一同於中環站步出車廂，史提芬心底有點不爽。他看起來太蠢了，將來我肯定不能容忍和這種人共事。可是當他想起少年只是實習生，而他即將就是M公司的準員工。他的心理馬上平衡多了。

他抬頭挺胸的走過少年，不慎輕輕擦過他的肩膀。這個不小心是故意的，好等他能裝作脫口而出一句帶英式口音的「My apologies」，然後展示他最自信的招牌交際笑容。他在心底進行迅速而精密的計算，設想怎樣才能趕及在少年的視線範圍內，自豪地推門走進M公司。

就在馬路前，他和少年同樣被突如其來的吵雜聲奪去了注意。那是由街角傳來的，有人尖叫，有人逃跑，更多人在圍觀。
車行的燈號轉成綠色，奇怪的是繁忙時間竟然沒有車。他往目的地方向走，雜物在路中心堆積成山，附近兩條街都是穿著輕便的年輕人，有人坐在馬路，有人提著標語，有人高聲喊話。他不知道群眾為甚麼聚集，看了標語寫的字也不明白，他只知道自己身在街尾，M公司就在街頭。中間一段路被堵，無法通過。

他一瞥手錶，心裏萬幸自己提早一小時到達。他查看地圖，繞路的話還勉強可以準時到達。只是這裏情況看起來有點混離，心裏突然閃過一個念頭，有點擔心面試會被取消。
以防萬一，他取出手機撥了一通電話。

「喂？係，你好呀。我而家位置係遮打道附近……」

最後，歷時三小時的初選面試如期舉行。可惜的是他沒自己想像中表現得好。
和其餘考生一同離開M公司的時候，他更感失落，心想可能再沒機會踏足這個地方。
街道回復原狀，只剩地下幾張零落的標語。他完全忘了剛才這裏發生過甚麼事，滿腦子都是面試的事。

他此刻只想找莉莉傾訴。轉告她面試的情況，她總能給出最精闢的建議。
重新打開剛才關掉的手機，數十個訊息和未接來電湧至。

電話來自莉莉最好的朋友。
她焦急的說莉莉被捕了，她正趕往警署。具體甚麼事還沒搞清楚，只知道她是在遮打道被抓的。

今日無啦，多謝收睇
鍾意嘅記得留返正皮同留言畀我呀～
想再大力支持嘅，可以like埋小弟的page

史提芬係自私掛

每日等更新真係好開心

港豬Steven
無意中仲做左督灰狗

自大？

見到都嬲
可能係漠視
好慘 完全無可能同港豬做朋友
幾忙都好都要知發生緊咩事架

唔通係冷漠麻木

史提芬真係好工心計

屌 佢個罪係最深

一對情人越走越遠既故事
好心酸
仲要咁大篇幅 點捱

睇到燥燥地
咩人先會接受到同港豬拍拖

Steven落地獄好嗎？

每日更新完最開心

某啲情況，港豬仲衰過藍絲

可悲在真係好多人don’t give a fuck

我都寫到好嬲

覺醒時間唔同
一個醒咗，一個未醒點行落去

硬係覺得智力差咁啲咁

我支持㗎全部落地獄

最深嘅罪應該係明知自己有罪但係唔去改

咁即係佢最後醒覺咗?

又好似無

等佢幾時瀨野

賜死可唔可以

唔係同路人，莉莉會唔會傷心？食元氣壽司嗰度已經有啲唔高興

罪名係無情？定自私感覺到Steven冇同理心 似係你死你既事，唔好阻到我

似已經放棄steven
先會咁順攤簽名

史提芬嘅罪會唔會係利己？佢做嘅行為，暫是睇嚟，都係對自己有利先做

自私？

其實暫時睇落
大概都係呢d概念
但貪心想估埋樓主會用邊個字

死作為懲罰從來都太便宜

一諗起要寫港豬去藍店嘅情節，元氣就自動浮現喺個背景度

人人得而誅之嘅港豬心態

睇完之後自己會自動反思

平時睇文係唔會咁

會繼續追

屌你港豬

我都係咁諗

通宵lm

新讀者留名
港豬好撚嘔心

lm

莉莉太好，咁都陪佢去

莉莉好善良

btw其實主角叫咩名？

咁就好了

偏偏一街都係

無錯

李想巴

唔太符合其他角色啲英譯中設定喎
即係steven, tracy, ellen咁

搞下笑，因為我未諗 （都話我都live緊㗎啦）

不如大家提議下
幫主角揀個名我寫落去

竟然
但其他角色嗰名有無咩特別含義？

無呀，隨意就好

到最後都唔揭開都ok嘅
萬事屋都係咁

奧里安

梅林

午餐肉？

李斯德林

係獵戶座呀

Merlin’s beard

漱後即棄

WEEK 7

宿舍七樓的派對完了，累透的年輕人各自或結伴回去。莉莉入獄後，史提芬很常沉迷這些狂歡。但凡可以止痛的活動都像藥物一樣成癮。
不需要目的，也不需要意義，甚至不需要意識的派對。你只需要喝酒，喝很多的酒，將面子連同煩惱悔疚拋諸腦後然後瘋狂跳舞。所謂的跳舞只是跟隨音樂甩動手腳。可以的話，在桌子上跳最好，喝醉的瘋子最受歡迎。

但他在派對永遠早退。

他不怕初次見面就要混熟的陌生人，也不怕故意來攀附的奉承者。
唯獨，他怕看見派對過後的垃圾。
空掉的酒瓶，壓垮的罐子，揉成一團的紙巾。他全都不敢看。

他覺得，它們好像莉莉。

一個人被外界遺棄，面對日日如是的四面牆。再沒有人前來和她說話，只能看著永遠過期的報章單向接觸這個世界。一個人思考像浸泡在茫茫大海。偶然一次很紓壓，時間一長便會迷失。也許她會開始懷疑自己的位置，既然無法適應外在的荒謬，可能留在這裏比較恰當。

所以，史提芬習慣在派對最熱鬧的時候退場。避免看到精彩後的凋零，想起這裏想起她，他就會哭。

我曾經懷疑史提芬的悔意，我或許是錯的。此刻就只有我們兩個，他看著我們丟到一旁的飲料紙盒，臉頰滑落的熱淚沾濕了他一直緊捏的信。

「你們很常通信？」我不知如何安慰哽咽的人，我也害怕置身於這種窘迫的氣氛當中。

「不常。她一星期基本上只可以寄一封出來。」史提芬回答：「可是還有很多其他不認識的人寫信給她，她會先給他們回信，所以……」他聳聳肩，相當勉強地苦笑一下。

其實，我從沒去過探望她。
她有朋友定期去看她。朋友們都不知道是我報警的，我很慶幸莉莉沒有告訴她們。
她們轉告我，莉莉的精神差了很多。每次見面就只關心外面的情況，但她們不敢說太多。她的心情已經夠壞了。
我偶爾會給她寫信，她更偶爾地給我回信。寫的都是問她吃得慣不慣，有沒有朋友陪諸如此類的問題。我們談得相當表面，像不太熟的朋友一樣相敬如賓。寫信可以談天說地，唯獨兩件事絕不能碰。一是我們的關係，二是當天遮打道的事。

我不敢去見她，真的不敢。我怕看見她頹靡不振的樣子，怕她會若無其事的和我寒暄。

「如果我知道她就在那裏，我肯定不會這樣做。」史提芬不斷重複道，我發誓我肯定不會。
我不認識莉莉，但聽到這句我打從心底為她冷了半截。
他這話的意思是，所以她不在的時候，你還是會這樣做。但當然，我沒對史提芬直言。

他說，他到現在也不明白莉莉為甚麼會跑到那些地方去了。他說的「那些地方」是指街站的講台、旗幟的前方，還有學生的背後。
史提芬說他從不反對她去做喜歡的事。莉莉是個沒甚麼興趣的人，只會唸書，所以她能結交新的朋友讓他覺得很欣慰。即使不明白，他以為都不要緊。史提芬喜歡看足球，莉莉也不懂甚麼是越位，但這樣沒關係，她還是會陪他捱通宵看英超。他以為兩人只要互相喜歡，不需要時刻報到，也不需要明白她身邊的一切一切。心意沒改變，一切就好。
只是，他連做夢也沒想過莉莉的興趣會給她攤上這麼大的一個麻煩。

我聽得眉頭緊皺。他沒想過，正是因為他不明白。
革命不是心血來潮的興趣，也不是聯群結伴的課餘活動。
有人會受傷，有人會失去性命。而莉莉，則是失去了自由。

或許她失去的數個年頭沒有爭取到為世界帶來甚麼改變。有人仍然流血，有人仍然視若無睹。
因為他們不覺得痛，電視的畫面無法撼動他們。
如果可以，她渴望最低限度可以改變到會因為失去她而覺得痛的人。
就如她父親，至少不會再隨意指罵街站的年輕人收了錢；就如她母親，來屆選舉也絕對不會投給建制。

史提芬詫異的看著我，問我明明就不認識莉莉，怎會知道她在想甚麼。
我聳聳肩，說不為甚麼。可能單純因為，港島區的街道對我有另一種意義。和他嚮往的有所不同。

之前以為史提芬係打去M公司問面試會唔會取消

我又係咁諗
以為係打去M公司備案話可能準時唔到

佢係咪on撚鳩嫁竟然去報驚

呢章好心up

我覺得樓豬好勁
我睇左兩登d故都就黎十年
我第一次咁想殺左個角色
係殺撚死佢

但莉莉已經簽咗名

睇個故事覺得莉莉唔係啲咁嘅人

本身以為既角色定位係調轉

我都係呀屌

但佢唔係簽喺張贖罪劵度

屌，想將steven凌遲處死

莉莉坐緊點帶入去畀佢簽

仲留左言話好憎佢
點知原來Steven先係個港豬

如果去探監有無得拎比佢簽

如果佢唔怕整唔見或者整爛張贖罪劵 可以寄埋比佢簽既

當然無
隔住塊嘢

雖然聽日嗰篇都會輕輕提到，不過見到大家對於探監/寄信有疑惑就解答咗先
而家黑警濫捕成狂，坐監/探監再唔係我哋往日想像中咁遙不可及。識定無壞

探監可以透過懲教畀嘢在囚者，但係只限佢個list嘅認可物品，大多都係文具日用品嗰啲。亦可隔住塊玻璃拎話筒傾計，過程中懲教會在場

寄信除咗信紙，亦都唔可以附加任何嘢。包括貼紙、書籤同郵票都唔得，就連信封都會畀懲教收走，只會將信紙交畀在囚者。不過同樣，懲教都會拆開檢查信嘅內容

平行時空撚

我感受到你嘅憤怒

Lived

好心噏
失去自由

no

前兩日留完名 岩岩一次過追完Post1
同前作風格真係好唔同
夜晚睇都真係有啲心寒
聽日再繼續睇埋Post 2

btw 我果四本都好想比理想絲畫花

暴食同Steven
樓豬好波

如果Steven 真係鍾意莉莉
佢呢段時間應該已經好痛苦

但係佢後悔報警既原因只係單純因為莉莉係果到
並唔係因為了解左抗爭既意義
真係唔知講咩好

好撚憎呢啲人
係正你面前都可以扮睇唔到 話無意見

人蠢無藥醫架青

無知愚昧嘅人最可憐

今日仲有冇

睇到個心都up埋

Same,我都以為係問公司會唔會繼續面試
咁佢算唔算係背叛，有諗過係出賣，但NDS已經係出賣，雖然係唔同既出賣

頂好彩琴晚無睇埋post 2
睇埋真係訓唔著
好心up 莉莉真係好好 好善良
佢應該真係原諒史提芬先會簽?

史提芬真係
去到莉莉坐埋監 都唔醒覺
仲覺得係興趣 係課餘活動
點解仲唔明莉莉為左香港放棄左啲咩
好自私好自私好自私

但我知 香港就係好多咁自私既人

唔好話史提芬對住女朋友咁
到而家我都唔明啲藍絲父母
點解可以咁狠心對自己啲仔女

講到尾史提芬係自私先會搞到咁
淨係為左自己諗
自己前途 自己份工 自己既面試
自己有地方住 自己有光明前途

如果可以，她渴望最低限度可以改變到會因為失去她而覺得痛的人。
就如她父親，至少不會再隨意指罵街站的年輕人收了錢；就如她母親，來屆選舉也絕對不會投給建制。

Steven連佢老豆老母都不如
佢到而家都覺得抗爭係興趣 係去個啲地方 驚影響佢自己既生活
所謂嘅內疚只係因為Lily 否則都係會報警
某程度上根本同藍絲一樣 覺得你係搞事 破壞
無諗過背後個理念係咩為左咩 有得揀你估大家唔想夏天星期日坐係屋企嘆冷氣飲汽水咩

同前作真係好唔同
都叫寫咗嘢幾年，係時候行出個Comfort zone 試新嘢

呢個正正係史提芬演釋緊嘅嘢
佢係真心鍾意莉莉，亦都係真心唔明佢點解要咁做
有種人總覺得政治取向同感情可以分開

仲有中立撚離地撚
「大家都有錯啦」，「總之暴力就唔啱啦」

可恨定可憐

聽過唔少例子父母係見仔女被拉被打之後轉黃，
但呢個代價實在太大

果種人本身就唔當政治係一回事 （比起事業 搵錢）
緊係分割到

不過事實上
會上連登、會因為steven呢個角色而憤怒既我地只係少數😢

近排幾篇文都睇到好心痛
成個人好sad亦都好憎Steven
睇完一排又會諗返起啲場面⋯⋯
樓主寫得好好
好耐冇入過嚟支持樓主P push 推返文先

Both
無知嘅人某程度上都好慘
一生愚昧

寫得好好！！莉莉嘅善良更顯Steven嘅可恨

不想記起，未敢忘記

好耐無見過咁一面倒要殺死個角色
不過賣個小關子，我自己覺得下一個考試講嘅「罪」更加乞人憎

好多呢啲離地撚

嗰陣未有狗，只係啱啱開始set roadblock
抗爭最初期好多人唔知咩事大驚小怪，喊驚咁走
係史提芬督灰先有狗嚟

唔知佢嘅罪係無知定自撚私呢

加速

Lm

續 week 7

無論如何，現在史提芬的著眼點只在於這科考試。無法畢業的話M公司難得的職位也會泡湯。只是莉莉的情況讓他不得不向Dr. Man申請延後。至少他不像派克或艾倫可以面對面的和原諒者談判，跟他們說條件。他給莉莉寫信，每次來回都是一兩星期起計。況且除了信紙，他們根本不可以寄出任何物品。

早在幾星期他就先給莉莉寫了一封信。關於APS1114的事，關於Dr. Man的事，關於我們班上每一個同學的事。是的，我有向莉莉提起過你們。
但我主要還是想告訴她，只有她能幫我通過考試。M公司已經答應取錄我，她比任何人都清楚我有多需要畢業來獲得這份工作。
我要求她在回信給我明確的寫一句，她蕭莉莉願意徹底原諒我史提芬。清楚得沒有讓Dr. Man摳字眼的餘地。

他說這也是沒辦法，唯有寫得明確一點，才能說服到Dr. Man她是在不能接觸到贖罪券的情況下，仍然願意徹底原諒我。
然後呢？我問，視線落在他手上的信。
他搖頭，說不是這一封。那次失敗了。她給史提芬回信，只寫了一行：

「我沒想過你要我說的『我願意』會是這一句。」

「她失望透了。」我情不自禁就說了真話。
他點點頭，說他也後悔。當下他只是急瘋了，不該這樣和她說話。

於是，他又馬上動筆寫回信。

「如果你願意助我通過考試，我在M公司頭兩年的薪金都分七成給你。」

他說自己太著急，央求別人不應兩手空空。
他還答應，一收到簽名就會馬上付款。全額一筆過。

條友係弱智定點
就算唔係港豬唔係督灰
睇氣氛仲鳩過女allen

cls
條友價值觀根本有問題
等F啦

M公司在行內有相當名聲，是莉莉這種尖子會考慮進的公司。史提芬自嘲他能考上或多或少都託莉莉的福。以前她和史提芬分享過不少在國際企業工作的大小事，讓史提芬相當神往。他在面試時說上了不少例子，將莉莉工作上遇到的問題當成是自己，也將她解決的辦法說成是自己的主意，成功讓面試官留下深刻印象。

重點是，M公司的工資是數一數二的高。

他深知道自己害莉莉失去了前途，本來她肯定能考進這種大企業，擁有比他更出色的未來。
「雖然我毀了她的未來，可是我也偷了她的工作經驗獲得了這份工作。」史提芬續說，所以我給她分七成的薪金，也是理所當然的。

我猜，莉莉收到這種條件肯定更不願意。
答應的話，不就代表給自己標價？
某程度上，我也相信每個人都有個價這句說話。人格有價，尊嚴有價。連感情和自我都能交易的時候，還有甚麼不能買賣。可是莉莉，不是那種女生。
至少聽起來不是。

「不，」史提芬拆開信封向我搖曳：「她答應了。」

裏面有兩張信紙。如他所言，一頁寫有她願意原諒史提芬芸芸我不忍看下去的句子，下方附有她的親筆簽名。
另一頁也是同款的信紙，那是當然，我相信在裏頭信紙的選擇並不多。這頁是一封簡短的信，她寫下一個銀行帳戶和聯繫電話，內容著史提芬去找這個人，將說好的金額轉帳到這個戶口。

她說遮打道一役，除了她還有很多學生被抓。有的保釋至今還未提堂，有的身在囹圄等待上訴。電話的聯繫人是她在組織認識的朋友。她想用這筆錢幫他們作法律支援。

「未來是他們的。
我的如何沒有所謂。」

以為條女入冊阿stephen會悔改
人都係咁

原來史提芬姓史？

不能同意更多

x2

好想佢攞F

點解莉莉一開始會同佢一齊

「如果你願意助我通過考試，我在M公司頭兩年的薪金都分七成給你。」

諗起大台啲例牌劇情
又係講有啲人做左衰嘢想補償
通常都係個句 “你都係想要錢姐 你要幾多 講呀”

總有人以為呢個世界所有野都係可以用補償

自從上星期的溫習週，Dr. Man就讓我們圍成圓圈上課。女艾倫說的邪教儀式難得地貼切眼前景況。
雖然沒有贖罪券的正本，史提芬只憑著莉莉親書的一句願意獲得了合格。

Dr. Man一邊端詳遠道而來的信紙，似是想要摸透每一畫筆觸的力度，一邊笑說，我還是很明白事理的。
課室的白板是雙面設計，意思是旁邊有滾輪，兩面白板可以互相交替。Dr. Man將空白的一面轉走，另一面正是上星期溫習週畫下的九個圓形。
而今天理所當然，阿牛、派克和男女艾倫都沒有出席。除了史提芬，只有未曾考試的雷爾、翠絲和我。

可是人的習慣就是如此奇怪。即使班上逾半的人不在，我們看到上星期的座位配置還是會依照本來的座位。
習慣就是如此可怕的一回事。有人說習慣即懶惰，一種不想改變的依賴性。我不同意，相比之下我更覺得習慣是恐懼。源於對其他可能性未知的恐懼。

Dr. Man再度搬出了上星期的九個圓形圖，代表我們所在的位置仍然對應白板上的圓形。
她沒有拿出白板筆，只佇立不動。直至一向心思縝密的翠絲吃驚地指著白板，我們才發現上面多了一個被填寫的圓形。而理所當然，是史提芬所在的那個圓形。

史提芬不明所以，繼而追問這是甚麼意思。
他堅稱自己和莉莉一直有通信，雖然關係大不如前，可是她如果有甚麼需要幫忙的話，他必定義不容辭。這樣的話，哪來忽略了她。

老實說，史提芬此舉讓我很驚喜。Dr. Man已經在試算表給予他「 A 」，這些單詞只是Dr. Man用來所謂，呃，教學的。根本不會影響到他的成績。可是當Dr. Man給他冠上「忽略」的罪名時，我從未見過史提芬如此動怒的樣子。

他不容許任何人質疑他對莉莉的感情。
被她恨著，和喜歡她。這兩回事，沒有關係。

哪管面對是掌管他能否畢業的講師，他也必須為自己說上一句話。
然而Dr. Man的回答給予他答案，這個我相信，也是莉莉想給他的答案。

我們都很清楚，他忽略了甚麼。

今日無文了，可以正皮／留言支持呀

FACEBOOK：
紙言打包：

樓主啲文好好睇

突然覺得主角呢班人其實都係抵死
支持dr man

莉莉好傻
明明自己都受緊苦仲去關心其他人
而Steven呢 都唔明佢想要咩
又錢又剩咁 關心吓佢了解吓佢都唔做
已經算係忽略啦

簡直係癡撚線角色
究竟現實有冇呢啲人

垃圾史提芬
我都想知入面啲角色有無啲係參考咗樓主現實識既人

理想巴寫得好好啊
同埋Steven咁都有A莉莉真係原諒咗佢？

我以為史提芬會係冷漠
不過忽略都好啱
個故真實到令人心寒

屎提芬呢啲忽略咗佢算，準備打下個

我覺得就算Dr. Man肥佢
佢都係唔會覺醒

條女入冊 佢都係冇醒 點會因為一科肥而醒

cls架 去到咁既程度
都係覺得錢可以解決問題
佢咁樣都合格咩

佢呢科合格 同佢有冇反省 係冇關係

無反省過點解可以合格

攞到人地嘅原諒 原諒自己犯過嘅罪 就係合格

人生總有幾個鬼掩眼嘅時刻

多謝呀

說出個重點來

呢個其一啦同埋主要想講佢忽略呢個社會發生緊嘅事，擺喺眼前都唔理

絕 對 有
其實調轉，我係因為呢啲人先想寫呢個故事
等大家知道呢啲特質幾咁仆街

生活喺咁荒謬嘅現實，寫小說真係好難

一個比一個抵死

正解
所以女艾倫即使攞到簽名，但佢個原諒者講到明唔原諒佢都唔得

真係好勁，睇過你咁多個故，一直最中意花見，但今次呢篇真係好有張力。諗起班港豬、藍絲真係好諷刺，重要文筆咁好，我都想可以寫到咁正嘅故。

覺得史提芬對莉莉嘅所謂中意，其實只係中意佢理想中自己想要嘅嘢。

咁女Ellen而家點係咪無野做到等defer了

支持樓主

咁主角咪.....

續 Week 7

回溯我和史提芬在宿舍大堂談到天亮的一晚，他還有跟我說其他話。

「你的罪是甚麼？」剛向我全盤托出秘密的他毫不諱言問我。
「當然如果你不想說的，就請當我沒說過。」在商業世界鍛煉至太識時務的他連忙打個圓場，好給我舖下台階：「你知道，我們不可以洩露試題。所以我只在想，有個知道發生甚麼事的傾訴對象會好過一點。」

我衷心感謝史提芬的好意，可是我感覺現在還不是說的時候。

「放心，最後我會告訴你的。」我信誓旦旦的說，答應你。

而且我也的確相信，身在APS1114課室的人，沒有一個可以倖免於面對自己的罪。

他攤軟在大堂殘破的皮革沙發上，聊了一整晚大家都累垮了。他將她的回信抱在懷裏，突然開口問我：這樣的話，莉莉已經原諒我了吧？
「以Dr. Man派發的課程大綱，應該是合格的。」我這樣說，讓他不要太擔心。
「不，我是指莉莉的心底。」他問的是莉莉心底是否真的原諒他了。我可是將我的收入大半都分給她，他總是強調這一點。

聽到這個說法，讓我很想問他一道問題。
看著宿舍窗外冉冉升起的第一線晨光，我就想起我們每個學期只消付三千多元，就能享有和倚龍山莊一樣的景觀，感覺飄飄然的。

「史提芬，」我於是問他：「於你而言，錢是甚麼。」

別告訴我你沒想過。我心底暗忖，不是因為歧視他唸商科，而是因為他像沉迷邪教的人一樣盲目地崇尚金錢堆砌的地位和虛榮。
誰知，他給予我一個無法想像的答案。

他說，錢就是愛。

不知你是否記得，史提芬拿著宣傳單張說過的跨代貧窮。別人在高中通識學懂的，他在小學三年級就懂了。而且，不是在書本看的。
莉莉跟他說，香港有二十萬人正住在人均面積只有五十尺的劏房。他沒有太大驚訝，莉莉大概以為像他這種名校生不知人間疾苦，其實並不然。

他是在劏房出世的，怎會不明白。

回溯到中學以前，史提芬和父母相處的時間並不多，掙的錢也不多，但他的父親高瞻遠矚，決意不讓下一代窮下去。他們不惜賣掉本來的物業，都要將家裡大部分的資源放在史提芬身上。供他每天上兩節的名師補習班，捉襟見肘的父母寧願每天打兩份工也不願減掉一節私人補習，而最終考上了跨區名校的史提芬讓他們覺得一切都值得。
在很多個住在劏房的年頭，家中三人都是深夜才回家。
他們的家庭時間就只有每晚窩在一起吃宵夜的一兩個小時。因為史提芬的父母清晨四五點就要起床，誰叫酒樓侍應和過境巴司機都得開早班。

有一天補習班休假，史提芬覺得一個人在家無聊，下課就到了公園玩。他遇到了班上的同學安東尼，但他是和父母一起來的。史提芬跑去跟安東尼他們打招呼，像老師教的杉杉有禮地向伯父伯母問好。他在安東尼的功課上看過，他的父親也是在巴士工作的。

安東尼看見史提芬就大感驚奇，他怎麼可以一個人來公園玩？安東尼心裏吶喊激動，這可是我五歲時的生日願望啊。
史提芬如實回答，因為父母都要工作嘛。他看看手錶不過是下午四時，他們連第一份工作都沒下班。
安東尼不怎麼明白，他的父母也要工作，不是他們總是在他放學的時候下班了。當然了，有時候父親也會接到突發的電話，他會對電話裏頭說甚麼，著司機多加兩班就可以，然後完成工作了。

「奇怪了。」安東尼問他：「你的父親不也是在巴士公司工作嗎？」
史提芬怔住良久，一個小學生的腦袋不懂得回答這種問題。
說罷，安東尼戴著墨鏡的父親在遠處喊他，說再不走的話就趕不及去看電影了。

看著安東尼牽著父母遠去的身影，他好像記起了甚麼。
他曾經很渴望能夠和父母三個人出去玩，不用有人趕回去上班，就這樣悠閒地逛一下。一星期有一天就好。
這是他由五歲就開始許下的生日願望。

安東尼的生活讓他明白了，錢就是愛。
擁有越多的錢，你就越有能力去愛。

交代一下後來的事。史提芬順利升上有名的中學後，便急不及待著手研究股票和投資。他讓父親借他本金小試牛刀，一星期就翻了一倍。父親從來都堅信投資是有用的，就如栽培史提芬便是兩人最成功的一項投資。
自此，史提芬沒再上補習班，反而去幫別人家的孩子補習。先是省了一筆錢，再加上運氣驅使的投資大成功讓他們一家搬離了百多尺卻住了三人的劏房。

史提芬對童年的記憶不深，或者僅以至此。
他記得父母沒有時間照顧他，但窮盡積蓄供他唸名校學外語，只為他逃離劏房後可以於今天乘上中環商業大廈的升降機。儘管他還是遺憾不能像安東尼一樣擁有和父母看電影去旅行的珍貴回憶，父母辛勞工作買下的贖罪券，他確實收下了。

史提芬和莉莉曾經要好到計劃相托終生，但也或者僅以至此。
他錯手毀掉莉莉一片光明的前途，卻願意將未來的薪金分成給她。這份錢不是補償，這份錢是他給莉莉的愛。

錢就是贖罪的必要。
史提芬一直都是這樣長大過來的。他反問我，難道不是嗎。

深夜的理想巴想要正皮同留言

FACEBOOK：
紙言打包：

正皮了理想巴加油

可恨之人必有可憐之處

等埋live可以訓

唉
其實史提芬都好可憐

我諗佢應該無同莉莉講過
始終會自卑

呀！！！又覺得史提芬幾慘
但大把港豬就係因為向錢看先會覺得政治唔關佢哋事

大起大落 覺得呢篇寫得好好
錢就是愛
每一個人嘅價值觀都好受原生家庭影響，前一篇大家仲覺得史提芬可恨，港豬。可能咁嘅家庭同成長背景都冇改變你嘅諗法，但卻多咗一個面向去睇看待呢個人，成個角色好立體。有人追求更崇高嘅理念，要自由、民主，但有啲人永遠stuck咗係追求生存嘅basic need，三餐溫飽。

中環嘅街道人來人往，海旁嘅高樓大廈總可以輕易咁吸引人嘅目光。大家企係同一條路上面，仰望同一片天空，同一堆高樓大廈，但原來係心底裡面，大家身處嘅平面不盡相同。

本來見到樓主用忽略，覺得少奇怪，好似前面都唔少留言predict史提芬係自私。睇埋呢篇之後，覺得忽略呢個字好中。佢唔係自私，只不過係佢只見到由細到大從井裡面望出去嘅天空，佢此生嘅追求，錢就是愛。就算你俾佢走出咗個井，佢依然相信、死守自己最為重要嘅信念，錢就是愛。然後，忽略咗其他嘅所有事情。都係罪嘅，但呢種罪好可悲。

加速不過史提芬都幾慘.....正正就係因為窮過 所以先比其他人更加渴求金錢

可以理解佢點解會咁 但唔等於要原諒港豬
想像唔到一個人望住個社會發生既事 可以完全無動於衷繼續你有你精彩咁過

btw 都幾慘
買左層樓供佢讀書 最後入左e大

最初我唔明點解莉莉比史提芬搞到咁都會原諒佢
直到睇到呢篇 我覺得莉莉明白史提芬唔係唔愛佢
只係史提芬了解既愛 同莉莉了解既愛係唔同
所以莉莉先會選擇簽名

老實講 到而家我覺得莉莉係真心原諒佢
出於莉莉對史提芬既愛 同埋史提芬對莉莉既愛

我自己覺得史提芬係暫時最可憐既人物
人總會犯錯 犯錯咗最緊要改翻好 改過自新就可以

但係史提芬既錯係基於價值觀嚴重傾斜
當史提芬一旦擁有大量金錢 財富既時候
佢先發現錢 係換唔到真誠既愛 佢窮得只餘下錢

佢只會跌入無底深淵 永不超生
我相信呢個狀態比死更難受

史提芬呢個人物正正反映97後香港既縮影
97後香港繼續變為金融發展 放棄低教育水平人士
繁榮都市背後既M形社會 上流能力低
房屋短缺問題嚴重

低層為左搵食同上流既機會努力工作 工時極長
但上流機會太低 只好將自己既希望放係下一代
為子女打好根基 提升上流既機會

低層子女為左屋企人發憤向上 報答父母
加上被教育不少錯誤既價值觀之下
成為一個個史提芬

我打完都倒呼一口涼氣
我地或者未必係好似史提芬咁咁傾斜
但係係時代既鴻溝裡面
我地最終都無法避免成為類似史提芬既一員....

分析得好深入

可以用窮得只看見錢黎形容佢，佢認為錢係萬能，但其實錢=/=愛

你地個個都屌史
其實我覺得佢無咩問題
香港大把人都係咁
覺得有問題既好多都未出黎搵錢仲係學生仲係細路仔 未有負擔

睇到好sad
寫得好好

有負擔有好多香港人係咁唔等於價值觀無錯
史提芬錢=愛既概念就好似現代人搵ptgf咁
有錢就換取一晚既愛咁樣 咁傾斜既社會真係無問題?

多謝

正如一部分人話買唔到口罩唔好拉埋政治講，但其實就係政治問題先搞到要撲口罩

正所謂倉稟實而知禮節，衣食足而知榮辱 唉睇完最新果篇之後對史提芬產生咗啲啲同情佢既出身塑造咗佢今時今日既價值觀，唔可以全部錯都怪係佢身上

「忽略」我都諗咗好耐，大家睇完有反思就太好了
同埋好多謝你寫咁長 無諗過喺度寫小說畀人睇，都會有讀者寫返咁長畀我睇

唔補習可能直入社會大學

睇完你呢段有少少諗起上流寄生族
似唔似佢，或者都只係程度之分
多謝你寫咁長感想呀

agger
多人係咁同個價值觀有冇問題係兩個獨立既概念
窮到得返錢既社會 仲叫做正常咩？

我覺得莉莉基本上已經心淡

好似我

一直用我愛佢既方式 但佢根本唔係想要依d...

多謝你呀
寫作唔容易我都仲有好多不足，一齊加油

喺呢啲位搵到共鳴，係好事定壞事

雖然好撚現實 但真係好中

對作者一定好
對讀者啦喎...我希望個主角唔係佢會好d囉...

咪係 本末倒置

理想很遠醉到死左，我搵緊今日嘅更新檔俾大家。

醉到死咗都留咗更新檔俾我地 痴撚線
btw hi 朋友

即係其實唔醉？

在史提芬通過考試後，連上我只剩下三人。事實上我早有以上的心理準備，無論Dr. Man安排下一個考試的人是誰，我也不會感到驚訝。反正沒有人逃得過的話，面對與否只是時間問題。

可是，被Dr. Man選中的翠絲似乎並不這樣想。

她被點名後，我和雷爾四目交投，不打算說任何話。坐在中間的翠絲低下頭，我看不見她的表情是驚訝還是怒目，不安還是一點反應都沒有。

良久，她終於說話。
她說的，竟然是讓我和雷爾先行離開。

翠絲從背包取出一個棕色文件袋，開口皺得彎曲起來，看起來已經不簇新。她提著文件袋，說有事要和Dr. Man商談。
雖然完全搞不清楚狀況，但我和雷爾還是很有共識地動身離開。我經過翠絲的座位時，她有意無意地勾住了我的尾指。我心底大驚，下意識望向她。就在咫尺的距離，她用口形跟我說：你會幫我吧。

來不及給予任何反應，我的步伐已經跟著雷爾步出課室，留下翠絲和Dr. Man二人。
這班同學之中，雷爾和我的交集最少。我們有近似的地方，就是不多說話。但雷爾說的話還是比我多，尤其是在揶揄其他同學的時候。

他說話不多，所以我更好分析他的為人。
他不喜歡早就選擇妥協的狄倫，理所當然的不喜歡愚昧無知的女艾倫。

E座體育樓很遠，好很遠。尤其是和不太熟稔的人同道而行，十餘分鐘才走完的春風徑霎時變得更遠。我們得找點話說。

「教育系好像要讀五年？」這其實不算是寒暄，也是我頗想知道的一件事：「可是你和我們一樣，是17年迎新營的新生吧。」

不只是星期四的APS1114課堂，有時候在學校碰見雷爾，他還是喜歡作差不多的打扮。馬球衫長直腳褲，配上輕便的牛津鞋。比起總愛穿背心踏拖鞋的狄倫來說，這種裝束用來上課還是過於正式。

雷爾說，他是由B大音樂系轉過來的。他在那邊唸了一年才衍生想當教師的念頭，於是申請轉過來E大的音樂教育系。
E大各式各樣的教育系都要唸五年，簡單而言可想像是由四年的本科學位和一年制的教育文憑合併而成。學生畢業後就具備成為教師的資歷。
所以像雷爾一樣在外校成績不俗的學生，如果本科的學分成功轉過來的話就能直接入讀二年級，不用浪費一年時間從頭讀起。
可他明明是B大學生，偏偏卻要跑來收分較低的E大我還是會說他是很看不開。但我也有聽說過，不少教育系的同學是真誠地從小就立志成為教師，一直都把入讀E大教育系當成是目標。只是我這種人，大概永遠不能體會有教無類的情操。

「所以，」我由衷地佩服雷爾，他連打扮都似模似樣：「你畢業後會在小學還是中學任教？」
誰知，雷爾的和顏悅色一下子就沒了。他板起面孔，不忿地回答：

「誰告訴你教育系畢業就一定要當教師？」

說罷，他當下就加快步速，把呆立原地的我遠遠拋離。

噢，是的。
雷爾除了不喜歡別人妥協和愚蠢，也不喜歡別人給他教育系的身份扣帽子。

但他正是因為希望當上教師才轉過來E大的，為何聽見我提起他當教師的事又會無名火起？

可是當我一想起自己的求學時期就頓時明白了甚麼。
老師都會無緣無故就發火罵人的。

我深信就是這樣。

雷爾掉下我後，我頓時感到自然多了。硬和不熟悉的人搭話也許就會得到這種下場，但不要緊，我從不介意被討厭。
春風徑放眼只有我一人，整個校園也只有我一人。有時候從宿舍窗口遠眺，逐漸就看膩了人來人往的學校。如此難得，我慢慢散步享受恍如停頓的時光。

直至在中央廣場，燈光映照下有一個稀有的人影。

那是我認識的人。都這個時候了，他肯定不會是路過的。果然，他捕捉到我觀察他的目光就向我揮手。

幹。我今天真的不太想抽煙。
可是他故意來找我，肯定有事情要告訴我。看在心坎深處的好奇一直在猛烈哀求，我只好勉為其難去了。

男艾倫這天非常輕便，身上甚麼也沒帶，只有香煙和形影不離的詩集。
我禮貌地接過他慷慨給予的火和煙，說他這個時候一個人呆在中央廣場太詭異了。他笑著反駁，你千萬不要覺得我專程來等你。
說罷，他向我揮動詩集。我頓時就明白，並對自己近乎肯定他在等我的猜測感到尷尬。
他說今晚Dr. Sue有補課要上，他便專程來等她下課，當作給她一個驚喜。

「所以你等到她沒有？」我瞥到電話的時鐘，這個時候甚麼課都該上完了。
「有啊，喝了杯咖啡她就走了。」男艾倫也為自己點起煙來：「那個男人也來了接她。」他說得雲淡風輕。沒辦法，既然喜歡同一個人，思想近似也很正常。

我不知如何反應，甚至不清楚他這樣淡然的語氣是否還需要一兩句敷衍的安慰說話。
他搖搖頭，反而神氣地說至少自己藉著問功課為由，一路把她送到了停車場。
他上一刻才像個看破俗世的智者，此刻又像個死不服輸的孩子。他說Dr. Sue還是不太願意的，但他堅決要把她送到上車她也拿他沒轍。
男艾倫終於看到她的丈夫。他慶幸那個男人長得很醜，是個因為做研究而把頭髮都掉光的中年人。

「不過，我也是有話···················想和你說的。」話鋒一轉，他又給我遞上了另一根煙。
都說到這個份上，我確實沒有不留下來抽完的理由。

「就看在我給你點的這支煙份上，饒恕我以下要問你一道冒犯的問題。」男艾倫這樣說的時候，確實讓我怪不舒服的。

「你和翠絲，發展到甚麼關係？」
他說離開史提芬宿舍的那次，他們都看到我和翠絲兩人同道。
面對這道問題，當下腦海浮現的第一個畫面竟然是她剛才悄悄勾住我的尾指。

要知道對於未曾戀愛過的毒男來說，勾尾指已經是等同濕吻一樣的親密行為。險些就會懷孕的。

然而，我無意欺騙艾倫。反正在別人面前訛稱我和翠絲有任何關係都不會為我帶來虛榮。
我向他直言我們只是同學，連朋友都稱不上。

男艾倫聽見後滿意地點頭。這個舉動讓我相當在意箇中意思。
「你知道我是翠絲的組爸吧，」他說話總愛舖墊：「所以，我想讓你小心一點。」

此刻我堅信他是誤會了甚麼才會對我說出這樣的話。我已經明言我倆連朋友都稱不上，為何他仍然會以為我想泡他的組女而像個慈愛的父親般一臉權威地囑咐我？
他看出了我心底的不爽，才馬上釐清他剛才的說話。

「我是說，我想讓你小心一點她。」他乾脆隨手丟掉手上的煙蒂，字正詞嚴跟我說。

說白點。你要提防翠絲這個人。

同衞生署有異曲同工之妙
啲文都係喺夜晚先發佈

醒唔起邊個狄倫

在他不醒人事前，只餘下「替我更新一點」之語，完美地體現詞彙人人體現不同的情況，我的一點和他的一點，好像有一點分別，簡而言之就是更新得太多
沒什麼事，我先找個地方躲藏了，各位再見。

做乜鳩

醉左都堅持出文，唔知點解好感動
但又好好笑

真係醉咗，開頭冇寫 續Week 7

樓主搞咩花臣

感謝送文

理想巴好有心

笑咗 好得意既作者同朋友

作為朋友 應該要將佢既庫存出曬

爽 支持下次沽清佢庫存

Agger

更一點笑咗 但支持

理絲

All in

因為愛所以先用簽名作最後祝福

點解知道佢係絲

從來資本主義既社會就無公平同正常
所以我先至話好多人可能未真係投入社會認清現實

想問下作者哩個故會唔會出書? 有的話我會買

屌
今晚會準時出文

都未寫完言之過早了
不過都多謝你支持

我都係上個post見到唔知邊個巴打講

仲有冇存貨

仲有幾行算唔算

快d追返d庫存 再同frd飲過啦

我唔想㗎酒吧老闆熱情款待

咁你小心d好喎

朋友琴晚應該出埋呢幾行
而家唔嗲唔吊咁

續 week 7

男艾倫深夜來找我說這樣的話，相當可疑。
我不自覺的向後退了一步，從心理學的層面來說這是自我保護的潛意識。

他洞悉我的不安，決定把事情說清楚。事實上來到第七週，學期已經過了大半。有些事情我們必然面對，就如我們在餐紙寫下的，和不願談起的。

「你記起了甚麼？」我從自己的口袋掏出了煙，給他點上：「17年的迎新營。」

男艾倫咬咬牙，好像還歎了一口氣。

「那一年迎新營，我其實真的不大想去。
迎新營多半都是倒模的，去了一個等於去了十個。最理想的分組是十名左右的組仔女，由一個組爸和一個組媽帶領。
可是沒辦法啦，你知道E大就是男人不多，很多迎新營的分組無可奈何就是雙組媽的組合。雖說都這個年代了就是不該歧視單性繁殖，但男女比例平均的話還是比較好玩。所以那年我還是受朋友的託上託上託去當大O的組爸。

說起營火會一晚，我是記得有這回事的。我相信當組爸的派克一樣記得。
營火會取消後，我們轉至E座體育樓的室內球場。我們像平日活動一樣分組，盤坐地上。」

我們回溯記憶所得的，大致相同。

一直負責的主持站到台上，沒有了輕快時髦的背景音樂。老是嬉皮笑臉在搞氣氛的主持一臉神色凝重，說有事情要向我們宣布。他補充，是緊急狀況。

我們都知道，外面正下一場很大的雨。
主持人說，不少新生因為營火會取消了所以覺得很失望。籌委們於是打算明天出營前，為大家重辦一次營火會。
因此，幾個籌委剛剛離開了E大，在外搜羅物資。去程途中因天雨路滑，他們被捲進一宗交通意外。沒有人命傷亡，但其中兩個女籌委受傷不輕，需要送院檢查。

統籌會馬上和校方匯報。誰知他們剛才得到的答覆竟然是，學校不會負上任何責任。

無論是醫療費用還是打後的住院安排，因為籌委們是自行外出，並沒有寫在行程表上，校方是不知情的。況且意外是在校園範圍以外發生，校方為迎新營買的保險是不會受理的。
儘管她們是因為迎新營工作而受傷，校方要求兩個籌委自行承擔一切費用和安排。

說到這裏，台下已是一陣嘩然。新生初來乍到，誰會料到校方對於學生的安危會採取這種態度。

主持讓眾人安靜下來，他說統籌會和大家一樣憤怒。於是，他們打算發動罷課，對學校的處理手法表示不滿。
換言之，我們九月不開學，也不舉辦任何迎新活動。

他們已經私下聯繫上其他的系會和學會，大多同意取消未舉行的迎新活動。
問題就在於，我們現在進行到一半的這個迎新營。

統籌會作出以下建議：
如果超過一半人反對的話，我們就當沒事發生，繼續餘下的活動和遊戲。
相反，如果逾半數支持的話，迎新營就立刻取消，我們馬上在此解散。九月的時候在罷課活動再見。

為著公正起見，統籌會的人不會參與投票。
只是新生和組爸媽投票也好甚麼也好，必須找方法得出結論。
到底該若無其事繼續玩樂，還是為著受傷的同學發聲。

然而最後，說穿了其實甚麼意外、甚麼校方卸責都是假的，全都是統籌會精心設計的一個遊戲。
不少大學的迎新營也會刻意營造類似的突發情況，考驗新生的團隊精神、解難能力和抗壓能力等等。將參加者放在較為極端的情緒下，且看他們會作出甚麼反應。事後除了可以加深組員間的認識，亦能讓新生更了解自己。

這個就是營火會取消後，他們想為新生留下難忘印象的

「B計劃」。

追到live

終於開故B計劃

搞啲咁既野
肯定見盡人性醜惡

只是按我和男艾倫記憶中，整個B計劃的氣氛雖然比較緊張，也弄哭了幾個女同學。可是終究還是沒有人受傷，最後大家還是很快樂的離開迎新營。
這個迎新營，和Dr. Man、還有APS1114有著甚麼關係？

我們沒能摸透的疑問擋在真相前面。當中最大的問題是我們，還有APS1114的每一個人都未能做到百分有的袒誠。說到底我們都不是朋友，只是一群萍水相逢的同學。就如每一個在大學認識的人一樣，有如蜻蜓點水的交集，甚少友誼能撐得過一個學期。
我肯定，關於B計劃我們每人至少都知道一點別人不知道的東西。真相永遠不是完整的，它會由不同的人分別保管。唯有靠眾人合作拼湊方能呈現。

不過即使還沒看到真相，它的輪廓已經逐漸浮現。
解開謎團只是時間問題。

然而，謎團永遠不止一個。

探求真相的路總是荊棘滿途，而且充滿幻覺。它會讓你屢次以為走到了終點，但刻意造成的落空會勸退很多氣餒的旅人。
唯有抱持期待不斷地克服失望，世上歸究沒有無底的淵。
亦所以，沒堅持到底的人沒資格直視真相。

「那麼，翠絲呢？」我這才想起男艾倫還未回答我，到底有甚麼需要提防她。

More more

咁早有文

more

More pls

原來Plan B真係人性game嚟

男艾倫若有所思，回想在迎新營的點滴。
他說翠絲不漂亮，可是很受男生歡迎。不用他多說我也想像到，柔弱的女生比起好看的女生更能討人歡心。因為性格軟弱的女生都需要男人，臉蛋好看的女生才不需要你。而且好看的女生都會被其他女人討厭，溫柔可憐的類型倒是會令女生都想靠近。

男艾倫說，翠絲很聰明，她是個腦袋經常轉的女生，但你從來不會知道。她最聰明的地方是她懂得在適常的時候聰明，也在適當的時候裝傻。她裝的傻不是小艾倫那種會討人厭的愚鈍，而是會讓你樂於伸出援手的軟弱。她不介意讓你從中獲得一點自覺是男人的自信，反正你已經傾盡心力去幫她達到所求。故意讓你逞的一點英雄感，她很識趣的永遠不會吝嗇。

他這話倒是戳痛了我。我和她雖然算不上親近，但想起她跟我說的話，還有她向我展露一直藏起來的手。我以為，是她信任我的表現。她藏在毛衣下那些傷痕累累的過去，我親眼看過觸碰過，不可能是假的。

「你的意思是，」我想讓男艾倫再多說一點：「她撒謊嗎？」
「不，她從不撒謊。」他不假思索地回答：「因為她說的都是真話，所以才加倍具說服力。」

但你知道，真話都不代表甚麼，對嗎？男艾倫提醒我。

最高明的騙子不會說假話，因為無中生有很難。他們會說真話，只說部分的真話。
選部分的真相來說，既算不上撒謊，又能塑造對自己最有利的形象。當騙子在說的是真話，旁人又怎可能會質疑。

我看不透男艾倫這個人，他千思萬慮始終還是不肯直接告訴我，翠絲到底對他做了甚麼事。
他來找我的目的，不就是想讓我放小心一點嗎？如果你有意提醒我，又為何不肯直言。

男艾倫輕嘆一口氣，隨手翻開了他的詩集。他邊翻邊對我說：就當破例，這個送給你。

「除了她，我可不送詩給任何人。」

/It is the tears of the earth that keep her smiles in bloom./
（是大地的淚使她笑靨如花。)

臨行前他跟我說，他的有口難言不是故弄玄虛。
只是作為組爸去說她的壞話，不太風度。

估唔到個Plan B係咁
但知道Plan B都未係好諗到呢班人同Dr.Man既關係

btw睇返上面大家好深入分析史提芬個故事
覺得好正
唔只作者好用心去寫個故事
係大家既交流

理想絲真係好勁 當大家好憎史提芬
覺得佢港豬佢淨係睇錢係一切
又比你扭返 幫佢挽回返

唔明

可唔可以分享下？
有興趣

翠絲係幸災樂禍嘅人？

可能最後弄假成真？

翠絲係控制？

好恐怖 好彩個年ocamp無d咁既野玩

等樓主開估先再講

Ied 20分黎講樓主文筆算係咁

暫時對翠絲冇咩感覺
呢d女人周街都係

呢類game有深度 真係極短時間內睇得出一個人係點

推呢個thx

將今晚嘅事推上國際！！！！！！！！！

個時玩類似既就係冇啦啦話全部組爸媽要出camp
真係R曬頭

唔係，衰過幸災樂禍

我都好開心見到大家咁好心機討論
最鍾意來回地獄又折返人間，好似萬事屋個紋身妹咁

咦！呢個似啦

我聽完好想試下玩

多謝你呀

講呢啲
利申作文得2

等多幾篇你地就知

從無玩過ocamp 的表示.....

極端情況下最見人性

我有聽講過呢個

透過傷害他人獲得滿足？

之前係咪話佢掟佢細妹落街

認真咩

你文筆用字咁靚都係得2

考評狗亂俾分

可能係英文呢

你又啱

喺個故體驗下

係呀

唔係呀真係中文作文2

帶風向撚？ 令到有啲人講想繼續ocamp 但翠絲自己又唔表態 令到啲人覺得佢係好人或者係無辜

WEEK 8

不記得是星期幾的某個早上，翠絲發來的一個短訊把我喚醒。
你今天有課嗎。她這樣問。
我說沒有。
她說，陪我去個地方好不好。
我說好。
她說，我已經在宿舍樓下了。

我嚇得從宿舍的硬板牀上整個彈起來，隨手打開衣櫥翻找件件如是的上衣，連懊悔自己不把一件得體的衣服帶回宿舍的閑瑕都沒有。我默默盤算著得快點出門，從這裏過去翠絲的J HALL還得花上時間。

此時又接到另一條訊息。她說，是你的宿舍。

說罷我把臉蛋貼近玻璃窗，從八樓俯瞰地下只見一個小小的身影在晃動，她應該在向我揮手。

面對如此突然的邀請我沒有打扮得很仔細，和翠絲比拼起來是相形見絀。
今天的她穿著一條酒紅色的吊帶連衣裙，很配襯皮膚白皙的她。我按捺不住打量她微微電過的髮尾，鎖骨上的純銀項鏈，線條剛好的手臂……

「你今天沒有穿長袖毛衣。」我甫發現到的一下就衝口而出。
她暗自竊笑，稱讚我的觀察入微。
她穿著厚厚的毛衣是為了掩蓋手上的傷痕，今天的打扮使它們表露無遺。在白天看，比我記憶中還要誇張得多。她應該早就發現到我在打量，只是沒有叫停我。

「我在想，反正你都知道了。」她聳肩，擺出一副沒所謂的樣子。她說，難得不用在別人前遮遮掩掩。
我不得不承認心中暗喜，這話代表我是她所信任的人。
而假若男艾倫的話屬實，我會這樣想即是我已經掉進她的圈套，又一次。

「不問一下我們要去哪？」走得稍前的她一個回頭看我，頭髮飄逸。
我們登上E大的校巴，將會直達火車站。看來是出遠門的節奏。
我說我不需要知道。反正你去哪，我都會去。
她頷首而笑，還是決定告訴我答案。

「我們去完成考試。」
說罷，她取出文件夾保管好的贖罪券。我留意到，她的指甲換顏色了。

提到翠絲的考試，就不得不想起她說過甚麼把妹妹拋到街上的說話。
我就著這句話反覆斟酌良久，尤其是在男艾倫讓我提防翠絲之後。既然他說過翠絲擅長只將真話說一半，那麼我希望這句話中，拋到街上那一節屬於假話。

轉過幾次車，我們終於在一個屋邨落腳。
這裏是典型的舊式公共屋邨。從平台仰望，大樓像一格格的鳥籠。偶然會有小鳥出來乘涼，出來看外面的風景。到了傍晚，出來為雛鳥覓食的也會魚貫歸巢。

翠絲帶我穿過附近的橫街，說是捷徑。鞋履覆過濕漉漉的小巷，餐室棄置的竹筐下永遠不知道藏住了甚麼。她飛快地穿過面前的障礙物，步伐輕盈得有時濺起地下的污水，沾上了她的小腿。我問翠絲，你不怕嗎？這裏橫看豎看也像會有老鼠蟑螂。
她挑挑眉，這樣回答：哪有人會怕回家的路。

「我們要找的人是誰？」我一邊尾隨，一邊問她。
她先是在看手錶，然後怔住，視線落在我身上良久不動，盯得我好不自然。

隨後，她吐出一句，我餓了。

她把我帶去了附近一間茶餐廳，卡位內我們對坐。
屋邨的茶餐廳有一種獨有的氣味。報章的油墨味混合食物的香氣，總有一兩個窩在角落的叔伯無法適應室內禁煙的年代。頭頂的風扇緩緩散步，永遠吹不散那股有點倒胃口的氤氳。可是翠絲卻非常自在，熟練地敞開餐桌側的抽屜，隨手就掏出兩套餐具泡進熱水抹拭。

我說，你好像很常來的樣子。說罷我環顧四周，我倆的存在把這個空間的平均年齡層霎時拉低了不少。
她將洗淨的餐具整齊放在我面前：「都是以前的事。」她的中學就在附近，下課常來消磨時間。

操鄉音的伙計將半根指插進了她的檸檬茶，但她毫不介意，剛接下就不停往裏面戳。我留意到她總愛把檸檬戳得很爛，就像某次上課後我們約在E大飯堂下午茶一樣。
「你吃得很酸。」我往她的方向抬抬頭。
「你很會留意人，」她饒有意味的微笑：「抑或只是這樣留意我？」

我剛想說點甚麼解釋，她卻很會選時間的說要上洗手間。
我們所在的卡位自成一角，桌上只有過酸的檸檬茶和她沒帶上的手機。

討厭這樣承認，但我對她這個人還真有一點好奇。

從APS1114的第一天她主動和我搭話，在春風徑無故向我坦白自己的秘密，繼而特別讓我去幫她通過考試。課室的尾指勾，今天的約會，一切種種。
她沒有找成績最好的史提芬，沒有找第一個通過考試的派克，也沒有找同為女生的艾倫幫忙。

她選了我。

一直以來我只會觀察別人，有時候我甚至會因為無意中得知太多的資訊，單方面地跟一個人熟絡起來。
比如說我曾在E大飯堂碰見一個女生，我知道她逢星期一的下午三點至五點都有一段天地堂的空隙，會一個人在飯堂用電腦。我知道她愛聽米津玄師的歌。我知道她某個星期一蹺了課。我知道她是去了長洲。因為翌個星期一她回來時手上多了一條彩色手繩，肩上多了一道比堅尼印。
我還知道她和我系的一個男同學悄悄交往中。因為上星期一我們的課取消了，他回來時也多了一條同款的手繩。課堂小休時，我聽到他興致勃勃的給女朋友打長途電話，他說自己上星期真倒霉，電話竟然在圖書館被偷了。男同學蓄長頭髮，兼職教結他，長得有點像米津玄師。
這個女生肯定不認識我，甚至不會知道自己見過我。被她知道我如此熟悉她的話也大概會被嚇到。其實不是我習慣太觀察別人，而是他們渾身都是破綻。
我不需要認識一個人，也能知道她的秘密。這個就是單方面的熟絡。
我知道這樣很奇怪，可是翠絲不同，她也在留意我。這份熟悉和親近由我們共同創造。

被選中的感覺好奇妙。眾多燦爛的人之中，她看到平平無奇的我。

我攝手攝腳拿起她的手機，沒有上鎖。我和自己說，只看相片就好。看訊息的話太缺德。

電話的桌面屏幕是她和另一個女生的合照，翠絲的樣子明顯比現在青澀。我竟有一刻慶幸她身旁的不是異性。

那個女孩和她年紀相若，兩人的相貌既相似又迴異。具體來說，她們樣貌相像，可是形神迴然不同。
翠絲眼睛小，單眼皮使她有時看起來不太精神；女孩的眼睛也小，但她在照片瞇眼笑得很甜美。

我查看她的相簿，時間有限，一掃就掃到最舊的照片。
聽說認識一個人，應該從頭認識。

被動技能：stalker

更新終了 啱睇嘅留低正皮同留言
like埋facebook支持

FACEBOOK：
紙言打包：

stalker男豬
男豬既罪：痴漢

男豬：八掛？偷看？以為自己咩都知？

好奇多管閒事

偷窺唔係咁好wor，人地同佢又唔係真係好熟

去廁所唔拎電話 又冇上鎖
覺得翠絲係專登比男主睇
嗰女仔係咪翠絲既雙胞胎

同意

屌越睇越覺得翠絲呢個女人好恐怖

男主個罪，大家都估得幾接近

男主係咪偷窺? (暫時諗唔到一個好似理想絲啲罪名既用字)
但係咪類似一套劇 叫You (安眠書店) 個男主角果種咁

我都諗起Joe
另外唔知有無人睇過樓下的房客 又係講stalker既

新post繼續lm! 支持！

我大膽估計樓主會用‘好奇’呢個字眼

強慾

但好奇好似好中性 或者偏向正面

浪漫都偏正面

我有睇過You，我家總編強烈推薦
又無去到joe咁嘅程度，主角只是一個因為太悶又無社交生活嘅毒撚，只好透過觀察周遭一切來「解悶」

續 Week 8

來不及仔細查閱每一幀照片，風景照和食物照沒甚麼特別，我只點選有她的來看。初期的照片大多是翠絲穿中學校服的樣子。如她所言，那是一所鄰近的中學。中規中矩，沒甚麼特別。屏幕和她合照的那個女孩亦穿上同樣的校服。我再往下看就發現兩人的合照頗多，近乎形影不離。學校的照片有她，去旅行的照片也有她。特別的是，當中很常夾雜一個八人組的合照，是她倆加上另外六名同學。八人組有男有女，他們會一起去踏單車，一起去露營觀星，甚至會約好穿同一色系的衣服好等拍照漂亮。這些零碎拼湊起來就是她的中學回憶。
青春歲月特別在每個人的都相差無幾，但屬於自己的還是珍貴難忘。
翠絲以前箍牙，她在中學從不張嘴笑，拍照時只會嘴角微翹。湊巧那個女孩的門牙好像也有點刨，但她在鏡頭前毫不諱忌，笑起來有點像花栗鼠。

翠絲回來了，我默默慶幸她沒有發現我動過她的手機。茶餐廳殘舊的時鐘表面已經發黃，幾個在水吧待機的員工目不轉睛的盯著看，像孩子堆在電器舖的電視機前一樣專注。我其實不曉得他們是何種厲害的眼力才看到裏面曬得褪色的時間，但看他們紛紛脫下紮腰的圍腰，掏出香煙走到店外，我就猜這是所謂的落場。

「走吧。」她突然這樣說，擅自拿走角落沾上油污的帳單。
我一下反應不來，她人都推門離開了才意識到要跟上。
「走得這麼急去哪裏？」一路上我還在狼狽地穿好外套。她的檸檬茶只喝了一半。

「帶你去看看。」她抬頭迎面照上陽光，正午兩點的光線是曬得睜不開眼：「我長大的地方。」

翠絲應該係未夠鐘又要拖時間

我曾經以為舊屋邨所在的社區都別具特色。沒有連鎖店的招牌，小店東主認得每一個走過的街坊，住戶都不關上家門，處處極富人情味。

但事實並非這樣。抬頭就是充斥著地產代理廣告牌的天空，兩個婦人在藥房門口吵架，提著六箱奶粉的那個說拖走了一打廁紙卷的那個人太自私。路過的小孩把一切看在眼內，嘴裡唸唸有詞的學著各種最口沒遮攔的謾罵。渴了去光顧士多，裏頭的東主跟我說Xièxiè。

甚麼舊社區，還是抵不過文化被洗刷的洪流。
所謂的遠親近鄰，只是浪漫化的潦倒。

翠絲說她從小就住在這裏，直至上大學前才搬走。她像個充滿驚喜的嚮導，帶我走的路永遠意想不到。

她帶我走過時裝店，我知道她以前很愛穿背心。涼飆飆的很舒服，她最喜歡春天的風。
上大學後，她大部分時間都只穿長袖，是為了遮掩手上的疤痕。我感覺現在是個適合的時候，開口問她到底是甚麼故事。

她帶我走過以前常去的診所，我知道她曾患抑鬱症，自殺過十一次。很感激這個醫生轉介她。到了此刻我方能猜到，她一年四季都穿長袖毛衣的原因。

我們又去了屋邨平台的遊樂場，我知道她曾經有一班很要好的朋友，而我相信她所指的就是我在手機偷看的八人組。她說放學後大家都不捨得太早回家，就在這區的遊樂場流連。有人在這個爬架上摔破了頭；有人在這張長椅上學會了彈夏威夷小結他；有人失戀嚎哭，他們在旁邊的便利店偷買了一包煙，一起在這個滑梯的頂端抽上大家的第一支。大家咳得要命，連聲喊苦，最後一起將那包向店員隨便指的雜牌香煙棄在這個垃圾筒。

她不顧自己穿著裙子，活動自如地攀進花槽某個草叢。她遍尋不獲，快要放棄之際卻在一塊石壆前停下來，用力揮手要我去看。表面粗糙刺手的石頭上用塗改液寫了幾個名字，字體東歪西倒加上年月風霜，很多曖昧不清的筆劃已經褪色。她說他們曾在這裏祈求八人友誼永固，違反諾言的人七生七世都得孤獨終老。

她抬頭指著上面某個窗戶，說那裏是她舊家的廳堂。我知道她的父母分開了，父親不知從哪借錢答應給一大筆贍養費，著死纏爛打的母親帶女兒走，不要再煩他。
說著走著，她帶我繞小路竄到了住宅的天台。我知道就在這樣之後過了一段時間，母親足不出戶也不肯搬走，她不捨得這裏有一家人生活過的痕跡。直到妹妹去世後她才堅決帶翠絲搬離這個地方。

「在這裏可以看到整個小區。」我和她坐在天台邊沿，她輕快地搖曳著凌空的雙腿說：「父親走的一晚我也來了這裏看。他離開家門就在那個馬路口直接上了私家車。」她說她認得那輛車，車牌是他女上司的名字。
她頓時明白了父親為何要離開，同時又明白了他為何可以離開得如斯慷慨。

天色暗下來，一支支的街燈就被點亮。我問她有否記恨離她們而去的父親。我看她談起那天的事似乎不痛不癢。
「多虧他，我和母親一直在過很不錯的生活。」因為父親慷慨答應給予的巨額贍養費，她們衣食無憂。她上大學後沒打過一份兼職，她可以隨意學鋼琴，毫無顧慮地長大。

「可是這些和你是否選擇原諒他，」我側側頭，不太明白：「有關係嗎？」

她思索片刻，就如童年時每晚的輾轉反側已經將這些問題思量過無數遍。決定離婚後要給的贍養費，本來意義就在於保障收入較低的一方，確保她們能維持往日的生活水平。
然而，父親一方卻主動提出支付更多的贍養費。換言之，她們的生活水平比往日還要提升了。如果離婚後給予贍養費是一個補償之舉，翠絲說，那麼父親所做的已經遠遠超越補償。

我能理解，翠絲的父母離異後，除了家裏不再終日雞犬不寧，她們可以搬到更大的房子，買一部更優質的鋼琴，去個更遠的地方旅行。而母親亦可就此擺脫失敗的婚姻，開展自己的第二人生。對於母親和翠絲而言，這些無疑都是生活質素上的提升。
「可是，你如何量化母親面對背叛的痛苦，還有你在單親家庭成長的缺失？」我問翠絲，如果你說父親給予的額外贍養費已經夠填償的話，

你們的感情，值多少錢。

我的意思不是指翠絲必須要記恨父親，她當然可以成熟地體諒及尊重父親移情別戀的自由。可是如果她是單純因為父親定期支付贍養費，而覺得不應懷有恨意的話，我會覺得說不過去。

如果只要付出相應代價，對方就必須選擇原諒的話，我們也就不需要請求原諒者在贖罪券上簽名證實已經徹底原諒，只需要單方面對他們作出補償就可以了。

翠絲沒直視我，只說憑藉這些資源長大成人的她，似乎沒有記恨的資格。

正式講新一宗罪了，想要大家嘅正皮同留言

FACEBOOK：
紙言打包：

都差不多

好心急想知tracy係咩事，唔通係同呀妹搶仔仔

太短了
好懷念之前飲醉嗰晚嘅篇幅

係時候清下啲庫存啦

搶到推人落街

那個人已經死了。

無喇？
滿心歡喜㩒入黎得兩篇

唔夠喉呀

儲排先

得兩篇仲未入肉

要求理想絲嘅朋友再帶佢出去飲醉
然後放多幾篇文上嚟, thx

理想絲的罪（謀殺）？

係咪前日更得太多，今晚無文既

"說著走著，她帶我繞小路竄到了住宅的天台。我知道就在這樣之後過了一段時間，母親足不出戶也不肯搬走，她不捨得這裏有一家人生活過的痕跡。直到妹妹去世後她才堅決帶翠絲搬離這個地方。"

呢段話翠絲妹妹死左之後(上大學前)就搬走左
呢句似乎有所暗示
之前派克完成任務之後慶祝過後
翠絲曾經講過--我是把妹妹掉到街上了。
即係佢地中學既時候有過節
加上樓主利用佢居住既地方作背景

個人大膽估計翠絲既罪係嫉妒 因愛成嫉
有機會係因為家庭(即係爸爸走左偏心妹妹)

我自己覺得第二個可能係有關中學八人組事
(兩姊妹係中學鐘意同一個男仔(?)
或者係翠絲有男朋友(鐘意既人) 比妹妹搶走左(?)<-同爸爸一樣情節
結果翠絲就推佢落樓
經過爸爸同妹妹兩件事之外 媽媽怕翠絲面對唔到就走左?)

之後翠絲就唔再相信任何人 因為所有人都唔會講真話
翠絲講野開始變得唔講全部既事實(?)

利申: 亂估

final boss其實係佢

未必真係physically推佢落樓，可能做咗啲嘢令佢妹睇唔開而跳樓，然後tracy覺得自己係殺人兇手。

史上最不幸嘅事

「肅清」

日日有出㗎雖然有長有短

上面太長唔quote了，但你地啲推斷真係好癲
Shit

你們全部人都有罪

新讀者留名

Dr Man 突然宣佈：「我們有一位新同學經late add drop加入這個班，請新同學介紹一下自己。」

新同學：「我叫理想。」

Dr Man：「為免影響其他同學，新同學需在今星期內完成考試。」

---
理想的罪是「肅清」，她一直有在網上討論區連載小說。有一晚，她不小心喝醉了，在失去意識前，她囑咐朋友替她上載今天更新的篇幅。遺憾地，朋友誤會了更新的長度，比平時更新了多一倍的文章。這令到讀者們不滿意之後所更新的文章太短，紛紛向理想抱怨。理想深深不忿，埋怨朋友誤會她的意思，斷然與朋友絕交。而這次，理想需要贖罪的對象正是她的朋友。

NoNo贖罪對象係我地
佢醒翻啲文太短唔夠喉
只要出多啲文我簽幾多個名都得

我都好認同唔係physically推佢落樓 不過應該好大機會有關男女關係事

"有人在這張長椅上學會了彈夏威夷小結他；有人失戀嚎哭，他們在旁邊的便利店偷買了一包煙，一起在這個滑梯的頂端抽上大家的第一支。"
"表面粗糙刺手的石頭上用塗改液寫了幾個名字，字體東歪西倒加上年月風霜，很多曖昧不清的筆劃已經褪色。她說他們曾在這裏祈求八人友誼永固，違反諾言的人七生七世都得孤獨終老。"

到底成件事係點我都係等樓主既文好了

我都覺得唔係字面上嘅推佢落街
可能係第二種形式
Btw都係留名等故

歡迎

癡撚線
應該係佢向我贖罪先啱呀
利申：寧死不簽

我可摸耳揀defer

頭一句statement啱咗一半

半新讀者留名
以前睇過萬事屋呢個故
暫時最鐘意Tagore嘅詩同埋史提芬果章
睇睇哂只能夠講 佢本身就比同齡嘅人承受更重嘅嘢
讀名校但窮係會好辛苦 佢只著眼於錢
係真係因為佢由細到大嘅價值觀都係
錢先係最忠實嘅伙伴
只有錢先能夠改善生活 佢最想改善嘅唔係自己嘅生活
反而係身邊嘅人 例如佢中學拼命搵錢帶父母搬離劏房
到大個咗 特登買個Celine袋俾女朋友
(依part我見好少巴打討論到 但我睇到果下都幾有共鳴)
依啲一切一切都係想身邊嘅人唔好俾人睇少
女朋友如是 父母亦然
我覺得史提芬依個角色最好睇嘅地方係佢嘅性格
一睇會覺得佢係自尊心好強嘅人物 但其實佢係一個好自悲嘅人 佢唔係真係特別叻 所以憑努力能夠係中環返工甚至返到大公司MT 勉強追到女朋友嘅步伐已經盡哂全力
「忽略」唔止係佢犯下嘅罪孽
同時都係身邊嘅人對佢嘅「忽略」
父母要做嘢無時間理佢 女朋友滿腔熱誠說服他人
但偏偏無盡力說服最親嘅男朋友
(雖然係咁 莉莉都好值得尊敬 睇文字描述背景 佢fg理應可以幾十k起跳 但都為左改變香港挺身而出 依種無私如果個社會人人都做到就好了)
不經不覺打咗好大段字 如果理想絲睇到交流下就好了
利申 垃圾商科仔 final year嚟緊grad

覺得史提芬似係做左MT之後去行山打卡個啲人

好多謝巴打你寫咁長感想
有時睇你哋嘅留言，我會覺得你哋好似比我更了解呢啲角色咁。我唔係會仔細計劃嘅人，甚少寫好大綱，只係大概有個訊息、諗好點講佢出嚟就起筆寫作。描寫呢啲角色大多都係一兩下靈感到，就將佢寫出嚟。所以佢哋有好多唔完整嘅地方，係你哋嘅感悟令角色們更加立體，更加似一個「人」。

史提芬嘅故事點解會咁曲折，其實係意料之外。本來只打算寫佢係一個政治冷感，只向錢看嘅商業撚。但寫完頭幾篇見大家咁一面倒咁插佢，我當下突然想試下如果著墨寫得佢慘情啲，睇下大家嘅反應會唔會有所改變。結果我都覺得好驚喜。呢個亦係我點解會chur到死都堅持連載，而唔係寫好晒十幾萬字先斬件post嘅原因。我一直相信比起一個人埋頭寫作，讀者會令到故事更精彩。

多謝你哋

我都多謝理想絲畀個咁好嘅故仔我地

續 Week 8

曾聽說壞事情總會接踵而來，我很幸運一直都在聆聽的位置。翠絲先是失去了父親，然後失去了妹妹。一家四口霎時變成兩人，她說害怕有天連母親都會離開，她不介意自私一點，只為不想成為記得這個家的最後一個人。說罷，她伸手輕輕觸碰臂上的疤痕。她說，要不是缺點勇氣，這裏任何一次都可以帶我離開。

聽見這話的瞬間，我霎時發現此刻和她對話會是多少份運氣和巧合糅合而來的僥倖。

這個關頭，又是適合提問的時間。我深呼吸一口氣，這次決意要問出答案：「那麼你之前說，你把妹妹——」
「等等。」我沒把問題說完她就叫停了我，她整個人在天台邊沿站了起來，像在眺望甚麼。

頃刻，她馬上轉身，輕盈地跳過我們攀過的半欄，一邊往樓梯處跑一邊催促我快點跟她走。
「我們要去哪？」我艱難地跟上她跳舞般的腳步，一彈一跳就越過了半層階梯。
她毫不喘氣，還有多餘的心力和氣力揶揄我：「不是說去哪都會跟我去嗎。」
我只好乘著急促的呼吸聲不作出任何回答，好奇心的忍耐還是有限度的。

當我們的腳步重回地面，她仍然沒有停下的打算，卻在轉身前留下一句：

我們要回去茶餐廳。

我們和天色賽跑。翠絲好像擁有無限體力一樣向前直奔，其實最大的能量就是著急。我在後方上氣不接下氣吃力跟著。周遭漸覺熟悉，我知道我們開始接近茶餐廳。
她在對面馬路找了一個隱蔽的角落，剛好看到茶餐廳的正門。

「你看到嗎？」她離遠指向茶餐廳的內部，只見剛才落場的廚師逐一返回崗位。接著她補充：「我要找的，就是那個人。」
翠絲所指的是其中一個廚師。他是廚房中罕見的年輕人，年紀和我們相差無幾。頭髮染成棕色，不太愛笑，在一堆中年人中更顯眉清目秀。奇怪了，剛才落場的時候，他已經在嗎？
和其他廚師陸續返回茶餐廳的時候，只有他在穿便服，戴著搖滾風的項鍊掛牌，背著潮流品牌的斜背包。看來他是剛上班的，不可能在剛才落場的廚師當中。這個可能性理應最大，要是剛才他在的話，我應該能注意到。
但為何我又會覺得他好像有點熟眼？我有信心我的觀察和記憶不大可能出錯。可是這段帶著違和感的模糊記憶，難道是錯覺？

翠絲拒絕我陪同她，只著我在茶餐廳旁邊的公園等。她臨行並囑咐，她去找那個男人簽贖罪券，辦妥就會回來找我。
說罷，翠絲就推門內進。我留在對面觀察，剛才的年輕人已經換上一身工作服，捲起衣袖在水吧裏忙，專注得絲毫沒有注意到旁邊的人，也包括漸漸走近他的翠絲。工作時他用頭巾包起棕髮，露出一雙濃眉大眼。

我知道他是誰了。

我不是在落場前的廚房見過他，但我的確是在那段時間「見過」他。
茶餐廳落場前，我在偷看翠絲的手機。而這個人在手機的照片裏出現過。
而且不止一遍。

他就是翠絲口中，八人組的其中一員。

按照所得的資訊推斷，八人組的成員全部都是翠絲的中學同學。
包括這個在茶餐廳工作的年輕人，也包括那個和翠絲長相相近的女生。

翠絲和他打招呼後，兩人坐到了最側面的一格卡位。我沒法看清，只好依翠絲指示在公園等候。公園就在茶餐廳旁邊，雖然看不清內裏狀況，但好處是任何人離開正門也在視線範圍之內。

我就這樣等了一個小時，兩個小時。直至手機的電量也差不多耗盡，我只好專注觀察街上的行人。一旦入夜，更覺這個小區龍蛇混雜。總有步履蹣跚、精神恍惚的人在公廁門口絡繹不絕的進出。穿得少布但毫不性感的中年大嬸站在唐樓樓梯口，不斷搔首弄姿地向路過的單身男人搭話。無論如何，這裏絕對不適合任何一個孩子居住成長。
或者真的如翠絲所言，父親給予的豐足贍養費把她們從原本的生活中解救了。父母感情變淡，分開自然是最好的選擇。為此她們獲得了更好的生活，在整體上也固然變得更快樂。即使偶然感到傷感，亦無不妥。

就在這個時候，有人從茶餐廳奪門而出，並且傳來一陣哀嚎的女聲。老舊的玻璃門被猛力推得「砰」一聲，巨響使我立刻提起了精神。
當我意識到那個奪門的人正是翠絲的時候，她已經不知所蹤。

她沒有按照約定來公園找我，反而情緒激動地自行跑開。我用所餘無幾的電量撥號給她，她連手機都直接關掉了。
雖說這裏是她長大的地方，可是到了這個時份也不知道她會碰上甚麼人。一個女生在附近晃，怎說也不安全。
無計可施之下，我唯有厚著面皮走到茶餐廳裏頭。

裏面一片平靜，沒人談論那名激動離席的女顧客。我想世上該沒甚麼事情可以破壞這裏年年如是的節奏。難聞的報章油墨味仍然很倒胃口，赤腳的叔伯仍在指著電視高談闊論。哎，除非是賽馬取消了。
我往廚房方向看，那個男生也居然在如常工作，熟練地一手拿著茶壺，另一手秤著茶袋，專心一致地進行撞茶的步驟。

雖然來得有點冒昧，可是想起翠絲的情況就令人擔心。我還是打斷了男生沖泡奶茶的工序，開口問他是否認識翠絲。
男生隨意瞅我一眼說，認識又如何。回答冷酷得讓我驚訝。既是一場相識，看到她不辭而別為何可以無動於衷。
我繼而追問他，會否知道翠絲到哪裏去了。心裏盤算既然他不在意，我自己還是會去找她。

男生沒有停下工作，一邊回答：「我不知道，但我知道她肯定不會有事。」說罷，他還冷冷地補充一句：「相信我。」
他讓素未謀面的我相信他。這個請求來得冒昧，感覺卻無比可靠。
如果我的推斷沒錯，八人組是翠絲在中學的最好朋友。雖然不知他們因何而變到如此冷漠，也不知道翠絲的贖罪券和他有著甚麼關係。但是眼見一個曾有自殺傾向的女生突然失蹤也毫不關心，他未免太麻木不仁。

看我沒反應過來，他還囑咐我冷靜一點。再多想一層，她根本不是我的甚麼人，沒必要如此上心。這樣的遊說說罷，他將新鮮泡好的奶茶放到我面前，微微一笑表示友好：「請你喝的。」

被他這樣一說，倒讓我想了一想。我和翠絲雖然算不上熟絡，但她對我說上那麼多的話，代表她信任我。如果我身在這個處境仍然袖手旁觀，錯過了最好的時機把她救過來，那是辜負了她的信任。

我心裏著急，將不安宣洩至話語上憤然問他：

「要是她出了甚麼意外，你可過意得去？」

年輕人聽見我的說話，慢慢停下了手上的工作。
下一秒，他像發洩一般用力擲下杯子。驟眼看幼滑得像絲綢的奶茶在地面爆開，像玻璃一樣無可復修，並濺到了我倆的面頰。

「不要跟我這樣說話，」他低下頭，單手就鬆開了緊綁的頭巾。他說話的語氣陰沉而堅定，害得我剛才心血來潮的衝動也收斂起來，我不自覺退後一步，稍微反思自己是否把話說得太重。他解下頭巾，隨手把它綁到久經爐灶歷練的手腕之上。
他抬頭看我，深邃的雙瞳周邊滿是汗水。圍裙下的他雙拳緊握，咬牙切齒地對初次見面的我說：

「我生平最痛恨你這種人。」

點解覺得翠絲有啲娘娘feel

覺得好睇嘅留個正皮同留言呀 等我知有人睇緊

LIKE FACEBOOK了解更多：
紙言打包慢用：

摩牙

都似呀屌 焗住要融入埋堆

方向正確

咁又一日 好漫長

睇個男仔講嘅嘢，翠絲好似唔止第一次做依啲引人關注嘅事咁

今日算長

主角應該係知少少以為自己知道晒嘅人

我都係咁諗
個男仔應該係嬲佢多事

主角淨係睇到自己見到既野

明明已經有做過翠絲組爸既叫佢小心翠絲
而家呢個男仔又咁既反應
但佢就好似比翠絲迷惑住咁
可能翠絲就係對住個個男仔都咁

鳩估
妹妹同男仔相愛
翠絲控制慾強想搶男仔過黎
對妹妹割自己脈搏同情
妹妹唔想同佢搶就跳樓
翠絲破壞咗妹妹同男仔之間戀情
所以要向男仔贖罪

係咪翠絲殺左個女仔
叫個男既幫佢隱瞞

少少似係啲睇到事嘅一面就誤以為係全部再強加自己想法係人地度
但果啲其實係自己假設嘅諗法

新讀者留名
趕功課都要睇 由頭追到live

好管閒事

呢個男仔經歷好多咁

睇咗咁耐其實主角先係最黑人憎
亦都係最多人犯嘅罪
就係以為自己觀察到好多野然後做好多Assumption以己度人 同時佢淨係傾向對佢有利嘅想法從而做左啲錯嘅決定
話唔定佢要贖罪嘅人係佢自己（9up

Anyway有邊個人唔係咁我打呢堆野已經證明我都係咁嘅人

明明你文筆咁好 一定係考評局問題 不過作文呢D嘢真係太主觀 表現好難預測 利申：中文作文2左 其他55**5* sad到仆街 我發現我同絲打你D思想好近 好似搵到另一個自己咁 我都好鍾意睇呢類dark side嘅題材 成日思考點殺人

男主個罪會唔會係自以為是？

做水吧 但話掟就掟爛隻杯

聽故唔好駁故
btw做水吧真係唔會特登打爛隻杯
利申掃過極麻煩

主角係咪沉左船

似係 再加埋多管閒事 侵犯他人隱私

個人認為以己度人好容易，但會傷害到人同自己代入他人想法才是真本領，不過在現今社會好難遇見……

男主多管閒事？好容易把自己想法加諸他人，以為很了解，但只是一知半解。

其實我地每一個評論故事中角色的讀者都犯左同主角一樣既罪。總從自己出發，以為自己站在道德高地，其實一知半解。

如果要給主角找2個字的罪名，我會認為是狂妄，亦係我既罪。以為自己幫人，但人地根本唔需要，結果被嫌棄，根本自作自受。自作主張插手別人的事，結果被全班痛恨，根本毫無意義。為什麼要管別人的事呢？根本冇人需要我，何必自作多情？

就算比我了解真相，亦都幫唔到手。
「你當自己係邊個啊？」
「你好煩啊！靜啦！」
—狂妄之罪—

歡迎歡迎

佢的確係

識兩個作者，一個中文作文拎F，一個拎U
比起思考點殺人，我會比較想知道點樣令人經歷比死更痛苦嘅事

竟然係咁 血氣方剛嘅小伙子

係啊 奪走最重要嘅嘢 慢慢精神+肉體虐待 爽

我覺得係考評局班marker唔理解我地呢個精神層次等我9up下先 希望有人好似你咁成功

*日

我明白你講緊咩
我寫呢啲行為出嚟再判定佢哋係「罪」，散播仇恨，其實都可以係一宗罪

世界根本充斥住罪
但冇呢啲罪，社會唔會進步

今日未有文都推一推

期待今晚嘅文

續week 8

本來以為，他對我拋下這樣一句後肯定會把我攆出茶餐廳。我正感到窘迫，他竟然選擇除下圍裙，換掉工作服離開水吧。
我呆立原地，不知如何反應。他卻回頭反問我，不是要去找人嗎。

喬治和翠絲一樣相當熟悉這個小區，他帶我在橫街窄巷左穿右插，同樣走過翠絲帶我到過的遊樂場和士多，這份不約而同印證了他們過去但仍然存在的熟悉。只是，仍然不見翠絲的蹤影。喬治很冷靜，也很有計劃。在一個地方落空後，很快就當機立斷決定下一個要去的地點。

是的，他叫喬治，是曾經和翠絲非常要好的舊同學。他告訴我，事實上八人組的大部分成員仍然保持聯絡，只有兩人離群。
一個是他，另一個是凱絲。亦即翠絲已經去世的親妹妹。

在路上，喬治向我簡單解說八人組的事。升上中學後的第一年，翠絲在班上認識了喬治等人。他們同班的七個人無論是學校功課的分組，還是小息放學的閑暇，幾乎任何時候都待在一起。

兩年後，七人組升上中學三年級，翠絲的妹妹凱絲亦升上了同一所中學。翠絲順理成章，把凱絲介紹予他們認識。不知你們有否認識過一些人，她們長相談不上一點雷同，然而眉目間的神態卻非常相似。翠絲是個心思細膩的女生，她會考量甚多才作出行動；凱絲從來依心而行，有時她的衝動也會帶來些小麻煩，但她從來不在意。這種直率讓她很討人喜歡，喬治等一眾朋友很快就將凱絲融入其中，每次外出和聚會都嚷著要邀請她，七人組自此變成了八人組。

喬治跟我說的，就到這裏。還沒來得及交代凱絲的離去，他就把我帶到了剛才來過的天台。日落之前，翠絲正是在這裏和我談起她小時候的事。
我和喬治就在天台的後樓梯，但他遲遲不推門進入天台。

他在門後跟我說，我能肯定她就在這裏。
「只是在見到她之前，我想先問你一個問題。」喬治突然如此認真嚴肅的提問，害我不得不屏息靜氣聆聽：

翠絲帶你來這裏，是不是已經告訴過你她家庭離異、患抑鬱症，還有自殺過十一次的事？

我被他的話嚇倒。把別人觀察入微而得知他們的生活向來是我的專利，此刻被喬治不知如何看穿了我所掌握的資訊，我不其然感到忐忑又不安。

他從我驚訝的神情看出了答案，聽罷隨即擺出一副頭疼的樣子。表情是夾雜了氣憤和失望，但他竭力按捺，輕得不能再輕地吐出一句，你還是沒有變。

我不懂得喬治的自說自話何解，只想儘快找到失去聯絡的翠絲。我沒再管他想要跟我說甚麼話，擅自推門前往天台的門。

天台空曠，周遭沒有擋風的建築物，晚風尤其凌厲。
一個穿著酒紅色裙的女子就站在天台邊緣，面向我們，強風吹得她的長髮不停撩繞。

他猜對了，翠絲果然在。

「我不是猜的。」喬治說，當你把相同的事情經歷過十一遍之後，這些只是經驗之談。
不。算上今次，就是第十二次了。

喬治這話倒是把我嚇倒。我能聽懂他的隱喻，心裏更覺不安。
晚上的風吹得越來越烈，我們說話都得提高聲量。我嘗試走近翠絲，她卻厲聲喝止我。
她說，這是她和喬治的事。既使她死了，也是她和喬治的事。

翠絲說到這個份上，我感覺到連體內的內臟都在忐忑地翻滾。我還未接受到目擊一個人死去。翠絲說過，她是去茶餐廳找人簽下贖罪券的。難不成是喬治說了甚麼然後拒絕，她才會如此激動地奪門離開？
喬治聽罷就開口回答，語氣仍然冷漠無情：「這次我絕對不會上你的當。」

「上當？」我不明白喬治的意思。
對話當中，翠絲更是越來越激動。她力竭聲嘶的問喬治，為何到了現在仍然不相信她。

她頓時切換成哭腔哽咽，說她好懷念舊日他們八人終日混在一起的日子。
只是憑兩人針鋒相對的對話，我實在難以想像他們曾經是何等要好的摯友。

喬治漠視翠絲的哀慟，轉而對我說話：「喂，那個誰。」
我靜靜打了一個哆嗦，靜心留意喬治無緣無故要對我說甚麼話。

「你，是不是對她很好奇？」

他這樣問我，說我就如其他被翠絲帶來的男生一樣：「我看你根本沒有好好認識翠絲。」
喬治這樣說讓我覺得好無辜，我必須為自己說上一兩句話。我跟他解釋，我不是他所想的狗公。我對她丁點僭越的打算也沒有，這些行為只是出於本能的惻隱。

喬治立刻搖頭，說誤解意思的人是我才對。他不是說我喜歡翠絲，而是問我：「你為何會幫助她？」
我本想回答，因為我們在APS1114的考試前約定了甚麼芸芸，可是喬治卻搶先逕自作答，也不讓我說上一句話。

你不要說甚麼甚麼路見不平，樂於助人的原因。甚麼都是假的。
不要否認。如果將翠絲的角色換成是一個素未謀面的男人，我打賭你肯定不會出手相助，更莫說是去到這種程度的跑遍整個小區，也誓要把她找回來。
你會幫她，是因為你可憐她。
你知道了她在破碎的家庭成長，失去了感情要好的妹妹，患抑鬱症，自殺多次未遂。你覺得她好可憐，你在心底想成為把她從痛苦中解救出來的英雄。即使你在自己的人生一敗塗地都不要緊，你深信你只要救了翠絲，你就做了一起好事。你能夠在自製的麻醉中樂不思蜀。從此，你就能在自己面前挺起胸膛做一個好人。

你幫了一個弱者，你不需知道她為何需要幫助，也從不考慮她是否真正的弱者，就自以為是英雄。
我說我生平最痛恨的，就是這種人。

「只是，你錯了。」喬治繞起雙手，目無表情的定眼盯住我說：

「你所知道的，都是翠絲想你知道的。
連帶你的思想感覺，都是由她灌輸予你的。」他以憐憫的目光看我，語氣像棉花一樣溫柔：「你被利用了。」

我定神望住翠絲，目光滲出疑惑，她以恍惚的眼神回報。

喬治看在眼裏，在我還未領悟到自己是否需要關心前倒跑過來先安慰我。
他說，不用怕。你絕對不是唯一的。

喬治的連珠砲發使我連思考的餘地也沒有。我還未及消化，始終不願承認自己看錯人了。男艾倫早就警告過

翠絲突然吭聲。

她對我們大喊，我真的會跳下去。

她轉身，半條腿踏空。風勢時強時弱，我心頭一顫，怕一刮大風她稍微失了半點平衡就會喪命。
然而，旁邊的喬治繞起雙手，不動如山，以觀賞馬戲的眼神看著她。她直視喬治的冷眼，幽幽地說，

我這次真的會跳下去。

一哭二鬧三上吊跳樓

一口氣出晒存貨財散人安樂！

FACEBOOK：
紙言打包：

想要正皮留言

即刻推po支持

會比樓面阿姐屌到仆街
利申試過

今次咁長好開心

用跳樓迫人要幫佢做嘢咁都得嘅

好恐怖的女人……

多謝巴打
今日嘅文好多睇得好開心

文好多好開心

你快啲約你啲姊妹飲野啦
我要你醉左之後既份量呀

每日都期待醉左既份量

最憎道德綁架、情緒勒索八婆

大愛樓主
每日都有文

四po facebook 五呃like

多謝大家支持

睇穿咗呢章嘅主題

紀錄良好嘅（暫時

樓主出多d

G持G持

G持 但唔夠文唔呀呀呀呀呀呀

唉
我諗我係個男仔 就算知佢自殺過十一次 第十二次應該都會幫佢
因為想像唔到如果見到一個生勾勾既人係你面前跳落去 個種自責有幾大
係咪註定 有啲人既好心係會被操縱

呢個都係我想探討嘅問題。寫嘅時候當然有一個立場，不過都想寫完呢篇可以睇多啲唔同人嘅諗法，可以搵到個更清晰嘅答案

我盡力

成個故事好似狼來了。個男仔可能頭幾次好用心叫“救佢“，後尾發現/覺得原來呢個係tracy嘅手段，自然認為佢唔會真係自殺。例如有d frd ig story成日叫春，安慰完佢一兩次都已經唔想理佢。

喬治如果宜家做做下嘢走實俾人炒

東家唔打打西家

咁易搵工咩宜家
重要係水吧呢啲易替代嘅工

冇啦啦可以行出行入喎
你地講到佢打工咁

續 Week 8

在平平無奇的人生裏，當個英雄一點也不難。
你只需要一個弱者和庸俗的世代。

翠絲所在的天台邊緣，下方就是民居。她一邊和我們對話，不時發出毫無意義且高分貝的尖叫聲哭喊聲嚎啕聲，很快就引來了不少人圍觀。他們拿出手機，一半在喚消防車，一半在拍照。

呼天搶地的弱者，膚淺庸俗的世代。一切垂手可得。
你只需施捨一點同情，就是好人；你若伸出援手，就是英雄。

遠處傳來紛紛趕至的消防車和救護車。喬治痛苦地雙手抱頭，對翠絲嚴厲的語氣近乎警告：

「你竟敢在這裏說要跳下去。」

聽見此話，翠絲像被說穿了什麼似的將崩潰的情緒收斂起來。我還是搞不清楚狀況，直至喬治繼續說她，你竟然敢，就在凱絲辭世的這裏，說你要跳下去。

他先是一看我，再望著翠絲講話：「你的朋友，該不知道凱絲為甚麼會死吧。」
喬治錯了，她告訴過我。是她把凱絲推下去的。
我在心底竟然有那麼一點舒坦下來。至少，翠絲在這一點上沒騙我。

他說翠絲對於新認識的朋友只有一種手段。她會告訴你們她有一個去世的妹妹，但死因過程甚麼的就一律帶過。大多數人都會識趣的不再追問，自此心底對翠絲這個人會默默地關注。這些悄悄放在她身上的目光正正讓她感覺優越。
但若然你們不幸知道凱絲的死是和她有關時，她設定的手機屏幕照片就派上用場了。她在告訴你她分分秒秒都在想念凱絲。如此一來，即使未來你們有天得知凱絲是被她迫死的，看在這份親人的掛念上亦會自然覺得其實翠絲也很痛苦。作為一知半解的旁觀者，你對她的同情還是多於怪責。來到最後，她還是賺到了這群人的關注。

這個程度拿捏得剛好。在這件以她為始作俑者的事上，既可以賺到同情心，又能免於被指責的負擔。

喬治說他和翠絲打從中一就認識，很清楚她是一個怎樣的人。
她是一個極其表裏不一的人。你沉靜不語，卻渴望想得到注意；你裝作置諸度外，卻是最上心的一個。
你希望毫不費力就得到所有人的注意，成為每一個群體的核心。在家裏如是，在八人組中亦如是。

於是，你希望改掉這些平凡的個性。你想掩飾你愛聽的歌曲往往是唱片舖在熱播的流行曲首位，你不想讓人知道你只會買時裝店櫥窗掛出來的衣服穿搭。你就是這樣落於俗套，在街上隨處可見的一個人。
你自知，但不願承認。

掩飾平凡的偏好並不足夠，你會故意做出一些引人注意的舉動。就如喝檸檬茶時故意將檸檬戳得極酸，就如你上課時總愛偷偷戴上耳機裝作聽音樂，但從來不播歌，希望得到哪麼一兩個人開聲問你，讓你在群體中得到注視。
你寧願被當成怪人，也絕對不想被無視。
你總是裝作漫不經心地渴望得到整個世界的注意。

可是除了注意，你還想得到更多。你不能接受世上有不如你意的事情發生。此時，你就會使用你的絕招。

「你記得嗎，」喬治乾脆盤坐地上，以老朋友敘舊的口吻問她：「你第一次失戀的時候。」

翠絲在中學的時候談過一次戀愛。對像是一名男同學，名字不曉得叫約翰還是約克。總之這些都不是重點。
在他們交往一段時間後，約翰就甩了翠絲。這很平常，談戀愛就像試用期，合則來不合則去。相反，一輩子只打一份工的人已經太罕見。
可是翠絲並不這樣想。
無法得到想要的東西，她不能接受。

翠絲假借分開亦是朋友的理由，繼續不時和約翰聯絡。
那時朋友們還未和凱絲混熟。還是七人組的他們甚至看好他們有再續前緣的可能。翠絲一直裝作不在意，口裏說著順其自然。

只是隨著時間，約翰一直沒有重新追求她的動靜，此時大家方發現一直以來的聯繫可能只是約翰單純希望保持友誼的禮貌。翠絲開始著急起來，給他打電話的次數越來越頻密。每次約翰想要掛線她便大哭大鬧，至少得談上一小時才肯掛線。

很快地，約翰封鎖了她的電話。翠絲就著這件事拉著七人組陪她聊了好多晚通宵。大家都是中學生，總有人不能太夜歸。當有人說要回家的時候，她便會像對待約翰一樣嚎天喊地，害人不得不留下來聽她發牢騷。
看在她失戀的份上，大家都接受了她的神經質。失戀是難捱的，我們都懂。有人會喝醉發瘋，有人會自暴自棄，他們理解成缺乏安全感的翠絲這樣做或者只是需要一些……陪伴。無論如何，發作完就會好。

同樣的事情反覆發生過幾次後，翠絲的確沉寂了一段時間。從那時算起，她和約翰分手已有大半年。

適逢某天，人人都在談論一宗可怕的交通意外。六車連環相撞，當中包括老人中心的旅遊巴、幼童保姆車和幾輛滿客的巴士。
由於現場情況太混亂，一直無法確認死傷者名單。只知道死傷者眾，大量被救出的傷者只能坐在路壆等待送院，同時間搜救工作還在不斷進行中。電話網絡擠得水洩不通，部分人聯繫不上親人的市民心急如焚。各間醫院都聚集了焦慮難耐的親友等候消息。一個黃昏，整個城市都亂了方寸。

此時，約翰接到一通電話，沒有來電顯示。

「喂？請問邊位。」約翰接聽。
「喂，係我呀。」這把聲音，約翰哪有可能認不出來。（題外話，我真的好討厭別人這樣回答。到底要有何等的自信才能假設我只聽這三個字就必定知道你是誰？）
約翰沉默不語。明明他都把她封鎖了，千方百計也要隱藏來電是哪門子的玩法。可是約翰當刻還在天真地想，她這樣轉折也要致電過來，可能是有要緊的事情。

他開口問她，成功了。翠絲得到了她想要的注意。這是第一步。

「我……我走唔到呀。」
她含糊其詞的回答。

約翰不解，追問她是甚麼意思。在這個人人都目不轉睛地關注交通意外發展的時間，自然就聯想到這起意外，害他不其然也一併緊張起來。若然她是其中一個呆在路旁的傷者，也不知道傷勢多重，這個時候必然需要有人照顧。

「我走唔到……真係走唔到。」她乘著哽咽的語氣不正面回答約翰，只在亂哭一通。唯獨一句話，她說得特別清楚：

「你可唔可以嚟搵我？」

約翰深呼吸一口氣，作出回答：「我同緊女朋友一齊。」

事實上，約翰在幾個月前已經開展了新的感情。當時他曾經拜託過七人組的朋友找個好時機轉告翠絲，好等她能儘快放下，也不要再在半夜三更發訊息給他。可是顯然，他們沒有一個人敢當這個醜角。直至這一次，他才不得不告訴翠絲這個始終都要知道的真相。

翠絲掛線後，七人組的不同人陸續致電給約翰。

朋友們告訴約翰，翠絲不見了。
她情緒崩潰的告訴他們約翰已經有交往對像，然後就不接任何電話，也不回任何訊息。
有人說，翠絲失去聯絡前有說過要出門不知去哪。約翰聽見此話已經大概知道是甚麼回事，她在電話裏模糊其詞說的甚麼「離開不了」只是謊話。

七人組的朋友相當著急，他們分批行動。有的繼續致電給她，住在附近的就儘量去他們常蹓躂的據點碰個運氣。
唯獨喬治一人，他選擇致電給凱絲。

凱絲說，姊姊今天一直都在家裏。

最憎哩啲bitch

凱絲先係善良個個
佢係咪接受唔到d朋友鍾意凱絲多d
無得全世界圍住佢轉

繼續想要大家嘅正皮留言

FACEBOOK：
紙言打包：

btw，今日呢章係真人真事

越嚟越覺得翠絲好黑人憎

呢條女真係

支持dr man懲罰呢班罪人

包括推凱絲落樓？

有無可能係翠絲扮自殺，凱絲去救佢但反而自己跌咗落樓？

好憎呢啲attention seeker仲要扮晒弱者咁

唔係，我指失戀嗰部分嘅attention seeking事跡係真人真事

呢兩樣其實相輔相成，營造柔弱嘅形象更容易引起到人關注

嚇死我

每晚準時返嚟推文

現實中識一個肥婆
又係好似翠絲咁係attention whore
永遠都想成為主角，想身邊既人圍住自己轉
又係會作假故仔出黎逼人同情佢
極度乞人憎

Attention seeking得太誇張係一種病我覺得翠絲似邊緣人格障礙。永遠要人注意佢，淨係識得計算，但永遠唔會打開個心同人做朋友。

痴撚線嘅女人

到底點先可以咁多年都面對唔到自己又唔去改善
仲可以講到自己無問題咁樣

(不過諗深一層 其實每個人多多少少都應該試過 只係去到咁痴線真係無見過...)

上面寫嗰件真人真事，個主角原型都係肥婆嚟
唔同嘅係，真實事件佢唔係借交通意外，而係扮喺發夢現場走唔到極撚可恥

好想當場質個臭閪食屎

呢啲求關心嘅bitch，真係極度討厭
同呢類人 根本無可能做到朋友。連識都唔會想識

Btw 個故好正 加油

因為呢篇睇到live
所以起底翻 理想巴打既舊作
兩日睇完成個遺憾萬事屋 再上網search先知原來巴打咁勁 出埋書真係有眼不識泰山！

Btw，既然出咗書，出版社有冇要求過del post，出版社唔會覺得會影響銷量咩？

哇屌真事黎架原來

諗起現實中之前識有個男仔，平時已經戇鳩鳩成日叫春話溝唔到佢女神，有次仲想話去前線送死博個女仔注意（佢本身係港豬都無點發夢），有人聽到即刻屌柒佢咪害撚到啲前線手足講起都火滾

書嘅內容係豐富過網上版，你買嚟睇下就知，最關鍵嘅喺本書度

翠絲既罪係自大或者自私

屌...,依家有個frd同翠絲一L樣, 又係抑鬱症, 又要Attention...
希望佢係講真話, 唔係作的

真係原來人人都有罪

又要拎_ _府網上版出黎bin c

理想巴啲書淨係睇過書
想知網上版有咩唔同
利申：考埋dse會睇埋

佢本書包埋架 放心

九大罪之首一定要係肥婆

史提芬嗰啲向錢看嘅人都有少少意欲寫啲苦衷俾佢，呢種人就不了罪無可恕

多謝支持呀

但條友仲笑鳩自己啲同學弱智

唔係啦 我好彩啫
連登post無得del啦，紙言就hide咗嘅。何況我第一個故事都係喺連登寫出版社先留意到。如果因為出咗書反而令網上讀者無得翻睇，咁講唔過去

我自己啲實體書嚟講，就係有齊網上所有內容再加多1-2個bonus chapter。
不過考慮到網上讀者，就算無睇bonus都唔會影響到故事完整性嘅，當買書就多個小外傳咁

心理折磨永遠比死更難受

推
樓主文筆真係好好
我以前成日偷懶skip啲描寫環境既段落，但係睇你啲文完全唔捨得skip，加油呀快啲出文俾我j

好睇呀！加速

其實佢個腦係咪裝屎
唉，見到啲人借呢場運動另有企圖就好嬲。我上面講嗰個臭閪仲有其他事跡，故事中不能盡錄

飛𨋢

就快開估

咁除咗翠絲呢種扮嘅，都仲有好多係真嘅
翠絲呢種最討厭嘅就係會令人連想幫真正有需要嘅人時都會猶豫

唔怪之你係故事前期有講過翠絲其實係臭西黎
仲有無多啲attention seeker既事蹟，想聽

你估吹水咩 伏筆嚟

係我失手 書上結局補完返

慘不忍睹
不過正版結局咁好就放過你

本身重覺得主角們啲罪唔算重
宜家不了

翠絲好似微辣個家姐puinam

Dse加油

睇下有無機會寫晒全部罪之後 / 結局前 搞個小小投票，統計下大家覺得邊個最該死

多謝你誇獎 好大鼓舞

其中一次佢話自己印咗文宣，但係話印刷公司要凌晨先肯送貨到火車站（) 夜媽媽打俾人叫人車佢返屋企

佢個腦裝咩架😂最後真係有人嚟左接佢?

考dse都仲追緊

唔係好識有咩似？

無叫佢自己搭的士

等 寂寞到夜深
翠絲幾時死 唔好跳樓 廢事以為係手足 令大家傷心

文呢

今晚夜左黎 都未有文

個故未完我已經好期待想要買實體書點算

又飲醉等加大文嘅份量？

朋友是時候出黎幫佢更新了

十三號星期五那夜，我從煉獄回來，回來冒死加速出文，稍待片刻⋯⋯

煉獄？

續 week 8

由你在小時候因為哭喊而得到第一顆糖果開始，你就對這個技法無法自拔。
你深信情緒就是你最大的武器，而這個把戲萬試萬寧。

對不肯給你買玩具的父母，你用眼淚贏到了第一輛自行車。
對你力有不逮的學科，你用抑鬱症換到了延遲遞交時間。

而我最看不過眼的，是對那些不合你意的人們，你用企圖自殺賺來了無窮無盡的妥協和同情。

在每次將自己的情緒消費得一滴不剩後，你有否想過一回事。
那些會被你威脅到的人，都是在乎你的人。

就在凱絲加入了八人組的數年後，她們的父親就離開家裏，和翠絲所說的故事吻合。

那段時間，翠絲很頻繁地更新自己的社交網站。她上載很多照片，家庭合照、父親在衣櫃留下的襪子、《單車》的歌詞等等等等。
朋友們的關心排山倒海湧至，她每天忙著回覆社交網絡的留言。最讓她苦惱的問題是明天該上傳甚麼照片。她對這些會為她賺來存在感的工作不亦樂乎，並且暗忖要是每個讚好都是收入，將來有一份這樣的工作，她肯定很擅長。她不介意當一個弱者，將大家想逞英雄的野心全盤接收。

過了一個星期左右，社交網站的留言少了一半。他們對翠絲的注意像熱力一樣開始減退。
八人組其中一員家裏經濟狀況出了問題。在雙雙失業的父母找到工作之前，他在每天下課後都要當兼職。
那人是喬治。朋友們對他的遭遇深感同情，幾個男生甚至提議陪他一同到茶餐廳工作。喬治和翠絲不同，他不想無故受人恩惠，對於突如其來的關注更是不知所措。

感到不知所措的人，還有翠絲。八人組下課後的活動都變成到茶餐廳消磨時間，好等喬治不要那麼苦悶。放假出去玩的約會也隨之減少，他們不約而同紛紛婉拒，說遲點再約。其實他們心裏明白，只是想讓喬治省點錢。

翠絲心底很是難受。明明她還未能從父母離異的傷痛中痊癒過來，怎麼大家已經不把她當成一回事。
於是當天晚上，她上載了一張照片。翠絲成功收回了每一個人的注意力，而且獲得的關注比往日還要多。
那是她手上第一道疤痕的由來。

朋友們每天都致電翠絲，陪她談天說地；假日時輪流約翠絲外出逛街，吃她喜歡的餐廳。每個人的眼睛都在她身上，無法移開。
一個稍不留神，她就上載刀片或危坐的照片。八人組的朋友為著照顧翠絲的情緒心力交瘁，他們都怕一個不留神就會失去這個朋友。

沒有人再記起要半工讀的喬治，也沒有人記起同樣失去了父親的凱絲。

在凱絲自殺前的個多月前，她開始了和喬治交往。
沒有太多人知道，八人組的朋友們也沒留意到。他們都在圍著翠絲轉。

只有凱絲記得在喬治下班的時候等他，亦只有喬治記得在父親節向茶餐廳告假，去陪凱絲一天。
喬治曾經問過凱絲，為甚麼她看起來毫不傷心。明明她比翠絲的年紀還小，她是如何克服過來的。
凱絲的答案是，因為翠絲比較需要這些關心。

當時喬治不以為然，以為凱絲真是如她所言般硬朗，成熟地把一切負面情緒都消化掉，還有餘力去關心每天喊著要死的翠絲。

就在一個平凡的下午，朋友們陪著翠絲逛街，喬治一人在茶餐廳忙著。他們永遠失去了一個朋友。

她離開之前，沒在社交網站留下過一句話，也沒給任何人或喬治打過一通電話或留下一個訊息。
她就在這裏，躍身而下。毫無預兆。

喬治有好幾個月的時間把自己封閉起來。每天竭力回想他和凱絲相處的時刻，他想找出自己錯過了哪個一閃即逝的暗示或不妥當的地方，竟然沒發覺凱絲有輕生的打算。
當然，他也想過各種各樣的可能性。沒留下甚麼提示的她可能只是一刻看不開，甚至可能是在乘涼時失足墜下。
可是沒有人知道真相為何。他們亦永遠不能問出真相。

喬治一手放在胸前，捂住一直掛在項上的搖滾風項鏈。
上面的吊墜，寫了凱絲的名字。

未出曬都推定先

好像更新得有點多，各位不妨來審判我的罪名。

為了各位，我犯了難以饒恕的罪，請大家用正皮留言為我（理想很遠的朋友 理想很醉）簽下贖罪券，同時開放討論：「全盛時期的翠絲有多討人厭。」

FACEBOOK：
紙言打包：

凱絲
有翠絲咁嘅家姐真係好慘

結果係出曬

翠絲個世界真係得自己
其他人一定要將目光放係佢身上
呢種情感勒索真係好過份
身邊既人係因為重視佢 先會在意佢既情緒
但咁樣 好似一日唔安慰佢 就變左係身邊人既錯
做佢朋友真係好辛苦

係咪得我覺得凱絲都幾輕鬆，可以話走就走

喬治咁樣最辛苦，一路忍住，俾人刺激到連杯都打爛，又做做下野走埋，會唔會俾人炒？

理想很醉

又換左人？

明明仲少過琴日

唔講都唔覺琴日係Black Friday
宜家頹廢到淨係留意今日係星期幾同幾時要交功課

理想很遠一星期一次醉酒事件

說到終於飲醉酒

終於等到理想朋友再次出場

我回來了 噚日出嘅其實比我計劃中少，而家出埋佢

作為翠絲贖罪對像的喬治，我好像有點能明白他的憤慨。

喬治沒有忘記在旁邊把一切聽在耳內的我，他向我道歉：「我剛才說最痛恨你這種人的那句話，請不要誤會我是在針對你。」他說不僅是我，很多很多的人都一樣。

在翠絲第一次於這個天台危坐的時候，他和八人組的其他朋友一樣非常緊張。他已經不記得是甚麼事情，但那次是這群中學生第一次如此的接近死亡。那時正值凌晨，得知消息的他連睡衣也沒換掉就往這裏跑來。和其他人一樣，陪了她一整晚。

他也曾經成為過，自己最痛恨的那種人。

別人給予的同情心，就是她最大的武器。她成功以情緒勒索過一個人、兩個人，只會讓她更加堅信這個把戲的威力。我們都有份助紂為虐，間接鼓勵她下次變本加厲的去威脅另一個人。

所以在凱絲死後，喬治也退出了八人組，和那群人不相往來。
不僅是翠絲，他覺得其他朋友也得對凱絲的死負責。

每個可憐過她的人，都是幫兇。
包括他自己。

「所以這一次，」喬治手執翠絲的贖罪券，在風勢駭人的天台隨手拋開：「我不會再害你。」

我一直以為是我在幫她。但原來，我也的確是在幫她。
我在幫她威脅下一個人。

我自以為洞悉力過人，倚仗細緻入微的觀察力去認識或窺探身邊每一個人。我很享受，無所不知的感覺極好。我靜靜站在所有人身後俯瞰一切，視角是全知的。他們不認識我，不知道我，我卻默默將他們的底蘊看得一清二楚。

但原來，我的身後還有人。

翠絲這個女人，相當可怕。
她擅於操縱別人的注意、利用別人的同情心助自己達成目的。情緒勒索最厲害的地方是，這回事是具傳染性的。

當天我們和翠絲在天台對峙，我看懂了這一點。

在消防隊趕至之前，翠絲的大呼小叫已經惹來了不少圍觀的人。有幾個熱心的住戶見狀，直接上來了天台遊說翠絲不要跳下去。
一知半解的人以為喬治和翠絲是在鬧分手的情侶。他們只能看見情緒失控的翠絲，和堅決拒絕她的喬治。

求救無援的弱者。

他們指罵喬治冷血，說他草菅人命。埋怨他有甚麼事情不能好好說，非得迫到一個女孩喊生喊死的。萬一她死了，喬治就是殺人兇手。
「有甚麼事情比這個女孩的生命還重要？」
他們抱著高尚者的光環，盡情踐踏選擇了理性一方的人。

庸俗片面的世代。

其實翠絲根本無覺得過自己有錯，到呢刻都無
佢玩咁大，都係為左令喬治幫佢簽贖罪券，佢都應該無諗過喬治會咁絕情真係將佢啲野爆哂出去

係咪真係可以F撚左佢

朝頭早有文睇

F撚硬

我係新讀者
more

害死自己個妹之後，不但毫無悔意繼續消費凱絲既死，仲要為左自己可以畢業再次勒索當時人既男朋友？佢真係一個腦裝屎既臭西黎，就好似作者識個個肥西咁，消費呢場抗爭去獲取著數

消費其他人 消費運動嘅KOL 都好可恥
利用人地嘅同情心同熱心
去攞光環滿足自己

之後會唔會講返凱絲自殺前心路歷程

一個乞人憎過一個
其待主角嘅罪

樓主朋友？

黎到week8
班所謂「贖左罪」既人都係唔覺得自己有問題
只係純粹面對多一次自己害(?)左既人
就算講埋罪名比佢地聽
佢地到頭來都係毫無改變
定係要等最後relate番當年ocamp先開估

我哋會懷念你的 理想很醉巴

其實個人覺得
寧願一個女仔好似Tracy咁
都唔想好似佢阿妹咁
我寧願佢博可憐
都唔想佢表面冇嘢心入面覺得自己好可憐好唔開心
屌你 你唔講鬼有人知
肚入面條蟲咩

癡線由故事入面推理到故事外面
你哋啲分析一樣係咁癲

如果寫埋佢係消費政治來獲取注意，我驚大家嬲到掉爛keyboard

情緒勒索最仆街就係，你一緊張你就輸
唔理佢可能係個好辦法，但下一步通常都係以死相迫

係㗎，一了百了
所以一直都理解同尊重選擇輕生嘅人

挺好的名字

但明明理想很醉應該係形容你自己
但變咗做你朋友嘅名

但周圍都係

Live咗

樓豬個個星期都劈到冧 得唔得架

「抱歉，我不是在針對你，我是說在座各位都是垃圾」覺得喬治係想咁講，太多人被翠絲利用到，庸俗的大眾易一知半解

樓上啲巴絲勁啲

當去到樽頸位，抽身唔到去到絕望嘅時候，輕生呢個決定對佢地嚟講可能係解脫，而我地錯覺佢地嘅決定係輕鬆

Tracy一直都表現得可憐博關注，唔願意見到焦點比其他人拉走，想周圍既人都聽哂佢話，的確係自私。到底你要消費幾多人既感情先安樂？八婆Tracy

要形容利用他人情感既罪，我認為係騸情

主角既罪已經有好多提示，但有D detail可能要到主角贖罪先清楚，唔肯定係由心態定係行為定罪。主角既洞悉力已經算係跟蹤狂等級，差在唔會hack電腦，庸俗就顯得不適合形容了。

心態方面，主角的確比其他人知道更多，使得他很享受這全知的優越感，認為自己是在上帝視角觀察一切。但在與Tracy相處時，似乎擺脫唔到「當局者迷，旁觀者清」的定律。當然Tracy既情緒勒索又係另一個局，利用大眾的庸俗達至「當局者清，旁觀者迷」的效果。誰清誰迷，根本說不淮。只要思想被局限在框架內，誰也可能陷入迷局，與身份無關。顯然主角並非全知，未能了解真相的全部。不單Tracy如果主角能在掌握真相後做出冷靜判斷，那他的罪會是傲慢。然而主角情報有限卻忽視其他可能性，那以狂妄來形容他的罪會較合適。

行為方面，主角很積極主動打探情報，就算唔主動問人都知好多野，能夠觀察到人地既習慣，同男朋友既生活之類既私人情報係人地既對話中得到。估計主角可能曾無意間干渉他人既生活。適當地關心周圍既事應該冇問題，有時會聽到D唔好既野，想伸出援手之類。不過如果乜都要理，就變成多管閒事。有時甚至會破壞人際關係，成為犯眾憎，就好似我咁。
凡事都想關心，罪名應該是…………

我諗唔到適合既詞語啊

主角係知完就算嗰隻喎
又冇周圍爆

睇完呢篇
其實覺得無翠絲做bitch搏同情
凱絲一樣會表面堅強唔同人講
雖然凱絲講左翠絲更加需要人既同情
所以唔同人分享
佢岩岩升中學
除左八人組應該都有自己既小學朋友
個d佢又唔會同佢地分享
一句都唔講就咁走左
作為朋友一定內疚一世

WEEK 9

又是一個星期四，我們回來了E大。
翠絲今天化了一個好看的妝容，穿上她最自在的長袖毛衣。在APS1114的課上，無比自信地呈上了贖罪券。Dr. Man今天看起來沒甚麼精神，接到翠絲的贖罪券似乎也不甚意外，平靜的為她更改試算表。

「 A 」

沒錯。喬治還是簽下了。

圍觀的人潮陸續散去，在天台旁邊說三道四的路人帶著勝造七級浮屠的滿足感離去。安全起見，救護員建議翠絲送院檢查。荒唐過後，這片土地回復寂寥。我留下來和喬治聊了一會。

既然你有這樣的堅持，為何還要簽？

我不認為他會受旁觀者只憑一孔之見就妄下批評的說話影響。他看穿了翠絲所有的把戲，痛恨著所有妥協的人，這樣的情況底下，他還是在翠絲面前簽下了她想要的贖罪券。我很想知道答案。

他說，那是因為他很怕。

他終歸還是那種自己最痛恨的人。

凱絲的不辭而別讓喬治深深明白永遠無法得知真相的無能為力。以死相迫最要命的地方是，任憑你如何猜測揣度，你也無從判斷眼前這個人是否真的想要自殺，抑或單純的希望獲取注意。
萬一你猜錯了，結果是無法逆轉的。

以性命作籌碼的賭博，沒有任何人敢下注賭一把，包括喬治。

他細思極恐，顧慮到凱絲生前最掛心的母親。他恐防這次翠絲真的會去死，她們的母親會一無所有。
所以，他選擇就範。

畢竟狼來了的最後一次，是豺狼真的來了。

自從那天以後，翠絲也沒再跟我說過一句話。下課後她早早就離開，這副打扮應該是約了誰去慶祝。
而在我看來，是很難想像要以性命相迫威脅換回來的合格，還有慶祝的餘慶。

雷爾擅回走近誰都沒在注意的課室白板，用力翻開另一面。駭然發現打後溫習週過後，那九個邪教儀式般的圓圈仍在。
而Dr. Man雖然這天沒甚麼說話，翠絲相應位置的圓圈已經在不知甚麼時候被填上。

凡事太盡，緣份定必早盡。在這個被道德規範太過的社會，我們大多生而富同情心。
像近乎做到不為所動的喬治，也像那些在天台謾罵喬治的路人。他們其實並沒甚麼不同。生於同一個時代，學習同一套禮儀文化。要有惻隱，要為仁由己。可是惻隱也好，仁心也好，世間萬物都有限額。

終日濫用同情心，身邊的人總會有被耗費得一點不剩的一天，就如喬治。
然而濫用的惡果蔓延開去，卻是整體一同承受的。

所以，還未被濫用完的人，又何以自覺有怪責他人冷血的資格？
既然沒有甚麼是取之不盡，你的一天，只是時辰未到。

下課後，我打算和雷爾同道離開。星期四的晚上一如既往地空洞。
倏然， 悄靜無聲的課室響起電郵提示聲。

房間只有我們兩人。

雷爾說他接到Dr. Man的電郵。他是下一個考試的人。
換言之，我是最後一個。

雷爾接到訊息後目無表情，若無其事地收好電話，表現得異常鎮靜。
我收好自己的電話，本來不打算說甚麼。後來還是選擇開口問他，有沒有需要幫忙的事？
反正只剩我們兩個，活像經歷多輪槍林彈雨後仍被困於戰壕的最後兩名士兵。人數越少的群體，守望相助的感覺更是強烈。他搖搖頭，說不用了。

「我不打算獲得合格。」

Live jor

Dr. Man先係最後一個

仲有三個圈未填字

理想巴有冇睇過林夕啲書？ 覺得呢段好有佢嘅風格

係隔離post見過你

撩男豬講野都係為左多個人幫手考試
男豬已成condom

具體來說，他一直在忌諱的只是那個在餐紙招認的秘密。
他不怕要延遲畢業，反正他不像女艾倫，他不需要急著打工還債；他也不像史提芬，沒有一份在等待他的優渥工作。

如果像阿牛或男艾倫一樣乾脆「缺席」考試，下場就是秘密會被放上洩密專頁公諸於世。
反之，像女艾倫的情況是她應考了，卻沒有得到 原諒者 的徹底原諒。不合格的後果，就光光是無法畢業而己。
雷爾說他的計劃正是這樣。出席每一堂課，不像阿牛當面反駁Dr. Man的荒誕規矩，裝作最言聽計從的一個學生。可是他不會去找原諒者，更不會去要求簽下贖罪券。

我點頭，這個做法聽起來很合理。
可是，我還存有一個小小的疑惑。

「上次說過，你本來在B大唸音樂的？」我們每次離開體育樓的步伐總是疲憊：「你是想當教師才會轉過來E大吧。」我想問他的是，延遲畢業的話去找教席真的沒關係嗎？

聽說應徵教師有很多制肘。不難想像，別人說學校是社會的縮影，此話就是包括了當中的階級文化和官僚制度。
有的新生打算畢業後先做幾年其他工作，年輕人的衝勁就是渴望在外面的世界好好拚搏見識，儲夠人生經驗再回去應徵教席。榮升準教師的老鬼們大多都不看好。學校會覺得這樣的應徵者沒誠意，不是一心一意往教育界發展，獲聘的機會率偏低。
別說到畢業那麼遠，就談實習。教育系的學生要唸五年，在第三或四年的其中一個學期會被安排到學校實習。薪金為零，工作量卻可媲美正職。實習前就先得花費一筆去置裝，稍為輕便的裝束會被視為不夠莊重，蓄長髮的男生要忍痛剪短，不夠自然的髮色、不及膝的半裙、布料稍薄的雪紡都是教員室的異類。

當然我沒告訴他，這些都是我道聽途說回來的。誰叫E大最多就是教育系學生，他們習慣在課室說話的聲音又總是特別大。
重點是，雷爾將來面試時肯定會被問及延遲畢業的原因。要是不能給出具說服力的答案，印象分恐防大打折扣，這可是會直接影響到他成為教師。

雷爾越聽越不耐煩，這不是第一次，而我當然早就注意到。所以我總是找機會有意無意談及成為教師的話題，盤算著有那麼一次他按捺不住，會告訴我讓他動怒的原因。

而我對人的猜測，甚少出錯。

雷爾向我坦言，基於某些原因他已經不再想成為教師。所以每次聽見親戚朋友談起唸教育系就必然會當教師的說話，他就顯得不耐煩，甚至很礙耳。首先這種假定已夠荒謬和不合時宜，畢業後擁有教育文憑也不代表甚麼。身邊的人一無所知就憑著一己偏見來對他的未來說三道四，確實很難不動怒。

只是，一直沉默寡言的這個同學為何一聽見這回事就會反應甚大，還是不只這一個原因。
如我所料，背後的主因亦是他在餐紙寫下的秘密。

一旦被戳中痛處，保持冷靜理性的修養也猶如無物。

出完又係嚟R正皮留言嘅時間

FACEBOOK了解更多：
紙言打包：

今日係豬仔喎

喬治太善良
最後竟然A到

睇黎主角真係最大罪

係喎

點解可以到呢一刻都唔覺得自己做錯事、對阿妹既死同喬治毫無愧疚，甚至消費完喬治同主角既好心仲有慶祝既餘慶，可唔可以死左去呢啲仆街可唔可以死左去

留意到樓豬好鍾意用#fs同豬

最後一個圈會唔會係全部人 關個ocamp事

Dr. Man應該好失望 計錯數

喬治似屈服多於原諒
根本冇 完全原諒
DrMan咁嚴，咁都比佢A?

其實我都有疑問

Dr.Man今天看起來沒甚麼精神

關呢個事？伏筆？ DrMan都比佢威脅？

好想知雷爾想帶出咩
教育界既黑暗？

睇嚟主角最大罪，而且會F
利申鳩估

呢個故好到肉好reflective
正皮已俾

翠絲好衰
衰過史提芬
而且係衰過未洗白之前既史提芬
我覺得就結果而言
史提芬報唔報驚
都會有其他仆街仔報驚
佢女朋友都會俾狗拉

但翠絲係消費緊另外8個人
同埋佢太自私
如果佢分多一絲既關注係佢個妹到
結果可能唔同

其他人嘅期望同自己理想嘅掙扎？

Maths jj

咁都有罪

唔會啦。就係因為永遠無人知點解，喬治先咁耿耿於懷

年紀大容易冧

我寫嗰陣都諗起呢句
其實濫用同情心嘅人同甘心被濫用嘅人都有罪，而喬治咁話主角叫佢唔好take it personal，因為佢自己最後都係呢種人

書就未有機會拜讀，不過香港人應該好多都係聽佢嘅詞長大

多謝巴打

翠絲係衰到洗白不能
我嘅原意都係咁諗，而且翠絲都自知，凱絲嘅死或多或少係佢造成，只係佢知道都仲選擇消費呢個事實

個故係咪到咗80%？

你出書可以加個回憶

「而我對人的猜測，甚少出錯。」
睇怕係立flag啦
主角應該有野估錯 然係犯下大罪

呢個都有趣，地圖炮 個個都中槍

差不多啦

睇落去就知

日日等更新
生活好開心
樓主

我覺得係以小見大
做左一件好小既事/人人都做既事，而引發好大後果

續 Week 9

我感覺正要接近真相，只差一個讓雷爾肯開口和我對話的契機。
他為了當教師而特意轉來E大，當中這幾年發生了甚麼事讓他對這回事如此抗拒。

「雖然不知道你是甚麼原因，但若然你有天改變主意的話可以找我，」我說我可能幫到他：「我有認識的人是中學校長。」還煞有介事地補充，如果要幫你搭路作個介紹，應該不難。
這個當然是謊言。呃，或者不完全是。
我認識中學校長，只是中學校長不認識我。
只說一半的謊言最有效，是從翠絲那裏學回來的。

只是這個謊言似乎起了作用，至少成功讓雷爾感興趣繼續對話。

「這樣的話，他肯定知道一個叫麥可的學生實習的事。」他這樣說，絲毫沒有懷疑。
麥可，一個關鍵的名字。
「好像沒有。」這次我可沒有撒謊。

把話題引流到這一步，雷爾要開口告訴我就順理成章得多。

「我告訴你一件事，你千萬不能告訴別人。」

事情正好發生在他實習的時候。

雷爾被派遣到一所地區的中學實習。老實說，他不太滿意。
這所中學是出了名風評差的。好處是校方對成績的要求一般不會太高，難處就是管理學生的行為問題家庭問題紀律問題也有夠煩。
這不是雷爾所擅長的。

教育系的學生剛入學大多都有一個迷思，到底應該去教風評好的學校還是風評差的學校？
曾經聽過一個組爸指導新生，他說：「那得視乎你想教好學生，還是教好學生。」

雷爾希望成為的那種老師是每天在優等生的課室裏和學生作高層次的討論。他可不想甚麼都從頭教起，這樣和在教育中心兼職的補習哥哥姐姐有何區別。
他想教那種目標成為醫生律師甚至高官的學生，那些夢想成為一個好人之類的學生就留待其他更有抱負的老師去教。

教出一個醫生能讓他有成功感。教出一個好人，呃，他會視作這是一個失敗的例子。社會上只有笨的人才想當好人。

但他從來不會把這些想法宣諸於口。每次自我介紹，他都會說自己是希望以生命影響生命才當教師的。

所以打從在這所中學實習的一開始他就不甚滿意。可是和他一同實習的同伴並不這樣想。

麥可是一個充滿活力的人。作為一個數學科老師，一身健碩的肌肉顯得有點多餘。
他和麥可都是學校的實習老師，兩人很快就熟稔起來。麥可知道他是從B大轉過來後，雙眼就發光似的。他一眼就認定了雷爾是個值得學習的人。麥可從小到大的成績一直處於下游，失敗感導致的無心向學不斷循環，害他終日饒課，只管打球和四處流連。多虧他中五那年的班主任，他急起直追勉強考上了E大，並立志成為一個這樣的老師。

典型的教育系學生故事。雷爾都聽得膩了，實在再沒法裝出驚訝感慨的樣子。

所以，他們的實習學校正合麥可的意。這裏應該有一大堆像他的學生等待被拯救。

誰知讓雷爾更感挫敗的地方，是麥可在學校竟然混得比他更成功。

雷爾是傳統的老師，嚴肅認真。和我所認識的雷爾一樣，對著無知的女艾倫或愛出風頭的史提芬，他稍有不滿就會直言。實習時的他只想在課室活用一切學過的理論和技巧，將自己的學術知識淋漓盡致地展現。明顯地，那裏學生都不買他的帳。紙上談兵來到現場，當然拿活生生的人沒轍。

可是麥可不同。他當過十多年的壞學生，很懂得和學生打成一片，在適當的時候一些稍為不適當的玩笑亦無傷大雅。輕易就和學生建立好關係。在觀課評分的時候，學生都願意給麥可面子，讓他順利通過。

雷爾不敢苟同麥可的做法。他雖然在觀課獲得了好的評分，但底蘊裏學生還是不對他放一點尊重，和他在球場互相說著不要緊的髒話取笑對方。這不是一個老師應有的模樣。
雷爾習慣每天放學都在教員室備課備至夜深，這個時候麥可不是在球場和學生打球，就是跟著他們到公園流連。這些行為讓雷爾很看不過眼，麥可這樣和他以前有甚麼區別。
這樣的分歧源於雷爾認為，師生關係是要靠管束，保持距離才有威嚴；而麥可則相信，建立友誼才是第一步。

直至一天下課，麥可神經兮兮的在學校門外等雷爾。光是這個行為已經讓他嗅到了不良的預感。

「我告訴你一件事，你千萬不能告訴別人。」

麥可問他，你知道誰是東尼吧。
雷爾當然知道，東尼是麥可班上最壞的一個學生。這樣說的原因是，他曾經在學校附近的公園抽煙，據說還一連抽了兩支，被學校的訓導老師當場逮住。除此之外，雷爾也有聽說過東尼在課上總愛搗亂搞破壞，換著是雷爾肯定十分頭疼，可是麥可似乎和東尼非常要好。好幾個中午雷爾也目睹東尼特意來教員室找麥可聊天，躲在梯角聊了好久。

麥可不知所措的問雷爾，怎麼辦怎麼辦。

「東尼他——」麥可湊近他的耳邊說，聽罷雷爾心頭像被雷電擊中是猛烈一震。

他們身在學校正門，雷爾馬上拉他到一旁再說話。

得悉學生有這樣的事，老實說已經超出實習老師可以處理的範圍。如果上報其他老師，他們肯定會依法辦事。

唯獨麥可堅決拒絕。

「東尼信任我才把事情告訴我，」麥可眉頭緊繃，盯住雷爾：「我也是信任你才來找你商量。」

麥可進一步再問雷爾，我們想成為老師，不就是為了拯救學生嗎。

這下子雷爾倒認同麥可。即使教不出醫生律師，如果能將一個毒梟扳回正軌，也可算是一件有成就感的事。

光是把壞人送進牢獄，這樣和只有毅進學歷的警察有甚麼分別。

他是有學歷、有知識水平，導人向善的老師。至少，他自覺是這樣的。
他心中默想，像麥可所說的拯救學生，應該不難。

一連食兩支煙

諗起凱婷

係唔係凱婷啲friend嚟

是日完了 想要正皮留言支持

FACEBOOK：
紙言打包：

無錯 凱婷啲後輩嚟

我告訴你一件事 你千萬不要告訴別人

同個形象好match

通常講依句轉個頭聽嗰個人會爆咗比人地聽

好多小說都會立E種flag

個學生被迫販毒 麥可想幫佢 點知俾人賣？

我是來打破這種flag的

理想很醉所犯的是

「縱慾」

但係雷爾又同主角講……

因為第二個post先過嚟呢度睇
之前睇過啲故都係標題/開頭好吸引
估唔到呢個故情節比標題更加好睇！！！
我覺得呢個故唔應該得咁少人氣囉
尤其是翠絲呢part真係好貼地
覺得身邊/朋友身邊都總會有呢啲咁嘅人...
但係自己同喬治一樣都係冇辦法唔理對方 唉

唔通係包庇?

某程度上都係「暴食」嗰個概念

起標題 改名呢啲我真係好差 唔係好識點吸引到人睇

人氣多少又無得強求嘅，隨遇而安，而家有大家睇我已經好開心㗎啦
雖然人少少，但係呢個故嘅讀者睇完之後啲討論真係高質到我想喊

好好睇，出實體書一定G持

多謝你呀 其實大家睇完都肯買書，嗰種鼓舞真係

今日早少少出有無人
Take個attendance 先

hello

早晨

到

頂你哋有無咁癲 快到咁
不出不是人

續 Week 9

雷爾從沒想過尚未成為正式教師就會被這種麻煩找上。把他拖下水的麥可也不好意思，連聲向他表示歉意，情急之下只想到要找他幫忙。
麥可說，因為雷爾他感覺很可靠。

那天和麥可分別後，雷爾一個人在街上流連了很久，試圖紓緩氣鬱難耐的心緒不寧。

去他媽的意義。

說他可靠這類的讚美沒有讓雷爾感覺飄飄然，他向來就自詡比麥可優越。每次麥可讚他成績好的時候，他總是會損之又損，極其謙虛地倒過來讚麥可人生經驗比他豐富。
這些說話，他可是要捂著良心才說得出來的。心底想說的那句是麥可你重讀過幾年初中高中，連大學也考了兩三遍才考得上E大。這樣迂迴曲折也讓他摱車邊當上了教師，不是人生失敗經驗豐富是甚麼。

要是東尼是他的學生，他肯定毫不猶疑就會將事情上報。誰在意他會被抓會前途盡毀之類，年紀小小就學別人碰毒品，聽起來就不怎麼值得可憐。碰上麥可這種戇直的老好人是他好運，他當教師是真的想拯救學生，不是說笑的。

得知事情後的第一個想法，雷爾本來也打算建議將這件事秉公辦理。可是麥可竟然在他面前煞有介事地說出「如果不救他，這樣的教師和警察有甚麼區別」之類的說話。他都說到這個份上了，雷爾要是在這個時候提出要舉報東尼，不就顯得他是膚淺又毫無人性的那個嗎？ 即使再不情願，還是裝出一副同意不過的樣子。

「如果能將他扳回正途，也總算能圓滿我們作為教育者的意義。」雷爾正氣凜然，拍拍麥可的肩膀說。

多漂亮。虛構漂亮的說話是雷爾的強項。說真的，他從不會覺得尷尬臉紅。
看麥可感激的眼神他就知道自己在他心目中的優秀形象又被鞏固，可是代價是陪他攤上這件麻煩事的確有點不划算。該死的，才半天他就開始後悔了。
他花了好多力氣才說服到自己，為了成為一個看起來熱心又善良的教師，幫助一個不值得幫的人，應該不難。

翌天發生的事讓他馬上就打消這個念頭。

麥可靜悄悄告訴他，他偷聽到東尼小息時躲在後樓梯談電話。他今天下課會去「碼頭」找「船長」取貨。
雖然已經用上暗號，但對於知情的兩人來說還是明顯不過。東尼今天要去找拆家取貨。

「我們會一起去吧？」麥可這樣問雷爾，他上次裝出來的滿腔熱誠讓麥可認定他肯定會幫忙。為免事情鬧得更大，越早制止他越有利。
「我當然想去，」雷爾勉強的笑起來：「可是我們也不知道『碼頭』在哪。」他盡可能推搪，或者等下次吧。
麥可一副初生之犢不畏虎的模樣，坦然就說，我們下課跟著他就可以了。

「不是嗎？」

雷爾更勉強地收起不願意的神色：「當然了。」

麥可堅定地點頭。午休的鐘聲響起，麥可要去當值。臨行前不忘和他約好，我們就在學校側門等，一起出發。
就在他轉身離開前，雷爾還是叫住了他。

「我在想，那個……」他在教員室來回踱步。快，得想出一個藉口：「該怎麼說呢。」

對了。

「我在想，你不是答應過東尼不能將這件事說出去嘛。」雷爾很懂得裝出一副為人著想的模樣：「如果我露面的話，豈不是代表你將事情告訴我了。」早就說了，替醜陋的說話上妝粉飾是他的強頂。
他對麥可說，他怕東尼會感覺被出賣。

麥可頓時恍然大悟。
雷爾看穿了這個眼神，乘勢再說：「不如由你去尾隨他，到適當的時候就將他拉住。我會負責幫你在附近把風。」
聽罷，午休的第二次鈴響又再催促。離開之際，麥可不忘回應一句：太感謝你了，雷爾。
他是衷心感激雷爾的。而雷爾一人返回座位，繼續批改本子，寫下罐頭式的空洞評語。

他再回想一遍，那句感謝言猶在耳。
他受之無愧。

就如計劃一樣。這天下課前的一節班主任課由麥可的原任老師來上，麥可有充份的時間在校門附近等待。
東尼的身影在魚貫的學生之中脫穎而出。他一路上裝作漫不經心的發短訊講電話，一張臉卻在不停四處張望，害麥可跟蹤得好不容易。遠在對面街的雷爾只需觀察這一切。

倏地，東尼在一個十字路口中急速改變路向，一下子就走到了雷爾的前面。
這個舉動表示，東尼知道自己正在被跟蹤。
他不是一般簡單的中學生，由離開校園開始就充滿警覺。突然改變路向是甩掉跟蹤者的基本技巧。路口的交通燈一轉，他輕鬆就把跟蹤者留在紅燈的另一端。

麥可見狀，只好發訊息給雷爾讓他接力。

該死的。麥可就在對面看著一切，他怎樣也無法在他眼前搪塞過去說甚麼跟掉了。
東尼就在他幾米的範圍之內。

雷爾只好厚著臉皮跟上去。該死的，他在心裏默唸，害我跑到渾身大汗。早知道就把力氣花在勸服麥可身上，讓他舉報你就一了百了。
東尼轉進了一個幾近荒廢的公園。這裏地點偏僻加上日久失修，附近又是按摩場和麻將館等地方，讓雷爾感覺好不自然。他可是一個老師，為甚麼要落到如斯田地。他反覆問自己。

只顧著發牢騷，他一走神就把東尼給跟丟了。這下子好了。太好了，他心底暗喜。下一步就要回頭離開，理直氣壯的回報麥可他不知所蹤。任務結束，回家。
誰管那個東尼是不是真的去吸毒甚麼的，隨便啦。十多歲人也該為自己的行為負責任了。即使他嗑藥嗑得神智不清掛掉了，也是他活該的。只有麥可才會想幫他。

他邊想邊撤退，精神一沒集中起來，就留意不到他也被尾隨了。

只是，那人不是東尼。
他可沒東尼那麼好欺負。

一個身型彪悍的中年大漢不費吹灰之力就把瘦削的雷爾撲倒。他還來不及感覺身體和磚地猛烈摩擦的痛楚，臉上又是一記重擊。

中年大漢的身形比他強壯得多，被身體重量完全制衡的雷爾此刻才有那麼一點懊悔自己為何不認真一點去做健身。不是，才不是。
我可是老師。他不斷在心底重覆否認，不應該是這樣的。我的精神和心力應該放在鑽研知識之上，甚麼上健身房的只是為了打卡趕潮流，這些要流汗要勞動的工作不該由我來做。他努力經營一個滿腹墨水的形象，這樣才是一個知識分子應有的模樣。

原來過於無助的腦袋會一片空白。無法想出求生的可能，腦袋被迫不停轉動只好想出一些漫無邊際的事。

對方往電話說的不是粵語，應該是某種方言。雷爾大概猜到中年漢應該是和「船長」一黨的人。雖然聽不懂全部，但至少聽出了他反覆說了幾遍「水手安全」。

就在他開始想到自己就要在這裏被殺死的可能性有多大之前，壓在身上的重量頓時被卸下來。

奇蹟般解救他的人是麥可。

終於寫到雷爾！就完故好興奮呀
記得留低正皮同留言支持，對我好重要

FACEBOOK：
紙言打包：

啱啱趕得切入嚟

因為救佢 搞到michael比人打死/打到癱左？

唔想咁快完

唔遲唔早啱啱好

繼續出

其實係Marco定Michael

無咁行
如果咁大路我驚大家反檯都似

我心底諗係Marco，今日諗諗下先發現marco應該係馬可
麥可係Michael先啱

唔緊要，大家鍾意點叫就點叫，super

麥可應該係比車車死

雷爾呢個人好虛偽

雷爾似嗰啲口頭勇武

今晚仲有冇

呀 原來今日咁早出咗

好似突然又冇再講ocamp 莫非係主角嘅罪?

雷爾點估到對方會有人跟蹤番自己姐 無辦法

儲咗好耐一次過追返幾個week嘅劇情
好撚正

頂 此麥不同彼麥

叮噹叮噹

寫到字盡人亡了

突擊點名

如果係主角種觀察撚應該會知

歡迎返嚟live

等今晚再俾你餵飽

報到

理想巴可唔可以早啲啲等live等到

屌
身邊大撚把人同雷爾一鳩樣...

盡量喺早出同多字之間找個平衡

越後越多人中槍⋯⋯

多字plz

細路仔先做選擇
我全都要

但大人先知現實係咩都無得揀

深潛幾日 男豬終於做完兵

突擊點名
出文有無同學

係度 ！！

續 week 9

麥可和中年漢比起來，身形上的優勢可差不了多少。麥可的叛逆時期都在拳館渡過，初衷就是為了不被揍得那麼慘。他曾經被雷爾說過這樣太失儀態，一點老師的形象都沒有，現在倒成了他救命的關鍵。

力量之爭是麥可險勝。他把中年漢反制服在地上，還有餘力關心雷爾的狀況如何。
雷爾得非常吃力才能站起身子，中年漢的手機掉在地上。他不知何時就拍下了雷爾和麥可的照片，雖然畫質模糊，很難看清五官，可是他的出發點肯定就是想把兩人點相。

天曉得下一步他們，或那個「船長」會做出甚麼事來。

麥可正在佔優的一方，他非常熟悉地指揮著雷爾。先刪除他手機的照片，然後查看他的電話簿，找出他父母或子女或任何親人的電話，再看看訊息之類有沒有住宅地址。麥可指使雷爾，把這一切全都抄下來。

有他的把柄就手，至少能先確保他不會事後找我們麻煩。

「怎麼可？」雷爾當下就否決。
麥可被他氣得好氣沒氣，他也理解雷爾沒接觸過這種事。對於還有道德潔癖的雷爾來說，麥可只好反建議一個更溫和的方案，我們把他的手機砸破就算了。

誰知，雷爾還是搖頭。
「我不會碰他的電話。」他語氣堅定，甚麼想要動手讓麥可鬆手：「馬上放了他。」
麥可滿頭疑問，誓不肯就這樣放走這個把他們點了相的人。

雷爾以一副滿有道理的語氣反問他：
「萬一這回事揚開去了，說我們作為教師竟然濫用私刑該怎麼解釋？」

雷爾一下子就聯想到東尼的事一旦被揭發，他們今天的事也很難不見光。
不要擔心不要擔心。雷爾不停讓自己冷靜點，還是會想到方法自圓其說的。

社會知道的話，會怎樣看待這回事？就是兩個老師竟然和一個小混混光天化日就在街上打起架來。好多年前一位女教師被拍到在街上說髒話就慘被各界攻擊得體無完膚。動武的話，他簡直難以置信會有甚麼後果。

在這種前題下，即使他們是為了跟蹤一個懷疑吸毒的學生才會跑過來這種下三流的地方，打架的事怎樣也說不過去。

這樣會失觀感、失民意的。

雷爾對麥可說，讓他走吧。事情萬一被鬧大，我們連輿論都會輸掉的。

屌佢老母

雷爾：-0-0

遲到tim

雷爾不停說服麥可，不用擔心。事情已經過去了。
我們在適當的時候停手了，沒有對他動粗，只是合法自衞。就算被挖出來還是可以解釋得到的。

麥可在想的絲毫不是在想這回事。他在擔心的是手機被拍下的照片。他和年邁的祖父母同住，怕他們那群人要是找上他們報復起來會禍及家人。
雷爾這下子倒承認他沒麥可想得那麼長遠。只能說當刻大家都荒亂了，不能怪我。

他只好安慰麥可說，我們又沒做錯甚麼事。即使被算帳，也不會出大事的。息事寧人，當一個知識分子應有的模樣。
「只管想著，我們甚麼壞事也沒有做。這樣就不會有問題。」他多番向麥可灌輸這個概念，過了一段時日，他們既沒有被騷擾，又沒有被尾隨等異樣。麥可也終於放棄追究當天的事，心神重新放回關心東尼之上。

有一件事一直讓麥可很困惑。

東尼是在聊天的時候不小心溜嘴告訴麥可嗑藥的事。麥可知道的詳情不多，只知他在外面偶然認識了一班人，就是他們帶他嚐毒品。

麥可觀察了東尼好幾天。
奇怪的是，他在學校並無任何異樣。

嗑藥的人或多或少都會精神不振。東尼在小息午休還精力充沛的不是打球就是打同學，哪像一個癮君子。
然而當天他們跟蹤他結果被人埋伏的事，至少說明了東尼在外面的「朋友」並不是甚麼善男信女。無論他吸食藥品的事是無意透露的真話還是中學生的吹牛，作為班主任也應該提醒正逐漸步近危險的他。

才剛開始淡忘被襲的陰霾，麥可又來給雷爾捎來了消息。

他說東尼今早上課的時候還精神奕奕，午休前就突然來找他說告病假。麥可覺得他可疑便再三追問，東尼支吾以對，反應相當可疑。

麥可一瞄雷爾貼在工作桌上的時間表，說這樣正好。趁這段時間他們有空，一於溜出去看一下。
經過上次，雷爾早就想好拒絕的藉口。他早就準備好一大疊未批改的功課，還預先放話說恐怕今晚也要加班才做得完。他裝作婉惜說，只好下次了。

然而，麥可被焦躁迫出來的堅持卻是異常堅定。他反駁雷爾：「你說過，你也很想幫東尼的。」
拜託了，我們很可能就只差一步。麥可說，如果證實了東尼只是吹牛的，那麼他們大可以告誡他一兩句就作罷。相反要是他真是出了甚麼事，就只有靠他們去解救了。

雷爾再一次無法卸責。他最近發現自己有好些時候，真的好討厭麥可。

不知從哪時起，世界都在吹捧著同一種人。你們喜歡充滿修養、學識淵博的人。從故事到教科書，課室到職場，這種人最得歡心，最受歡迎。
他從小就知道。他很清楚不當這種人的下場是如何。

初中的時候，他有一個記不清名字的鄰座。鄰座人很好玩，經常不帶惡意的取笑雷爾和其他人，但一大群男生儘管嘻嘻哈哈，他們毫不在意。朋友就該不拘小節。

直至有天，老師一聲不吭把那個鄰座調到課室的角落裏。他一個人，旁邊前後左右井字型的，都沒有人。

雷爾聽見班長在小息告訴其他同學，他昨天在歷史課不是搗亂嗎。老師說的，邊個同佢玩就係有份一齊擾亂秩序。
同學聽罷，紛紛靜了。
班長還煞有介事地補充一句﹕老師說，課室仲有三個角落位。

從此﹐ 再沒有人接近課室的角落。就如小學生篤信所有校園的女廁最後一格都有鬼般，忌諱著那個角落。

只是，搞鬼的人白天才大刺刺地現身。

他永遠不會忘記班主任在課上的眼神。她像勝者一般傲視那個不再搗蛋、不再說笑甚至不再說話的同學。誰叫這個小子搞砸了數學老師的觀課。
長遠起見，她也得為自己下學期角逐主任的事打算。她以高八度的聲音誇獎班長領導有方，還著他小息的時候把朋友帶來教員室，老師請你們吃東西。
那天小息，大半班同學都成了班長的朋友。班主任定立了一個班規，給班長認證的「優等生」分發臂章，猶如加冕。

雷爾望著自己掛在校服襯衣上的臂章，他好像頓時領悟了。

有教無類的意義，就是把你們都變成同一類人。

你們著重禮儀，看重道德。最好情理兼容，樂於助人又具同理心。其他人不知道，他得費盡多少力氣才能把自己包裝成這個模樣。

每天上班上學，只要一離開房門就得戴上面具。他連對家人都要裝模作樣。裝作容忍整天無所事事飯來張口的弟弟，裝作欣賞母親對一切包容的懦弱。
然後，欣然接受你們滿意又帶敬佩的目光向我行注目禮。

世間希望我哪個模樣，我就怎樣。

仆街左膠

是咪仲有

-0-0

我覺得唔只左膠
佢唔做唔係相信和平，唔係理想主義
只係想自己獨善其身
係道德高地上對人指指點點

睇完最新一篇
我覺得佢係一個冇自我諗法, 隨波逐流既人
總之個世界需要佢點, 佢咪點
好似啲長輩成日講要精通社會呢個遊戲既遊戲規則, 玩贏呢個遊戲

所以佢就會特別睇唔慣打破常規既人, 甚至會有敵意

又左膠又虛偽嘅雷爾

放佢走 輸民意的
dklm諗起就嬲

就係等呢張圖！！

第一次見嗰陣笑到趴喺度

遲咗少少，照計你今堂attendance啦

點先可以將全世界最乞人憎嗰班人放哂喺同一個故度

無啦，唔記得咗收尾咋

——我是分隔線——-

FACEBOOK：
紙言打包：

1正評 = 1祝福

好衰 搞到我keep住f5

理想絲好狠 呢班人個個都
睇一個week覺得wtf 點解可以咁
原來下個week程度加倍

而家諗返第一二位同學
真係好似變左小兒科咁

其實呢章有少少貪心嘅。除咗雷爾有呢個「罪」，
喺呢一節嘅其他人都一樣有呢個「罪」，而且可以話係佢哋嘅罪令雷爾都萌生呢種想法

左膠某程度上咪係虛偽嘅人，當然唔排除有啲係真心膠

有預感佢會好似瞓啦柒頭mk妹咁俾人回帶回到做人阿爺

這個成果，我很滿意
（唔好唔記得仲有一個人未考試）

sor9 聽日出多啲補返

突然覺得食人都唔係好大件事（?）

個啲真係無咩大不了

帶上愛支那的手帶就可以為非作歹

垃圾左膠
做又唔做淨係freeride
企係高地 暴力唔啱
又短視到睇唔到背後大家嘅理念
睇佢地幾時針拮到肉

ps開始覺得麥可會慘死

樓主真係好勁
每篇文每個同學嘅罪都可以帶動到讀者嘅思考同憤怒
啲罪同故事又貼地
個個讀者都好想一巴車埋佢地到
（可能淨係我想）

麥可在想的絲毫不是在想這回事。他在擔心的是手機被拍下的照片。他和年邁的祖父母同住，怕他們那群人要是找上他們報復起來會禍及家人。

似麥可屋企人比人搞
死左膠要搵麥可簽贖罪券

翻睇返個故
男艾倫quote呢句詩黎形容翠絲真係好貼切

好似開始理解到男艾倫同Dr. Sue之間既摩斯密碼

我遲到添

為所欲為tee

理想絲好識得引導讀者思考
睇完你咁講, 又突然對呢宗罪有另一個理解
即管收埋心入面睇下估唔估得中先

呢個世界上要做一個不顧一切既傻瓜實在太難

你個名

突然諗起 其實APS1114呢組數字又有冇關係

鳩估 applied social science?

短視嘅人覺得自己係「活在當下」

散播仇恨言論

睇返week 1一開波介紹
贖罪心理學Atoning Psychology
APS就應該係個科英文既簡寫
利申都係鳩估

或者係applied psychology嘅簡寫都make sense？

識啲野喎

正呀用文學造詣嚟flirt真係sweet到糖尿

翠綠個考試
其實要喬治原諒自己？

諗起一開始有讀者話第一個學生就食人咁爆，擔心之後會悶
嚟到呢度出晒奶力寫，希望一路以來無令大家失望

想嘔

啲罪個方向一直變 好有新鮮感次次估唔到
雖然近幾個好常見 更加乞人憎

上面有巴打估啱咗，係Atoning Psychology

無錯呀，每個人嘅考試都係要尋求仇人原諒

其實覺得翠絲對唔住嘅唔係喬治
係所有俾佢呃過同情嘅人
講真佢個妺自殺關佢咩事
佢要扮無事扮堅強但係心入面又覺得自己好慘去死係性格問題
無翠絲扮可憐佢一樣會咁做
喬治唔怪得佢
反而係所有俾佢呃過同情嘅人先無辜
俾人利用咗都唔知

今日早左黎 但理想絲無早點名

等上堂

反而覺得呀妹同喬治都好悲哀
就算得到愛情 到頭來都係冇一齊得到救贖
(其實我諗如果俾翠絲知道 佢一樣會想搶埋喬治)

但我同意翠絲既罪係面向所有明白佢心入面盤算 又俾佢利用既人
雖然佢睇落都係冇悔意

啊蛇點名未

我都想知

樓主幾時再飲醉酒

建議樓豬係酒吧搞簽書會
簽完我地幫佢放曬下本書出黎

WEEK 10

所以，他討厭麥可。
他討厭自己嚮往但永遠無法成為的麥可。

雷爾之所以會離開B大的音樂系轉至教育系，都是基於複雜的情感。音樂系的同學都是藝術家性格，創作的空間無拘無束。每天活得隨意就快樂，腦袋沒有一件煩惱事。喜歡翹課就翹課，論文甚麼的隨便就好，創作是他們唯一一件會認真看待的事。

如果沒在中學碰上那些事，從小熱愛音樂的他理應嚮往這種生活。
不。他深信要是沒有那些事，他已經是其中的一員，甚至比他們任何一個都活得更自我。

可惜的是，循規蹈矩長大的他沒有任意妄為的勇氣。

同學們的自由自在顯得他格格不入。他聽見有人暗暗批評過他的作品沒有靈魂，他只是一部精準的演奏機器。
那刻他才知道從他戴上那個臂章、決定成為羊群的一刻起，他就失去了自己的思想和主張。

而沒有自己的思想和意志，就是沒有了自己。

沒有自我的人永遠無法譜出撼動人心、牽絆情緒的作品。他註定不能再走這條路，這個地方容納不下雷爾。直至多年後上了大學，他才想起當天在中學課室轉向巴結班長務求在那年可以好過一點時，其實已經奠定了一生。

每種妥協，都有代價。

藝術家豈會甘於委身於倒模一樣的洪流之中。突然他覺得自己成了異類，就像在課室被椅子囚在井字的同學一樣。
自此，他就只找和自己同樣的人作伴。所以他來到了教育系。

這個體制不容許一點隨心所欲的人，連衣著談吐都得被規管的這裏正適合他。社會不接受會染髮紋身穿環吸煙喝酒甚至穿球鞋的老師，他們喜歡安分守己、言談得體、不會行差踏錯、仁民愛物的老師。
在這個最講究制度、看著道德和重視規矩的圈子生活，對雷爾來說一點都不難。

live

東尼那件事最後鬧得整個教育界滿城風雨。

他們那天再一次尾隨早退的東尼。雷爾讓麥可負責跟著他，他自己則挑了一個有利的位置觀察。
東尼溜到學校附近的一條小巷，麥可跟進去才發現那不是一條普通的後街窄巷，而是一個死胡同。

東尼和麥可打了個照面，雙方都愕然。
東尼先聲奪人，還沒開口問麥可為何會在這裏時，敏銳的他當下就察覺到麥可就是那個在尾隨他的人。
無論如何，麥可對他還是覺得抱歉，始終不發一言的跟蹤他不是最好的辦法。可是他的初衷，只是想幫助東尼。他問東尼，那你又為甚麼會在這裏。

東尼這下環顧四周，茫然起來。他說，船長吩咐他來這裏交貨的。可是這裏無論如何也不像會有人。
麥可再追問之下，東尼才說上次他取貨後，本來應該到卡啦OK交貨的。先前幾次他也是負責到娛樂場所找接頭人，放下貨物收錢，這樣跑一趟可賺上千塊。
誰知那天晚上一個手下致電給船長不知說了甚麼後，船長就吩咐我轉到這裏交貨。

奇怪的是安全起見，我們碼頭從來不做生客的生意。
只是船長還叮囑過我千萬不能遲到，都不知道在搞甚麼鬼……

麥可靈光一閃，馬上意識到不對勁的地方，著東尼儘快離開這個地方。

誰知，兩人才剛拔腿已經太遲。重重包圍之下，他們無法離開那個死胡同。

雷爾挑了一個絕佳的把風位置，就是學校頂樓。
不說甚麼，光是著他在辦公時間蹓出校外他已經不敢了。他不像麥可，僭越規則也是需要勇氣的。

所以，麥可和東尼雙雙被捕的情景，他在高地看得最清楚。
出事之並，他的位置可以離遠見到幾輛警車駛至鄰街，也見到當天在公園揍他的中年漢在旁鬼鬼祟祟。
直至兩人被拿下，目擊著整個過程的中年漢才打了一通電話，不慌不忙的離開。

當天，警方就以涉嫌販毒為由將兩人扣押。儘管東尼費盡唇舌，將他所知一切關於碼頭和船長的事和盤托出，警方還是說基於案情嚴重，麥可不能被保釋。一關就是幾個月。當中，麥可沒有說過東尼的一句話。因為他答應過東尼，他不會告訴任何人的。

實習老師和學生因交易毒品被捕，學校得了這麼大的麻煩第一時間就是找雷爾問話。
校長問，你和麥可都是E大來的實習生，他可曾跟你說過甚麼？

雷爾乾脆地搖頭，不假思索。
「我感覺麥可老師的教學方針，以至對學生的管理風格都我自己堅持的一套有不少衝突。」雷爾以專業的口吻引述著各種例子，宣傳自己從未履行過的教學理念：「所以，我和麥可老師向來沒兩句。」

好一個道貌岸然的例子。

雷爾說得天花亂墜的教學理想，甚麼想透過自己改變學生的一生，繼而透過教育締造一個更好的社會以至世界。他在心底相信，校長也知道這是胡謅的。
可是管他的。校長就是明知道是假的，還是很受落於這一套。追求道德的地方就像假面舞會，一群自認上流的人戴著浮誇華麗的面具樂在其中。

果然，校長點點頭，相信雷爾沒牽涉在這件事之中。他說，還好你沒和麥可混在一塊。
就著這件事，學校決定開展一連串的善後工作，包括在班主任課和生活教育課加強灌輸學生禁毒的重要性，也邀請不同嘉賓來講講座。校方更委任老師為禁毒宣傳大使，一手包辦單數週的週會。

雷爾戴上禁毒大使的徽章，擦得光亮的尖頭皮鞋踩上台階。一級一級賣力地踩，他終於踩上了學校主禮堂的講台。
他所負責的第一次週會，開首一句就是強烈譴責本校一名實習老師和學生從事不法勾當。
同學們，千萬不要學。他還決定實施匿名舉報制度，若然同學懷疑身邊有人與他們有連繫，請即向雷爾老師報告。成功告發者，可記小功一個。

Live

——我是分隔線——-
想要正評同留言呀呀呀呀呀呀

FACEBOOK：
紙言打包：

雷爾好sad
但我地好多人都差唔多
由細壓抑係真係會好難轉得返個腦
我都想好有創意

Btw依家社會開始要求老師嘅教學方法都要有創意，特別係小學

叫人督灰正仆街

咁快完

可惜的是，循規蹈矩長大的他沒有任意妄為的勇氣。

同自己一樣 細個做開道德撚
到而家都後悔點解無玩多啲

btw我覺得販毒係有問題
但Ray嘅手段又真係

覺得愈到後面
啲罪聽落冇咁恐怖
因為好多人就做緊啲咁嘅嘢
但係正因為咁
再諗深一層就知
呢啲罪比食人仲恐怖

自己同雷爾有啲似

又話今日出多d嘅

行內人表示睇到好灰
啲高層成日講到有咩意見不妨提出
到最後都係鍾意啲聽聽話話既
Old seafood就覺得多做多錯少做少錯唔做唔錯
最好咪撚搞咁多嘢
但一成不變又係咪真係為學生好
唉

巴打加油

又嬲又sad

篤灰狗我屌你老母

太嬲打錯埋添
屌！唔知點形容呀！！可能形容得太真實！！！啊啊啊啊啊！！！！以前中學有呢啲老師，公開地標籤學生

細個果時真係覺得
老師全部都有豐富人生經驗
咩都可以指點到自己
所以要聽老師話
但係越大越覺得好多老師都係撚樣黎
思想仲on9過我自己

又睇到好嬲

Sor 我自膠
表達得唔好
我覺得翠絲個case話佢對唔住所有人得，無對人唔住都得
比我感覺係喬治原諒咗佢自己，最後簽咗落去，唔洗再怪自己。

巴打加油 教育好重要

半夜睇到好sad好心噏⋯⋯
好驚自己會變成呢種人
感覺宜家已經有少少失去咗自我

你咁講我突然記起我中一上英文堂要作文，寫咗個連環殺人犯嘅故事，個老師係咁屌鳩我

好正呀屌
喺酒吧搞讀者見面會係我夢想嚟

香港人由細到大被灌輸要循規蹈矩
個個都識教人追夢 要唔怕失敗起番身
但係又有幾多人真係敢放手試下行錯路

到時一定到

雷爾都係被佢老師影響，到佢而家做老師又影響返其他人，循環

準備投身教育界
但覺得唔會搵到工

咩事
我都記得中三個陣英文堂可以畫四格漫畫作文，我畫左個殺人故事落去

細個成日被老師同學針對嘅路過

其實單係要著校服呢樣嗰樣已經好群體主義，唔想人有個體

所以話，「人人都有罪」

雷爾好似比翠絲更普及
所以大家，請好好期待主角

好似都有二千字㗎 再次字盡人亡變人乾了

最憎聽話，亦都好憎要叫人聽話
巴打好犀利，我發咗誓永遠唔會入呢行
你要加油呀

真係大把。老師都算，仲有所謂「糾察」/prefect執住雞毛當令箭，高高在上咁以為自己好正義 成個死黑警咁

今年呢個時勢都真係有啲濕濟
我都驚冇得續約

太中了 其實佢哋仆街都係因為制度仆街，同社會對呢個行業嘅定型太根深蒂固

都係，其實「喬治」都只係象徵住 被濫用過同情心嘅呢一群人

所以勿忘初衷，幾時都咁重要

點名

有無人呢

到！

續 Week 10

事情的最後是這樣的。東尼藏毒和販毒罪成，麥可則因證據不足而被撤控。只是他不知何故沒有重返校園，終究還是沒有完成學位。

雷爾在實習學校實施那個告發制度後，一個下午就惹來了不少學生爭相舉報。起初他還以為惡勢力已經入侵這所中學，這樣可不得了。後來他才發現，那些小報告十個有十個都是假的。

被舉報的學生會被叫到訓導處作詳細問話，也得打電話通知家長。部分學生就利用這個制度去針對不受歡迎的人。
他發現班上的惡霸最喜歡利用這回事來威脅比較懦弱膽小的同學，不從他們的話就向雷爾老師舉報你，說你以前和東尼經常一起玩。即使最後查明是清白的，也可夠他麻煩了。

雷爾很明白，情況就如麥可一樣。

不消一個星期，學校的氣氛變了許多。學生不再在校園四處遊玩，小息午休只坐在自己的位置上，不敢和其他人接觸。生怕自己說錯了甚麼話，就成了他人拿小功的踏腳石。這樣很好，當值老師不用再在走廊捉拿過度興奮地奔跑的學生。級上出了名的惡霸亦因為能夠更成功地威脅同學，教員室沒再接獲任何欺凌事件的投訴。

在實習期的最後一天，校長故意請了雷爾去高級餐廳吃午飯。
他說這是犒賞他為學校盡心盡力，短短一段時間就大大改善了校風，同事們的工作量也少了很多，大家都非常滿意。

「將來，你肯定會是一個成功的老師。」

雖然校長這樣看好雷爾，但他總是覺得哪裏不對勁。

其他教育系的同學亦是在同一天結束實習。他們紛紛在社交網站上傳照片，不是他們和學生樂也融融的合照，就是學生親手造的心意卡。
其中一個實習同學上載的心意卡，上面寫著：你是我遇過最好的老師。

雷爾終於知道哪裏不妥了。不妥的地方在於眼前的結果和他深信不疑的一套有所衝突。他難以否認，這些人讓他開始懷疑和動搖。
他一直以為只有大眾眼中的「成功」才是對的，才能獲得讚賞和尊重。

不過原來，只要成為一個人眼中的「最好」也可能是對的。
看著同學在相片下方留言，無不是祝福和正面的說話。雷爾心中知道，這些都是真的。比起他在假面舞面吃那一頓假惺惺的午飯來得更真實。

到那一刻雷爾才發現，
對的答案從來不止一個。

雷爾毅然坦白這一切，讓我不知如何是好。他說自己不能缺席考試的原因，正是因為不想讓別人知道他和當年實習這件事有關。

同時，這個是他不再想成為老師的原因，亦是他不敢去面對麥可的原因。
他伸了一個懶腰說，反正不當老師的話，還未想到將來要做甚麼。延遲畢業也是個不錯的選項。
雷爾說，延遲畢業的話，他或者可以偷些時間溜開去一個旅行。他一直也想獨自去旅行，四處看看。只是要他主動申請休學的話，他不確定自己能否踏出那個心理關口。
不過被延遲的話就不同了。重點在於他不用親自去踏出那個方方正正的舒適帶，被人推出去的話心理負擔比較小。

然而此刻，他輕易如此就向我奉告一切還是有點違和。
「為甚麼你會肯告訴我？」畢竟，雷爾肯說真話就已經夠稀奇。

我們邊走邊說話，不經不覺已經在春風徑繞了不知多少個圈。

「不知你是否已經留意到，自從史提芬的考試過後我就有著一個猜測。」他這樣說。起初當然也可說是直覺驅使，但越到後來的階段，這種趨向就越明顯。

「越後考試的人，感覺越不可被饒恕。」

他所說的不是我們所引致的後果，而是我們的特質有多禍害深遠。

「當然，也有可能是Dr. Man隨意編排的。這點我不能肯定，就不裝懂了。可是若然我的猜測屬實，對於自己的位置偏後我是毫不意外的。」他這樣自嘲說。

雷爾這個人雖然滿口仁義道德，可是沒有一句是他心裏所想的。要是說謊的人要吞一千根針，他死後千刀萬剮也無法抵償。
加上，老師不同於其他職業。社會上能賺大錢的職業有很多，但能影響別人一生的職業不多。
比如醫生、律師、教師的位置都具備這種能力。然而教師的入行門檻卻比其餘兩者都要低，難聽點說，就是容易造成質素參差。

偏偏，這些人卻是每天都在影響你和我的下一代。

一個不小心，就教出了雷爾和那班同學。

這種罪行，我們該何以追究。

我點頭同意雷爾。難怪你的排序比翠絲還後。

「但是，」他突然把目光放在我身上，說道：「你還沒考試。」

他饒有意味的一笑，續說：
「即是說，你犯下的罪比我還要糟糕。」

那麼，告訴你這些還有甚麼好怕的。

我嚥下口水，險些就被噎到。

「話說回來，這樣就快一個學期了。」雷爾這樣自說自話，說其他科目的課也差不多上完，讓學生多點時間複習考試。他打開時間表端詳，還滿驚喜的告訴我，下星期只要上完APS1114就沒其他課。當然，還有其他論文功課報告之類的沒完沒了。

只是，這樣意味著，像派克、史提芬和翠絲獲得合格的三人，過了下星期四就會上完大學生涯所有的課。
然後，從這裏畢業。

「對了，說起翠絲這個人……」雷爾聽見這個名字，突然想起甚麼說：「我還是挺抱歉的。」
他的說話引起了我的注意，同時提醒自己得提高警覺。尤其是在知道她和凱絲的事過後，關於她的一切都得保持兩秒距離。
雷爾尷尬地搔搔頭，說好久之前的那一遍呢。在得知Dr. Man有上教會的習慣後，我們派過兩人去教會的地址查探。那兩個人正是翠絲和雷爾。
話說回來，當時我們還滿懷壯志的打算去找出Dr. Man的痛處然後反威脅她。誰知一直沒甚麼進展，莫說是她的把柄，就連我們幾個為何會被她抓上也無從得知。事至今日都來到學期的尾聲，我們半推半就還是一個一個完成了考試。

我不奇怪。外面有多少人都是一邊說著自由反抗的口號，一邊在扭曲的世界苟延殘喘不情不願的活著。不經不覺，妥協著就一生了。

原定去教會偵查的那天，雷爾因為睡過頭而爽約，只有翠絲一人在附近觀察。雷爾告訴我，那天其實他只是不想身陷險境，他怕被Dr. Man發現會為難他。雷爾說，所以當他目睹她故意在課上為難翠絲的時候，他心底還是很不好受。
我開口就說，沒關係吧。反正那天翠絲其實也沒發現到甚麼，就連Dr. Man本人沒看到，好像只是看見了一個學院職員甚麼似的。我讓雷爾不要太自責，若他在場也改變不了甚麼。

奢想可以和Dr. Man作對一下的我們，大概還是輸了。

離開前，雷爾向我擺擺手，說下星期四再見了。一個人回宿舍的路上，我像唸符咒一樣默默低喃下星期四這四個字，重覆說話有助我沉澱思考。

下星期四……

下星期四……

下星期四，似乎就是APS1114的最後一堂。

——我是分隔線——-
話說，我今日先突然發現……

原來個故已經進入大直路啦

粗略估計，應該寫多一星期左右就會完
仲未正皮嘅要快啦

結局前應該會搞個小投票，睇下邊個角色最應該死 （利申：投票不直接影響結局）睇下大家有無興趣玩

FACEBOOK：
紙言打包：

Week11就完喇原來?

btw
我不奇怪。外面有多少人都是一邊說著自由反抗的口號，一邊在扭曲的世界苟延殘喘不情不願的活著。不經不覺，妥協著就一生了。

樓主成日直線抽擊基本上成篇故都係港人常見眾生相

成日要提住自己千其唔可以變成自己最討厭既教畜

其實入左行先發現同自己理想中都差幾遠

請埋佢嚟又點話

想湊夠Week 13先完，但前面好幾次唔記得咗要分chapter，失咗預算

你答中咗成個故嘅重中之中！！ 畀個A你
因為呢大半年嚟越來越憤世 覺得咩都睇唔順眼

好期待主角同Dr Man既罪

覺得巴打咁諗又好啱喎
因為其實翠絲好似又冇對唔住喬治(除咗呃佢同情，不過佢個個都呃)
反而喬治簽咗就好似原諒咗自己咁，唔再覺得佢個妹自殺係自己嘅錯
(呢兩姊妹應該係喬治一生嘅nightmare
一個呃同情，一個死咗一了百了留低佢一個面對)

我有預感 主角犯既罪會令在座所有人都覺得係自己

以前做Head prefect個陣我反而係意識到prefect係無權力係手
訓導老師比個「權力」你去睇住嘅同學，但實際上你所謂嘅權力係乜都無。老師只係唔想學生惹麻煩所以整班所謂嘅「特權階級」出嚟用學生治學生。即使你可以用「收學生證」作為管理學生嘅手段，最後個懲處權都係係老師到。老師又通常都唔想搞大件事，（除非學生真係惹咗啲大麻煩）話啲學生兩句就算。 所以perfect 其實係無任何能力去對啲學生點點點。 我一直覺得只要有學生睇穿成件事，成個prefect 系統就會崩潰。

我諗法係因為唔想成為自己細個最討厭嘅人，所以索性唔do了

人人有份，永不落空

多謝
字裡行間睇得出你對自己個專業都好多不滿

更期待Plan B嘅解釋

好肯定話你知 係

以前剩係見過一兩個呢類嘅head pre 本身性格就膠膠地俾人排開

呢個又真係我原意嚟，希望都做到呢個效果

睇故就有罪

反而覺得Dr. Man未必有罪
最後一個罪係八個同學嘅共通點

睇住件事發生但冇盡力阻止
只係知少少又中意企道德高地任意批判人

翠絲嘅罪再極致啲似人血饅頭
睇返史提芬嗰章主角嘅自白應該唔係freerider
或者佢自以為唔係<-反抗當然會痛,少少痛就放棄嘅人都仆街 (話緊出咗1,2次遊行為打卡,再話好嬲但乜都冇做嗰啲)

用人哋嘅血來爭取自己想要嘅嘢,妄想可以不勞而獲嘅行為本身就係一種不公義
冇革命嘅心嗌乜革命口號?唔好令反抗流於口號表態係第一步,行動最實際
革命或者係少數人嘅理想,但反抗係所有人嘅義務
認清自己為守護乜價值行出嚟,唔好要有血用情緒勒索先行一兩步

我明白呀 特權階級呢個詞形容得好貼切，我想講嘅就有啲學生恃住有呢個「特權」嚟覺得比其他學生優越，即使好似巴打所講呢個特權係名存實無，雖然罰唔到佢哋但係都可以透過收學生證帶到少少麻煩畀一啲礙眼嘅同學，呢種心態先難搞

我唔係呢個專業啦 身邊好多人係啫

絲嚟
唔排除係有咁嘅仆街仔，不過訓導老師唔會識哂咁多人，如果你成績中上，平時又無不良記錄，應該唔易委，至於成績差/有特殊學習需要個啲，自己小心

當然會有

睇到你話想同手足分享呢個故事，好感動

寫呢個故事嘅原意都唔敢諗到咁遠，只係呢大半年嚟由抗爭去到選舉，見到太多人，以前都唔覺得人係可以咁討厭，包括自己，原來有啲特質都好撚討厭
所以就想寫出嚟，睇下有無有共鳴嘅朋友。好慶幸，喺呢度得到得到咁多嘅留言同交流

再一次，好多謝你哋

我黎報到啦

WEEK 11

下星期四的中午， APS1114的同學都接到Dr. Man的電郵。
內容是通知他們今晚上課的地點有變。
非專業的研究顯示，我們檢查電郵時通常也是先看內容，消化過後才看標題。這次亦是同樣，同學看到突然變更課室可能會感到困惑，可是一看標題，不安的感覺再次襲來。

就如我們在APS1114第一堂的時候一樣。

寄件者：Dr. MAN C. S.
收件者：Mr. YEUNG Park; Ms. CHEUNG Tracy; Ms. CHAN Ellen; Mr. SHIH Stephen; Mr. WONG Carl; Mr. NG Ray; Mr. CHAN Alan
副本：Ms. LAM Merlin

標題：APS1114 Final Examination
(This message was sent with High importance.)

Dear students,

Please be informed that the final examination for APS1114 will take place today.

Time: 1930
Venue: Block E, indoor basketball court

Please be punctual as latecomers will not be entertained.
Looking forward to seeing you all.

Regards,
Dr. Man
Lecturer

> Download: Attachment 1

想必大家都記得，在第一堂派發的課程大綱上闡明這科只有這一個考試。然而在大部分同學都完成考試後，她才突然讓大家重新聚集一起，進行「期終考」。仔細一想，這件事也有夠不可理喻。

已經完成考試的同學已經取回自己在銀蛋寫下的罪狀，而沒有赴考的同學亦已經被公開秘密。這個班上理應再沒有人會受她所脅，繼續來這一堂課胡鬧下去。
可是，當他們讀到電郵的最後就改變了想法。

期終考的場地設於E座體育樓，不過並不是平日APS1114慣用的課室，而是室內球場。
亦即當年迎新營「B計劃」所進行的地方。

她沒有隱藏其他收件人。換言之，這封電郵發給哪人任誰都可以一目了然。除了一個不知名的副本收件人外，其他名字都熟悉不過。

一二三四五六七。

然而讓他們改變主意，決定前來上最後一課的原因在於那個附件。
下載附件後，他們會看見一張照片。背景是體育樓的室內球場，亦即今晚的考試場地。而相片的主體是一張被焚掉一半的學生證。證件只用廉價的膠咭片製造，被燒燬的一半因抵受不住高溫而變得扭曲，邊緣部分甚至焚成了焦灰。
只是仔細一看，還是可以看到學生證上的名字。

那個沒在收件者名單上的人，和這張學生證的持有人，

都是我。

Take attendance

球場收起懸掛的籃球架，垂下紅色的絨布禮簾，這是考試場地的設置。不同的是，整個地方只有數張椅子圍成一圈，顯得格外凋零。

這個電郵顯然讓他們帶著比往日更大的戒心。晚上七時二十八分，一推門就是全部人。
大敵當前，加上附件那張被焚燬的學生證過於詭異，集合所有人進場是明智之舉。

偌大的室內球場四野無人，遠看只有八張椅子。和APS1114的學生人數吻合。
看起來和平日上課的設置同樣，椅子圍成一圈，不同的是這裏比起平日少了一張椅子。

他們靠近圓圈時，不知放在哪的投影機「唰」的一聲開機，往前方的白板投射影像。
第一幀畫面是這樣的。

眾人面面相覷。他們不是不知如何是好，只是沒有人願意成為第一個。
不怪他們，任誰都敢犯險。要是有人先走了第一步，踩過發現一路沒有地雷人群就會跟隨。情況就像一群人在等交通燈，只要有一個人在紅燈時踏出第一步，後面的人就自然前仆後繼地跟上。

能行出路來的人，向來少之又少。

課室裏的這個人，竟然是阿牛。

「你們還愣在這裏？」他非常乾脆地關掉手機，將唯一的逃生途徑按指示丟進放置箱裏，回頭對眾人說，不照辦的話就無法開始。別忘了，我們一直找不到奧里安，電話也不接。
從那張學生證看來，他應該正和Dr. Man在一起。我們不完成這個考試的話，他的狀況就危險了。

聽罷，各人都聽從阿牛的說話繳上自己的手機。其中女艾倫說，Dr. Man發來的那張照片實在太嚇人了。她所指的是學生證被燒的那一張。男艾倫依依不捨地關掉電話，附和她說這個程度已經是死亡恐嚇之類的勒索了吧。

他們今天都是為我而來的。
哎喲。
這下子我可真的感動起來了。

最後一部手機收好後，翠絲突然吭聲。她留意到白板上的畫面不知何時轉了。
「它是甚麼時候轉的？」女艾倫神經兮兮地說：「嚇死人了。」
派克說出自己的猜測：「它應該是在我們全部交好手機，完成第一個指示後才轉成下一個的。」

換言之，這裏有個「它」一直在看著我們的一舉一動。

當他們靠近白板的時候，總覺得投影機有著一股讓人不寒而慄的氣場。敵人在暗的這種感覺很可怕。
指示提到的座位表，正是我們熟悉不過的幾個圓圈。上星期是雷爾的考試，在他旁邊的派克開口寒暄一樣開口問他一切還好嗎。雷爾笑著搖頭，向他展示空空如也的贖罪券。女艾倫見狀，馬上向他報以一個同病相憐的微笑。

「不要緊。」男艾倫此時揚聲：「有我們陪你。」反正在這個圓圈中，失敗的人好像還佔大多數。

聽到此話，投影機又像擁有生命一樣識趣地切換了畫面。
一下子大家都靜了。這樣代表，「它」不僅能看見我們的舉動，甚至可以聽見。
「它」和我們的距離近得……恍如置身其中。

就像慣例一樣，雷爾所在的圓圈這星期已經被填上。

「 虛偽 」

得到這個罪名的雷爾毫不意外，他點點頭，切切實實地收下了。
待全部人就座好的一刻，投影機隨即又換了畫面。這次，是顯示我們成績的試算表。

派克：「 A 」
雷爾：「 U 」
史提芬：「 A 」
翠絲：「 A 」
女艾倫：「 U 」
男艾倫：「 F 」
阿牛：「 F 」

奧里安：「 IN PROGRESS 」

啱啱先發現男主叫奧里安

✓

唔知點解好撚緊張

我估主角係B計劃進行果時太過細心
揭穿咗只係一個遊戲
令到大家掃興？
利申，Ocamp果時都有做過差唔多嘢
搵咗個spy出嚟

男主個罪係旁觀？

同上次比好似少咗個圈

成個氣氛唔同晒好緊張

成個故事好有畫面

我都係
樓主今日更多啲唔好咁快停啊

BLOCK E籃球場冇乜人既時候真係有d詭異仲要可以上面望落去

Dr man 嗰個？

可能係

理想絲上次覆我個留言果個反應
都估我係咪估中左
點知真係估中左雷爾個罪 好興奮

去到final exam好緊張呀
係咪要大結局喇

氣氛營造得好好...然後今日更新完了嗎

大直路啦

好緊張

更多啲唔好比佢停

建議Carl應該姓WANG唔係姓WONG大陸仔

唔好停呀

好緊張
樓主今日可唔可以出多啲

今日仲有一段仔 等我清醒啲先
晏啲點名

又飲？

理想很醉又出現

逢星期五都飲

豬角終於出場

大結局係咪fans meeting係酒吧一齊飲住睇

期待～

報到呀理想很醉

「進行中？」史提芬見狀便覺得奇怪：「通常我們都是接到Dr. Man的電郵通知，或在課上被當面知會才開始考試。上星期接受考試的人是雷爾，為何奧里安就此已經是『考試進行中』？」他在自說自話，又故意將內心所想宣諸於口。廾知用意何在。

「難不成……」女艾倫這刻難得地機靈，竟然猜到史提芬心底的猜測：「不會吧。」

「嘖。」派克不屑地訕笑：「偏偏在我們被騙到這個詭異的地方時，他人才突然失去聯絡。」他試圖帶出一個疑點，讓大家執著這一點來發酵討論價值。

他們開始把我談論起來。奧里安那人一向不怎麼說話。是的是的，他貌似還經常一個人在飯堂坐上一整天。而且我們之中就只有他一人尚未考試嘛。說不定他就是Dr. Man的細作……一直在監視我們有沒有把她告發。這個添油那個加醋，事情說得幾可亂真。

讓人激動的是，我從未覺得自己如此受注視過。

「那個。」翠絲這時突然揚聲：「上次我去教會查探的時候，不也是無緣無故被Dr. Man發現嗎。」

言下之意，是有人把這件事預先將情報洩露予Dr. Man，所以從不缺席的她在當天才突然失去蹤影。她把話只說到前一半，引來其他人自行聯想後半才顯得更言之成理。人的腦袋構造精密複雜，卻極其容易就被影響。
要是翠絲直接將這個假設宣告，大家可能還會有保留。因為這是翠絲的觀點，不屬於自詡具獨立思考分析力的他們。
可是，若然翠絲只是舖下路引，旁敲側擊地引導他們。人群就會以為這是自己的想法，深信不疑。

就這一點小功夫，足以造成天淵之別。掌控人心一向是翠絲的天賦和興趣，我不會感到奇怪或受傷的。

女艾倫就是例子。她不經思索，輕易就被其他人的說話牽著走：「也對。雖然我們一同上課一同吃飯，但天知道他是不是我們的人……」

眾說紛芸，人人自危。即使是和我較為要好的阿牛或男艾倫在這個時刻亦不好說些甚麼。我能理解這種窘迫。他們不在我眾矢之的的時候落井下石，就已經夠朋友了。

就當我在想到底被抹黑的人是否還有澄清的可能時，物理法則似乎早已奠定再澄澈的清水只要一滴墨水，就是無法挽回的污點。

然而，人的疑心是具傳染性的，像疫症和情緒一樣易於擴散，一發則不可收拾。

而身陷其中的人，往往無能為力。
輿論風向使人束手就擒，當事人只有被扭曲或被吞噬的兩個選項。

——我是分隔線——-

唔得，好眼瞓落堂先，聽日再覆大家留言傾計

FACEBOOK：
紙言打包：

地方的理想巴想要正皮同留言充饑

三年a班？

唔係理絲咩？

好緊張呀

失覺哂
我真心以為EdU全部都係教育專業

Btw考場d script好有feel 同我果間一樣咁濟

懷疑主角咁樣成為咗焦點佢會好興奮

呢幾段好有變態佬偷窺既視角

翠絲又煽風點火

平時扮哂野懶低調

主角既興趣係偷窺？

理想絲

主角係咪自食其果(?)緊？佢本身都係咁估人係點，而我都可以肯緊同一樣嘢

所以再睇都係覺得好似安眠書店個男主角咁
不過理想絲之前覆過無Joe咁癲

好想睇埋落去呀

個名啱啱先出
係上個post搞咗個改名招募活動，巴打提議的

我都有frd試過 係咁忍住笑

oreo

旁觀有少少似史提芬個忽略

係呀 配合返劇情

打卡簽到先

男主係咪「邊緣」？

可能主角真係Dr. Man嘅人
好似拍劇扭橋咁

覺得佢有少少自命清高

以為自己睇清大局 係度懶醒

咪即係鍵盤戰士

飲飲下咖啡突然諗到啲野 唔知有冇手足講過呢

首先罪行既嚴重性係睇佢影響範圍幾大而定? 由食人只影響自己或者再加埋對方, 慢慢擴大到家人朋友戀人圈子, 再去到社會層面, 最後就係主角既地圖炮?

然後大膽啲估其實係咪從來都沒有Dr Man
Dr. Man只係一個戲子, 係主角密謀既一場戲

不過好多時都有啲pe仔打波

係呀 估中exact wordings

多謝呀 第一次寫呢類型，驚寫得懶緊張會好鳩咁

你啲分段贏哂啦 已經好成功咁造到個效果

仆街真係叫奧里安
係咪獵戶成功投胎啦

我諗一星期內點都完

突破盲腸

真係人人有份㗎無一倖免

好正呀 嗰度係咪就係天堂了

笑死，連佢都要報到

成個臭閪翠絲咁

男主既罪會唔會同「幻想」有關? 覺得好多時都係男主跟據自己既觀察再加以聯想，有2個較特別既例子: 1.翠絲 2. 之前男主喺飯堂見過但唔認識既學姐。主角雖然觀察力強，但感覺有點會對其他人未審先判咁。
ps1.現實都認識一個同奧里安幾似既人
ps2.睇黎我都ff太多了
ps3.唔知點解覺得男主好似侵犯緊同學咁

臭雞

報到定先

樓主 我們到了 你在哪兒 .jpg

點名

預告，嘔咗超多字
今晚會揭曉一樣大家都好想知嘅嘢

到

終於上到堂

續Week 11

就在眾人疑惑之際，我從紅布幕徐徐步出。

阿牛和男艾倫見狀馬上站起身來，想朝我的方向走。誰知，投影機馬上鄉起刺耳欲聾的警報聲。

畫面再次切換。

他們不敢輕舉妄動，只好留守原位。
「你到底去哪了？」阿牛急著就問，為甚麼我會早早就在這裏。雖然他相信我，但對於我不在電郵的收件人列中，還有突然失去蹤影等事還是希望得到一個解釋。又或者他想要的算不上一個解釋，只是一個沒信錯人的理由。

警報聲過後，換來一陣聲浪極大的廣播聲。高頻聲音此起彼落，害得我們不得不掩住耳朵。
廣播中的聲線很是熟耳，大家都知道在管場的人是誰。

「歡迎各位參加APS1114的Final Examination。所有同學請儘快就座。」

我顧不得回應太多，快步前往自己的位置坐下。
在旁邊的人一個是阿牛，另一個是派克。被對我抱有兩個極端看法的人夾著，感覺不好。

頃刻，Dr. Man又往廣播裏頭說話。

「現在時間是晚上七時四十五分。我宣布APS1114贖罪心理學的最後一場考試正式開始。」

此時他們才恍然大悟。為何我會早早在場，又為何課程大綱闡明只有一個考試後還有現在這一場考試，全部不言而喻。

因為「Final Examination」指的不是期終考。

而是「最後一場考試」。

最後一場，亦即是我的考試。

球場的其中一邊有個臨時搭建的小禮台，相信是在某次活動後沒有拆卸而留下來的。
Dr. Man不知從哪步出，站在禮台的中央，像主持考試的主考官一樣面向我們。

她今天身穿整齊的黑色西裝，胸前仍然戴著十字架。
像之前某次一樣，Dr. Man每次穿黑衣我就留意到她的裙擺或褲腳都會沾上一些不明的白色粉末。這次亦是同樣。

「考試期間，考生可以隨意交談。不得在試場內拍攝，亦不得擅自離開考場。直至考試完結。」

此時，翠絲向我開腔：「到底在搞甚麼鬼？」像她一樣完成考試的人會感到不耐煩也理所當然，明明以為已經全身而退，卻再一次不知原由的被捲進漩渦之中。然而，抱有這種感覺的絕對不只她一人。

「不就是嘛。」派克也附和：「你的考試，到底關我們甚麼事？」

「你是最後一個了，」同樣通過了考試的史提芬亦按捺不住揚聲催促我道，趕緊交上贖罪券，讓這一切快點完結。

我在自己的座位面前一邊說，一邊把手好好藏進口袋裏面。
「大家……」

來到此刻，在座的每一個人都經歷完自己的考試。成功與否，他們都曾經面對過自己仇恨。
被選中成為APS1114的一員開始，我就注定要將這個秘密訴諸他們。

然後，從口袋掏出皺巴巴的羊皮紙。質感厚實，沾上我滿滿的手汗也不怎麼變形。

「在座的各位。請你們，替我簽下贖罪券。」

係咪講b計劃啦

報到呀喂
快啲嘔多啲出黎
好似你平時飲醉之後咁

中場休息，晏啲仲有

今晚就會解畫

眼利呀

Live左

翠絲條臭hi會唔會反面屌鳩男主

果然係關plan b事？

會唔會講下男艾倫點睇穿翠絲
係咪關b計劃事

會唔會係男主角看似想幫佢地每一個去完成考試
但其實只係滿足緊自己嘅求知慾/八卦/偷窺人地嘅慾望

重未有文加速

到啦到啦

我估男主角個罪唔止咁少 如果唔係都唔會到最後一個先考

劇情方面我驚劇透就唔仔細覆住了，不過想多謝巴打飲咖啡都諗起我個故事

係呀巴打用咗你改嗰個
鬼叫你仲記得獵戶座咁有心咩

其實自從男主角見過喬治之後，翠絲已經有少少忌住佢，又唔同佢講嘢，所以見人哋話佢就針對埋一份

中場休息完喇喂
變天地堂喇文啊我要文啊

屌 笑死我
我都想嘔得出，嘔完先清醒

我是來簽到的

本來鳩估佢係「邊緣」
但睇落唔係

點名

本身以為我遲到

中場休息休咁耐

好緊張
想繼續睇文

所有人會入呢一科嘅原因 都係因為男主
佢張所謂贖罪卷其實由一開始已經有
看似對所有人嘅幫助 都係鋪墊

已經遲左黎但仲未中場完
天地堂都完啦理想絲

等得好苦

從小到大，我一直位於邊緣。
邊緣這個字可圈可點。在社交的層面來說，我是擦邊屬於這個圈子的。大家默認我的存在，只是沒有人留意，亦沒有人在意。我存在，但不和任何人連結。

我沒有朋友，同時沒有敵人。

老實說，我很享在這種特殊的存在。

我不想被人憎恨，這種感覺不好；同時，亦不介意和別人淺淺的交好。然而在群體之中的這個定位，漸漸亦為我帶來一些……專屬的權利。

依附群體生活的人就是多慮。可是我沒有。
我不和任何人熟稔，所以，和我說話很安全。

我像只有一邊開口的紙袋，和我說的話都會被妥善保管。你能暢所欲言，不用擔心有洩漏的風險。
因為我亦沒有一個要好得可以和他分享秘密的朋友。

久而久之，我成為了一個理想的秘密收集者。

就如班上的你們，亦會不知不覺向我吐露秘密。我不可能認識你們圈子的朋友，亦不可能認識和你有利益衝突的人。簡單點說，就是我沒有威脅性。
史提芬是一個最好的例子，他交遊廣闊，身為不同組織的中心人物。姑勿論他的罪，莉莉的事其實為他帶來很大創傷，他亦無處可訴。讓同系同學知道的話，肯定會替莉莉不值；被宿舍朋友知道，也會怪他太沒擔當。

人類生來就是群體生活的動物。無論是正面還是負面的情緒需要分享方能被排解。
然而，很多人偏偏缺乏一個抒發的途徑。

史提芬同樣需要一個聆聽者去排解失去莉莉的情緒，但他不能賭上自己辛苦建立的社交地位和形象。
所以，他選了我。就如其他人一樣。

我對秘密的執著，就是從小到大的習慣而成。為此，我長大後甚至故意和別人保持距離，為免造成我和某一群人相熟的錯覺。一旦被認成是某個圈子的人，雖然能獲得一撮人絕對的認同感和信任，可是亦等同於放棄所有其他人的秘密。為了一棵樹而放棄整個森林的蠢事，我才不幹。

只有不屬於任何群體，才能屬於所有群體。

我對汲取秘密求知若渴。
這回事很吸引。消息像拼圖一樣，你總會透過它的邊界得到其他拼圖的提示。因為人的關係總是密不可分，你有你的朋友圈、家庭圈、工作圈、課外活動圈等等等等，太多的破綻。於是，我就如同收藏家一樣，以蒐集訊息的拼圖為樂。一塊一塊堆砌起來，只要花點時間和耐心，有時當然還有多少運氣，稍稍將收集而來的消息整合，整個圈子的消息關係，或明或暗都能盡在我的掌握之中。

人類或者難以無所不能，但我可以無所不知。
這種感覺很難形容。像在排位賽得到第一名，像在沙漠喝下一整瓶冰涼汽水，像在大直路上一下子通過每一盞交通燈。

像擁有全世界。

繼續繼續

睇完就訓

Btw，我驚呢個post頂唔到聽晚再出文
今日仲有一小段，想開新post出
大家幫我推多兩下我就貼新post link ，然後一齊轉班房睇埋佢好無

推～

推呀

推~

已經執好書包準備好轉班房

要transit了

再輕輕一推~~~

推推推

新班房呢

主角段自白
其實佢好撚自大

推～～～～～

聽聞推兩推就會多少少文
等我試吓先

主角專業stalker

cd-rom 推

快快手去新班房~~~

推 ！！

再推

三推

我要文 ！！！

我要link

喂留返個位俾理想絲貼新link!!!

完